<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI
change="commons_edition"
xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
xmlns:xhtml="http://www.w3.org/TR/xhtml/strict"
xmlns:ns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
xmlns:mml="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
xmlns:loext="urn:org:documentfoundation:names:experimental:office:xmlns:loext:1.0"
xmlns:aid5="http://ns.adobe.com/AdobeInDesign/5.0/"
xmlns:aid="http://ns.adobe.com/AdobeInDesign/4.0/"
><teiHeader
><fileDesc
><titleStmt
><title
type="main"
>Libro de medidas</title
></titleStmt
><publicationStmt
><ref
type="volume_xml"
></ref
><ab
type="editorial_workflow"
><date
type="received"
></date
><date
type="accepted"
></date
></ab
><ab
type="expression"
><bibl
><publisher
></publisher
><availability
><licence
target="#"
></licence
><p
></p
></availability
></bibl
></ab
><ab
type="book"
><bibl
><date
type="publishing"
when="2024-12-10"
>10/12/2024</date
><biblScope
from=""
to=""
unit="page"
></biblScope
><availability
><licence
></licence
><p
></p
></availability
></bibl
></ab
><ab
subtype="PDF"
type="digital_download"
><bibl
><idno
subtype="-"
type="DOI"
></idno
><ref
type="DOI"
></ref
><ref
type="site"
></ref
><distributor
></distributor
><date
type="publishing"
></date
><dim
extent=""
type="weight"
unit="Mo"
></dim
><availability
><licence
></licence
><p
></p
></availability
></bibl
></ab
><ab
subtype="EPUB"
type="digital_download"
><bibl
><idno
type="ISBN-13"
></idno
><idno
subtype="-"
type="DOI"
></idno
><ref
type="DOI"
></ref
><ref
type="site"
></ref
><distributor
></distributor
><date
type="publishing"
></date
><availability
><licence
></licence
><p
></p
></availability
><dim
extent=""
type="weight"
unit="Ko"
></dim
></bibl
><desc
type="accessMode"
>textual</desc
><desc
type="accessMode"
>visual</desc
><desc
type="accessibilityFeature"
>ARIA</desc
><desc
type="accessibilityFeature"
>highContrastDisplay</desc
><desc
type="accessibilityFeature"
>readingOrder</desc
><desc
type="accessibilityFeature"
>structuralNavigation</desc
><desc
type="accessibilityFeature"
>tableOfContents</desc
><desc
type="accessibilityFeature"
>unlocked</desc
><desc
subtype="soundHazard"
type="accessibilityHazard"
>noSoundHazard</desc
><desc
subtype="flashingHazard"
type="accessibilityHazard"
>noFlashingHazard</desc
><desc
subtype="motionSimulationHazard"
type="accessibilityHazard"
>noMotionSimulationHazard</desc
><desc
type="accessModeSufficient"
>textual,visual</desc
><desc
type="accessibilitySummary"
>Cette publication est conforme aux normes d’accessibilité WCAG 2.0, au moins au niveau A.</desc
></ab
><ab
subtype="HTML"
type="digital_online"
><bibl
><distributor
>OpenEdition</distributor
><name
type="CMS"
>Lodel</name
><idno
subtype="-"
type="DOI"
></idno
><ref
type="DOI"
></ref
><ref
type="site"
></ref
><date
type="publishing"
>--</date
><date
type="embargoend"
></date
><idno
type="documentnumber"
></idno
><availability
><licence
></licence
><p
></p
></availability
></bibl
></ab
></publicationStmt
><sourceDesc
><p
>Version Métopes : 3.1</p
><p
>Written by OpenOffice</p
></sourceDesc
></fileDesc
><encodingDesc
><tagsDecl
></tagsDecl
></encodingDesc
><profileDesc
><langUsage
><language
ident="fr-FR"
></language
></langUsage
><textClass
></textClass
></profileDesc
><revisionDesc
><listChange
><change
type="creation"
when="2024-12-04"
>Conversion Métopes v3 vers Commons</change
><change
type="creation"
when="2024-11-30"
>Révision</change
></listChange
></revisionDesc
></teiHeader
><text
type="chapter"
xml:id="text"
><front
><div
type="titlePage"
><p
rend="title-main"
>Libro de medidas</p
></div
></front
><body
><div
type="section1"
xml:id="div1"
><head
>L'Adarve del Atocha est l'actuel Callejón de San Pedro.</head
><p
rend="TEI_localparaDonnees"
xml:id="p1"
>Du côté gauche de la ruelle, on a successivement CH_BO_11, à l’entrée, appuyée au dos à l’Hôpital de San Pedro, CH_BO_03, parfois réunie à une <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> donnant <hi
rend="italic"
>Cal de Azacanes</hi
> (CH_BO_02), CH_BO_05, CH_BO_04, et CH_BO_06, la dernière maison au fond de l’<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDonnees"
xml:id="p2"
>Du côté droit, CH_BO_10 fait le coin, mais le chapitre la place, après 1475, dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve de Canónigos</hi
>, alors que la porte donne sur l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDonnees"
xml:id="p3"
>Avant 1372, on a, durant le XIV<hi
rend="sup"
>e</hi
> siècle, deux références à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, pour des maisons du chapitre cathédral qu'il n'est pas possible d'identifier.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p4"
>Le 21/08/1321, Miguel Martínez, <hi
rend="italic"
>criado</hi
> de Maestre Jufré, qui était archidiacre de Tolède, prend en location du chapitre cathédral une maison où il demeure, dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, pour quatre ans, à partir de la S. Sebastián suivante, au prix 40 mrs. par an de la monnaie blanche de 10 d. el mri. Il s’oblige à <hi
rend="italic"
>trastejar las dichas casas e de atabuar lo que en ellas ffuere menester</hi
>, le tout à ses frais<hi
rend="sup"
><note
n="1"
place="foot"
xml:id="ftn1"
><p
xml:id="p5"
>. CT E.7.K.1.1a.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p6"
>Le 21/09/1351, le chapitre baille à don Pedro Gómez, archidiacre de Tolède, un <hi
rend="italic"
>mesón</hi
> situé à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha,</hi
> dit el <hi
rend="italic"
>meson del Tinosso</hi
>, pour sa vie, au prix de 70 mrs. par an de la monnaie usuelle dont 10 d. <hi
rend="italic"
>novenes</hi
> font le mri.<hi
rend="sup"
><note
n="2"
place="foot"
xml:id="ftn2"
><p
xml:id="p7"
>. CT E.12.C.1.1.</p
></note
></hi
> Cet archidiacre est l’ultérieur évêque de Ségovie, Pedro Gómez Gudiel.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p8"
>CH_BO_00</p
><p
rend="TEI_localparaDonnees"
xml:id="p9"
>Une maison du chapitre non identifiée, située dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, échangée entre 1396 et 1401.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p10"
>CH_BO_00. En 1372, le chanoine Alvar López tient la maison que tenait auparavant la sœur de l’archiprêtre d’Ocaña, depuis le 15/8/1371 (era 409), pour deux ans, au prix de 72 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="3"
place="foot"
xml:id="ftn3"
><p
xml:id="p11"
>. OF 929, f° 28 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p12"
>CH_BO_00. En 1380, Juan Fernández de Mora tient une maison, <hi
rend="italic"
>perpetuas</hi
>, depuis le 15/8/1379, au prix de 60 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="4"
place="foot"
xml:id="ftn4"
><p
xml:id="p13"
>. OF 931, f° 36 v°. La maison semble correspondre à la précédente, d’après sa position sur la liste.</p
></note
></hi
>. En 1391, Alfonso García, <hi
rend="italic"
>tejedor</hi
>, et Francisca Fernández, sa femme, tiennent la maison que tenait auparavant Juan Fernández de Mora, <hi
rend="italic"
>sofiel</hi
>, <hi
rend="italic"
>perpetuas</hi
>, au prix de 60 mrs. par an. En 1396, la maison que tenait Juan Fernández de Mora, <hi
rend="italic"
>sofiel</hi
>, est tenue par Alfonso García, <hi
rend="italic"
>tejedor</hi
>, pour 60 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="5"
place="foot"
xml:id="ftn5"
><p
xml:id="p14"
>. OF 932, f° 44 r°. OF 934, f° 38 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p15"
>CH_BO_00. En 1396, le chapitre baille à Juan Fernández, qui avait été <hi
rend="italic"
>criado</hi
> d'Alfonso Fernández, lequel était chanoine <hi
rend="italic"
>obrero</hi
> de l'Église de Tolède, et à sa femme, Gracia Gutiérrez, une maison située dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, où demeurait auparavant Alfonso García, <hi
rend="italic"
>tejedor</hi
>, (confronts en blanc), à partir du 15/08/96, au prix de 60 mrs. de la vieille monnaie, présentement courante, dont 20 d. font le mri., avec premier paiement au 1/01/1397, et la caution d'Alfonso Martínez, demeurant au <hi
rend="italic"
>Torno de las Carretas</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="6"
place="foot"
xml:id="ftn6"
><p
xml:id="p16"
>. OF 1071, f° 18 r°, sans date.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p17"
>CH_BO_00. En 1401, la maison que tenait Juan Fernández de Mora, et qui avait été prise par Alfonso García, <hi
rend="italic"
>tejedor</hi
>, pour 60 mrs., a été échangée contre la nouvelle qu’a laissée le chanoine <hi
rend="italic"
>obrero</hi
>, Alfonso Fernández, au<hi
rend="italic"
> Cenizar</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="7"
place="foot"
xml:id="ftn7"
><p
xml:id="p18"
>. OF 935, f° 44 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p19"
>CH_BO_01</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p20"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n4/"
><hi
rend="underline"
>San Pedro, callejón de. N°4.</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDonnees"
xml:id="p21"
>CH_BO_01. Du côté droit de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="8"
place="foot"
xml:id="ftn8"
><p
xml:id="p22"
>. <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, 2004, identifie CH_BO_01 avec le n° 4 de l'actuel <hi
rend="italic"
>Callejón de S. Pedro</hi
> (<hi
rend="italic"
>Casas y casas principales</hi
>, p. 449-451).</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p23"
>CH_BO_01. En 1372, le chanoine Alvar López tient la maison où il demeure (CH_BO_01a), pour dix ans depuis le 15/8/1366 [ou 1370 ?], au prix de 100 mrs. par an. Le même Alvar López tient la maison où demeure Juan Alfonso, son <hi
rend="italic"
>criado</hi
> (CH_BO_01b), pour deux ans depuis le 15/8/1370, au prix de 70 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="9"
place="foot"
xml:id="ftn9"
><p
xml:id="p24"
>. OF 929, f° 27 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p25"
>CH_BO_01. En 1380, le chanoine Alvar López, tient la maison <hi
rend="italic"
>de la cuadra</hi
> (CH_BO_01a), depuis le 15/8/1372, pour dix ans, au prix de 100 mrs. par an. Il tient aussi la maison où demeurait auparavant Juan Alfonso son <hi
rend="italic"
>criado </hi
>(CH_BO_01b), depuis le 15/8/1372, pour dix ans, au prix de 70 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="10"
place="foot"
xml:id="ftn10"
><p
xml:id="p26"
>. OF 931, f° 36 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p27"
>CH_BO_01. En 1391, 1396 et 1401, le chanoine don Diego Alfonso, archidiacre de Ségovie, tient une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, que tenait auparavant Alvar López, et où il demeurait, avec la petite maison où demeurait Juan Alfonso, son <hi
rend="italic"
>criado</hi
>, qui est réunie avec elle, pour sa vie, au prix de 510 mrs. de vieille monnaie depuis le 15/08/1388<hi
rend="sup"
><note
n="11"
place="foot"
xml:id="ftn11"
><p
xml:id="p28"
>. OF 932, f° 43 v°. OF 934, f° 3è V°. OF 935, f° 44 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p29"
>CH_BO_01. Le 9/03/1408, le chapitre baille à don Gutierre, archidiacre de Guadalajara<hi
rend="sup"
><note
n="12"
place="foot"
xml:id="ftn12"
><p
xml:id="p30"
>. Don Gutierre Gómez, ou Gutierre Álvarez de Toledo, ensuite évêque de Palencia, archevêque de Séville en 1439, archevêque de Tolède de 1442 à 1444 (J. F. <hi
rend="small-caps"
>Rivera Recio</hi
>,<hi
rend="italic"
> Los arzobispos de Toledo en la Baja Edad Media</hi
>, p. 117-118).</p
></note
></hi
>, une maison située dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, où demeurait auparavant le chanoine défunt Diego Alfonso de Ajofrín, archidiacre de Gómara, jouxtant de toutes parts des maisons du chapitre, l’une où demeure le chanoine Ruy Sánchez (CH_BO_02) et l’autre où demeure Diego Martínez de Villarreal, <hi
rend="italic"
>notario</hi
>, pour sa vie, au prix de 610 mrs. e 4 <hi
rend="italic"
>diezmos</hi
> de vieille monnaie dont 10 d. <hi
rend="italic"
>novenes</hi
> font le mri. par an, étant prévu que si don Gutierre est pourvu d’une dignité, la maison reviendra au chapitre, avec la caution du bachelier et chanoine Juan Martínez de San Cebrián. En 1412, référence est faite à ce contrat pour la maison que tenait auparavant l’archidiacre de Ségovie<hi
rend="sup"
><note
n="13"
place="foot"
xml:id="ftn13"
><p
xml:id="p31"
>. OF 1072, f° 90. OF 937, f° 12 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p32"
>CH_BO_01. Le 12/01/1415, le chapitre baille au chanoine Alfonso Martínez, une maison, dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, qui avait été d'Alvar López, jouxtant une maison du chapitre où demeurait antérieurement le chanoine Ruy Sánchez (CH_BO_02), le <hi
rend="italic"
>cuerpo mayor</hi
> de la maison avec les autres <hi
rend="italic"
>casas menores</hi
> jointives où se trouve le puits, pour sa vie, au prix de 913 mrs. 1 d. de vieille monnaie par an, ou le double de celle de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution du chanoine don Alfonso García, docteur en décrets<hi
rend="sup"
><note
n="14"
place="foot"
xml:id="ftn14"
><p
xml:id="p33"
>. OF 1077, f° 16.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p34"
>CH_BO_01. En 1417, la maison que tenait le chanoine Juan Marrtínez, <hi
rend="italic"
>bachiller</hi
>, dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, est tenue par le chanoine Alfonso Martínez, pour 1.826 mrs. et 2 d. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
> par an, depuis le 1/01/1415. De ces mrs. on doit décompter, 500 mrs. par an pour l'enchère faite sur la maison qu'il tenait pour 600 mrs. à S. Antolín et pour laquelle on donne maintenant au chapitre 1.100 mrs, si bien qu'il doit maintenant pour la maison de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, 1.326 mrs. et 2 d. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution d'Alfonso García, <hi
rend="italic"
>doctor</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="15"
place="foot"
xml:id="ftn15"
><p
xml:id="p35"
>. OF 938, f° 23 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p36"
>CH_BO_01. En 1422, la maison que tenait Juan Martínez, bachiller et chanoine, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, est tenue par le chanoine Alfonso Martínez, au prix de 1.826 mrs. et 2 d., depuis le 1/01/1415, dont on doit lui décompter 500 mrs. pour l'enchère faite sur la maison qu'il tenait à S. Antolín, ainsi que la maison, est à 1.326 mrs. et 2 d.<hi
rend="sup"
><note
n="16"
place="foot"
xml:id="ftn16"
><p
xml:id="p37"
>. OF 939, f° 22 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p38"
>CH_BO_01. Le 1/11/1428, le chapitre baille au chanoine Juan López de Burgos une maison, dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, vacante par le décès du chanoine Alfonso Martínez, pour sa vie, au prix de 1.050 mrs. par an de vieille monnaie ou le double, avec la caution de Fernand Sánchez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="17"
place="foot"
xml:id="ftn17"
><p
xml:id="p39"
>. OF 1083, f° 178 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p40"
>CH_BO_01. En 1439, la maison que tenait le chanoine Alfonso Martínez est tenue par le chanoine Juan López de Burgos au prix de 2.100 mrs. depuis le 1/11/1428. Elle comporte une écurie (<hi
rend="italic"
>establo</hi
>) au- dessus de laquelle se trouve la prison de l'archevêque<hi
rend="sup"
><note
n="18"
place="foot"
xml:id="ftn18"
><p
xml:id="p41"
>. OF 356 bis, f° 1 r°. En marge: <hi
rend="italic"
>prothonotario Altamirano</hi
>.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p42"
>CH_BO_01. En 1443, la maison située à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
> est tenue depus 1428 par le chanoine Juan López de Burgos, pour 1.050 mrs. viejos. Le 4/5/1443, le chapitre baille la maison au chanoine Juan González de Belorado, pour 1.350 mrs. de vieille monnaie et cinq paires de poules, avec la caution d'Alvar González de Avila, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>. Le 17/25/1443, la maison est passée au doyen de Cordoue, pour le même prix de 2.700 mrs. et la caution de Pedro López, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, son <hi
rend="italic"
>criado</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="19"
place="foot"
xml:id="ftn19"
><p
xml:id="p43"
>. OF 940, f° 2 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p44"
>CH_BO_01. Le 5/08/1443, le chapitre baille au chanoine don Juan de Contreras, doyen de Cordoue, une maison, à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de S. Yuste, dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, jouxtant de toutes parts des maisons du chapitre et la rue de l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>, où demeurait auparavant le chanoine Juan López de Burgos, pour sa vie, au prix de 1.350 mrs. de vieille monnaie par an ou le double de celle à courir et 5 paires de poules, avec la caution de Pedro López de Alcalá, <hi
rend="italic"
>clérigo</hi
>, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="20"
place="foot"
xml:id="ftn20"
><p
xml:id="p45"
>. OF 1087, f° 165 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p46"
>CH_BO_01. Le 20/05/1449, le chapitre baille au chanoine et bachelier Vasco González, la maison précédemment tenue par le doyen de Cordoue, à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de S. Yuste, dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, jouxtant une maison tenue par la de Juan Bravo (CH_BO_02b), une maison tenue par l’archiprêtre de Talavera (CH_BO_10) et la rue de l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>, pour sa vie, au prix de 2.500 mrs. de la monnaie à courir et 5 paires de poules<hi
rend="sup"
><note
n="21"
place="foot"
xml:id="ftn21"
><p
xml:id="p47"
>. OF 1089, f° 292 r°. OF 941, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p48"
>CH_BO_01. Le 2/10/1461, le chapitre cathédral baille au chanoine don Pedro Serrano, archidiacre de Molina, une maison, à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de (blanc), dans l'A<hi
rend="italic"
>darve del Atocha</hi
>, jouxtant des deux côtés des maisons du chapitre, l’une tenue en location par Diego García de la Capilla et l’autre tenue par (blanc) et la rue de l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>, dont a fait abandon don Fernand Gutiérrez de Caceres, <hi
rend="italic"
>tesorero</hi
> de l’Église de Tolède, pour sa vie, au prix de 2.500 mrs. de la monnaie à courir et 6 paires de poules par an, avec la caution du chanoine don Antón González, <hi
rend="italic"
>maestrescuela</hi
> de Sigüenza. En 1465, don Pedro Serrano, archidiacre de Molina, tient la maison pour 2.500 mrs. <hi
rend="sup"
><note
n="22"
place="foot"
xml:id="ftn22"
><p
xml:id="p49"
>. OF 1094, f° 468 r°. OF 952, f° 2 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p50"
>CH_BO_01. Le 3/07/1470, le chapitre baille au chanoine don Luis Daza, <hi
rend="italic"
>capellán mayor</hi
>, la maison que tenait auparavant le chanoine Pedro Serrano, pour sa vie, au prix de 2.500 mrs. et 7 paires de poules par an, avec la caution du prieur d’Aroche et d’Alvar González, <hi
rend="italic"
>racioneros</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="23"
place="foot"
xml:id="ftn23"
><p
xml:id="p51"
>. OF 955, f° 2 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p52"
>CH_BO_01. Le 9/07/1481 (ou le 19/07/1479 ?), le chapitre baille au chanoine don Pedro Altamirano, <hi
rend="italic"
>protonotario apostolico</hi
>, la maison que tenait précédemment le chanoine Luis Daza, pour sa vie, au prix de 3.500 mrs. et 8 paires de poules, avec la caution d’Alfonso Coronel, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="24"
place="foot"
xml:id="ftn24"
><p
xml:id="p53"
>. OF 959, f° 2 v°. OF 960, f° 2 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p54"
>CH_BO_01a-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p55"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/5c508a9a495a94f29a8815026e656c8a8c5e9716"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/5c508a9a495a94f29a8815026e656c8a8c5e9716</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure1"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Identificación de la casa: plano actual y restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure2"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 :  Identification de la maison : plan actuel et restitution</head
><p
rend="credits"
xml:id="p56"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p57"
>CH_BO_01a-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p58"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/9d89c746a49f3f0a4dfa42d8789bd3e768d3f3d7"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/9d89c746a49f3f0a4dfa42d8789bd3e768d3f3d7</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure3"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Identificación de la casa: plano actual</head
></figure
><figure
xml:id="figure4"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 :  Identification de la maison : plan actuel</head
><p
rend="credits"
xml:id="p59"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p60"
>CH_BO_01a-3-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p61"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/2a1a430d7dd738eb233cd4e82f4cfb5156aa3dbb"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/2a1a430d7dd738eb233cd4e82f4cfb5156aa3dbb</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure5"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Patio y escalera</head
></figure
><figure
xml:id="figure6"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 :  Cour intèrieure et escalier</head
><p
rend="credits"
xml:id="p62"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p63"
>CH_BO_01a-5-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p64"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/fde9ce1619416bb7389944e67fd4b45192aee374"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/fde9ce1619416bb7389944e67fd4b45192aee374</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure7"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Escudo, tablas decoradas</head
></figure
><figure
xml:id="figure8"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 :  Armoiries, peinture sur bois</head
><p
rend="credits"
xml:id="p65"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p66"
>CH_BO_01a-6-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p67"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/670ec92403c688238d807304be1b3807b3a02cec"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/670ec92403c688238d807304be1b3807b3a02cec</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure9"
><head
>San Pedro, callejón de n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Aparejo del muro en la cocina</head
></figure
><figure
xml:id="figure10"
><head
>San Pedro, callejón de n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 : Appareillage du mur dans la cuisine</head
><p
rend="credits"
xml:id="p68"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p69"
>CH_BO_01a-7-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p70"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/86c9f11d6f5ddd74bfc0eb19a118fa2e7e7a4173"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/86c9f11d6f5ddd74bfc0eb19a118fa2e7e7a4173</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure11"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Yesería decorando el dintel</head
></figure
><figure
xml:id="figure12"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 : “Yesería” décor de linteau</head
><p
rend="credits"
xml:id="p71"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p72"
>CH_BO_01a-8-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p73"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/2917fc6d27fc5be004ee2e563bf6f7861010b9bb"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/2917fc6d27fc5be004ee2e563bf6f7861010b9bb</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure13"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Patio con su pórtico de columnas góticas y fuente</head
></figure
><figure
xml:id="figure14"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Cour intérieure avec son portique de colonne gothique et fontaine</head
><p
rend="credits"
xml:id="p74"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p75"
>CH_BO_01a-9-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p76"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/95baee9d916f25816ff7c3c2b455974a254fe1dd"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/95baee9d916f25816ff7c3c2b455974a254fe1dd</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure15"
><head
>San Pedro, callejón de n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Arco de descarga de las “quadras”, patio</head
></figure
><figure
xml:id="figure16"
><head
>San Pedro, callejón de n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 : Cour intérieure, arc de décharge et colonnes</head
><p
rend="credits"
xml:id="p77"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p78"
>CH_BO_01a-10-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p79"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/29fd78097d9ea2e9ec9b411879f3fd8d97a34fc1"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/29fd78097d9ea2e9ec9b411879f3fd8d97a34fc1</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure17"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Techo pintado</head
></figure
><figure
xml:id="figure18"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 : Plafonds peints</head
><p
rend="credits"
xml:id="p80"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p81"
>CH_BO_01a-11-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p82"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/e4963d817ad50897f916f88b6b9f03a447883f7f"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/e4963d817ad50897f916f88b6b9f03a447883f7f</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure19"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Fachada a la calle y puerta de entrada</head
></figure
><figure
xml:id="figure20"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 : Façade sur rue et porte d’entrée</head
><p
rend="credits"
xml:id="p83"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p84"
>CH_BO_01a-12-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p85"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/e600d72d7d58fe0ecffd08676cb297e3c9682af4"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/e600d72d7d58fe0ecffd08676cb297e3c9682af4</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure21"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Pintura mural</head
></figure
><figure
xml:id="figure22"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 : Peinture mural</head
><p
rend="credits"
xml:id="p86"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p87"
>CH_BO_01a-14-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p88"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/e7f6681d6ff10c48ff1828a55997da6057d46d41"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/e7f6681d6ff10c48ff1828a55997da6057d46d41</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure23"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Patio con su palmera en el centro</head
></figure
><figure
xml:id="figure24"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 : Cour intérieure avec un palmier au centre</head
><p
rend="credits"
xml:id="p89"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p90"
>CH_BO_01a-15-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p91"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/cc49339714f24e7482a025f1318b0c4004696a59"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/cc49339714f24e7482a025f1318b0c4004696a59</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure25"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Sótano del “palacio” norte</head
></figure
><figure
xml:id="figure26"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 : Cave du “palacio” nord</head
><p
rend="credits"
xml:id="p92"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p93"
>CH_BO_01a-16-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p94"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.07can176/6987d8a6a24ee6d11cc8b98d8dbc2157392b3e8c"
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.07can176/6987d8a6a24ee6d11cc8b98d8dbc2157392b3e8c</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure27"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4: Pintura mural en el primer piso</head
></figure
><figure
xml:id="figure28"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 4 : Peinture murale au premier étage</head
><p
rend="credits"
xml:id="p95"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p96"
>CH_BO_01b</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p97"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n4-2/"
><hi
rend="underline"
>San Pedro, callejón de. N°6.</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p98"
>CH_BO_01b. Le 14/09/1470, le chapitre baille à Juan González, curé de San Lorence, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de la chapelle<hi
rend="italic"
> de los Reyes</hi
>, la maison que tenait auparavant Alfonso González del Arrabal, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, pour sa vie, au prix de 1.510 mrs. et trois paires de poules par an, avec la caution de Graviel Sánchez de Ocaña, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de l’Église de Tolède<hi
rend="sup"
><note
n="25"
place="foot"
xml:id="ftn25"
><p
xml:id="p99"
>. OF 955, f° 2 v°. </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p100"
>CH_BO_01b. Le 5/11/1481, le chapitre baille à don Pedro Altamirano, <hi
rend="italic"
>protonotario apostolico</hi
>, la maison que tenait précédemment Juan González, curé de San Lorence, pour sa vie, au prix de 2.310 mrs. et 5 paires de poules<hi
rend="sup"
><note
n="26"
place="foot"
xml:id="ftn26"
><p
xml:id="p101"
>. OF 959, f° 3 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p102"
>CH_BO_01 (a+b). Le 12/01/1487, le chapitre baille au chanoine Cristobal de Villaminaya les deux <hi
rend="italic"
>pares de casas</hi
> qui lui ont été adjugées, situées dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenues par le <hi
rend="italic"
>protonotario</hi
> don Pedro de Altamirano (ou bien les <hi
rend="italic"
>casas principales</hi
> que tenait le <hi
rend="italic"
>protonotario</hi
> Altamirano avec l'autre corps de maison jointif que tenait également le même <hi
rend="italic"
>señor</hi
> Altamirano), pour sa vie, à partir du 1/01/87, au prix de 6.550 mrs. et quatorze paires de poules, avec la caution de Juan de Villalobos, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="27"
place="foot"
xml:id="ftn27"
><p
xml:id="p103"
>. OF 1285, f° 128 r°. OF 962, f° 2 v°. </p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p104"
>CH_BO_01. Le 31/12/1489, le chapitre autorise Cristobal de Villaminaya à céder la maison à Andrea de Mar, Gênois, <hi
rend="italic"
>vecino</hi
> de Tolède, qui s’oblige à compter du 15/8/1489, au prix de 6.550 mrs. et 14 ­paires de poules, avec la caution de Juan de Salazar, beau-père du bachelier Quixada<hi
rend="sup"
><note
n="28"
place="foot"
xml:id="ftn28"
><p
xml:id="p105"
>. OF 963, f° 2 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p106"
>CH_BO_01a. En 1492, la maison que tenait le chanoine don Luis Daza est tenue par Andrea de Mar au prix de 6.550 mrs. et quatre paires de poules par an. Elle jouxte de chaque côté des maisons de l'Église. CH_BO_01b, la maison que tenait Juan González, curé de San Lorence, jointive de la précédente est tenue par le même Andrea de Mar, pour le prix indiqué<hi
rend="sup"
><note
n="29"
place="foot"
xml:id="ftn29"
><p
xml:id="p107"
>. OF 356, f° 7 r°-v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p108"
>CH_BO_01 (a+b). Le 7/03/1495, Andrea de Mar a fait abandon de la maison et le chapitre l'a baillée au chanoine Gonzalo Ruiz de Barzana, pour sa vie, au prix de 6.550 mrs. et quatre paires de poules. Le 11/03/1496, le chapitre a réduit le montant à 5.000 mrs. et dix paires de poules, Gonzalo Ruiz ayant fait de nombreux travaux dans la maison qui était en mauvais état, et pour d'autres motifs.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p109"
>CH_BO_01b. Le 3/08/1496, le chanoine Gonzalo Ruiz a fait abandon du <hi
rend="italic"
>cuerpo menor</hi
> de la maison en faveur du licencié Martín Fernández de Lérida, <hi
rend="italic"
>clérigo</hi
>, <hi
rend="italic"
>físico</hi
>, et le chapitre le lui baille, au prix de 3.500 mrs. et trois paires de poules, cependant que le <hi
rend="italic"
>cuerpo principal</hi
> (CH_BO_01a) reste au chanoine Gonzalo Ruiz pour 1.500 mrs. et sept paires de poules<hi
rend="sup"
><note
n="30"
place="foot"
xml:id="ftn30"
><p
xml:id="p110"
>. OF 966, f° 2 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p111"
>CH_BO_01b-1- https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.1db45e18/21d9558454ed58a6106d86f3ddeff9315a8e8f45</p
><figure
xml:id="figure29"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6 : Identificación de la casa: plano actual y restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure30"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6 :  Identification de la maison: plan actuel et restitution</head
><p
rend="credits"
xml:id="p112"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p113"
>CH_BO_01b-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p114"
>10.34847/nkl.1db45e18/5c7dee610709148222d09b1db482c80759cc7c7d</p
><figure
xml:id="figure31"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6: Patio antes de su rehabilitación</head
></figure
><figure
xml:id="figure32"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6 :  Cour intérieure avant sa réhabilitation</head
><p
rend="credits"
xml:id="p115"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p116"
>CH_BO_01b-3- 10.34847/nkl.1db45e18/7772187a0cba2937c68f1a4af3c01b54a44b89d4</p
><figure
xml:id="figure33"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6: Restos de pintura sobre el techo</head
></figure
><figure
xml:id="figure34"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6 :  Reste de peinture sur les plafonds</head
><p
rend="credits"
xml:id="p117"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p118"
>CH_BO_01b-4- 10.34847/nkl.1db45e18/7d00900bbb45d7b124a41665e1577e02ebde1ba3</p
><figure
xml:id="figure35"
><head
>San Pedro, callejón de n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6: Arco (alfacen) que caracteriza la entrada de la casa</head
></figure
><figure
xml:id="figure36"
><head
>San Pedro, callejón de n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6 :  Arc entre l’entrée et la cour soulignant ce décor (alfacen)</head
><p
rend="credits"
xml:id="p119"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p120"
>CH_BO_01b-5- 10.34847/nkl.1db45e18/f6cd13a881594e8938b7fc5fd785d4ee2e79fbe6</p
><figure
xml:id="figure37"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6: Brocal del pozo en mármol</head
></figure
><figure
xml:id="figure38"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 6 :  Margelle du puits en marbre</head
><p
rend="credits"
xml:id="p121"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_01a_1439</head
><figure
xml:id="figure39"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table1"
><row
><cell
rendition="#Cell1.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p122"
>OF 356 bis<hi
rend="italic"
></hi
></p
><p
xml:id="p123"
>Imagen 1, Fol. r:<hi
rend="italic"
></hi
></p
><p
xml:id="p124"
>Las casas que solia tener Alfonso martines Canonigo tienelas Juan lopes de Burgos Canonigo por preçio de dos mill e çient maravedis e tomolas en primero dia de Noviembre año de mill e quatroçientos e veynte e ocho años.</p
><p
xml:id="p125"
>En veynte e ocho de Jullio Año de mill e quatroçientos e treynta e Nueve Años fueron deslindadas estas casas por Juan dias Raçionero e mayordomo de la eglesia de toledo e han por linderos de cada parte casas de la dicha eglesia e tiene en la entrada un portal que ha en luengo siete varas e en ancho quatro varas e media e ensomo una Camara de su tamaño e a la parte derecha del esta un patyn e luego tiene un portal e a la mano derecha del una bodega e ha en la dicha bodega e portal en luengo ocho varas et en Ancho seys varas e media e ensomo una quadra de su tamaño e adelante deste portal esta un palaçio que ha en luengo siete varas e dos terçias e en ancho seys varas e ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamaño. Ytem frontero del dicho patyn esta un palaçio que ha en luengo Nueve varas e media e en Ancho quatro varas e ensomo del estan dos suelos uno sobre otro de su tamaño. Ytem çerca del esta un portal que ha en luengo siete varas e media e en ancho tres varas Et media e ensomo una Camara de su tamaño. Yten a la mano ysquierda del dicho patyn esta otro portal e en el otro portal</p
><p
xml:id="p126"
>Imagen 2, Fol. v: pequeño que ha en luengo quatro varas e en ancho al tanto Et ensomo del esta una camara de su tamaño Et adelante esta un palaçio que ha en luengo tres varas e media e en ancho tres varas e ensomo una camara de su tamaño Et luego esta un establo que ha en luengo nueve varas e en ancho syete varas e ensomo deste establo esta la carçel del arçobispo. Item adelante deste establo esta un trascorral que ha en luengo nueve varas e media e en ancho seys varas e dos terçias Et en el esta un palaçio que ha en luengo ocho varas e en ancho quatro varas.</p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_01a_1492</head
><figure
xml:id="figure40"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table3"
><row
><cell
rendition="#Cell3.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p127"
>OF 356 <hi
rend="italic"
></hi
></p
><p
xml:id="p128"
>[côté droit] Las casas que tenia don Luys Daça canonigo, tienelas agora Andrea de Mar por seys mill e quinientos e çinquenta mrs. e catorze pares de gallinas cada anno, linderos de cada parte casas de la dicha iglesia.</p
><p
xml:id="p129"
>En este dicho dia xx dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos el dicho sennor Alvar Peres de Montemayor canonigo en la santa iglesia de Toledo vesitador de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos ynfra escriptos vesito estas casas e</p
><p
xml:id="p130"
>fallose en ellas a la entrada un portal que ha en luengo siete varas e en ancho quatro varas e media e ensomo del una cosina con una chimenea quadrada que toma toda la dicha cosina del tamanno del portal con un balconçillo sobre la puerta de la calle<hi
rend="bold"
>,</hi
> a la mano derecha deste portal esta otro portal que ha en luengo seys varas e en ancho tres varas, en el mismo portal a la mano derecha esta una bodega que ha en largo seys varas e en ancho tres /f° 7 v°/ varas, ensomo una quadra tan ancha e larga como el portal e la bodega. Iten frontero del dicho portal esta una quadra baxa que ha en luengo ocho varas e en ancho siete varas, ensima una camara con un pasadiso del tamanno de la quadra baxa, luengo esta un patin quadrado con un algibe a la entrada del, e a la mano derecha del patin esta un palaçio que ha en luengo nueve varas e media e en ancho quatro varas, ensomo del dos suelos uno sobre otro de su tamanno, frontero en el dicho patin esta un comedor que ha en luengo siete varas e media e en ancho tres varas e media, ençima del una camara de su tamanno, a la mano ysquierda esta otro portal angosto con su logar de tinajas, que ha en luengo seys varas e en ancho dos varas e quarta, ensomo un corredor de su tamanno, en este portal baxo a mano ysquierda esta una camara que ha en luengo tres varas e media e en ancho tres varas con otra camara ençima de su tamanno, luengo esta adelante un establo que ha en luengo nueve varas e en ancho siete varas, ensomo del esta la carçel del arçobispo e adelante esta un trascorral que ha en luengo nueve varas e media e en ancho seys varas e dos terçias, e en el otro establo que ha en luengo ocho varas e en ancho quatro varas. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados delos dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_01b_1439</head
><figure
xml:id="figure41"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table5"
><row
><cell
rendition="#Cell5.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p131"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p132"
>Item Junto con estas casas esta otro cuerpo de casas tiene en la entrada un portal que ha en luengo siete varas e en ancho tres varas e dos terçias. Et luego esta un patin e a la mano esquierda del esta un palaçio que ha en luengo seys varas e en ancho tres varas e dos terçias e ensomo del e del dicho portal esta una camara de su tamaño. Item adelante esta otro portal comedor que ha en luengo nueve varas e en ancho tres varas. Et en el esta una casa que ha en luengo çinco varas e media e en ancho dos varas e media. Et despues esta un palaçio que ha en luengo seys varas e media e en ancho tres varas e dos terçias Et ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamaño. Item a la mano derecha deste patin esta un palaçio que ha en luengo seys varas e en ancho tres varas e dos terçias Et ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamaño testigos alfonso de salas e diego nuñes capellan.</p
><p
xml:id="p133"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_01b_1492</head
><figure
xml:id="figure42"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table7"
><row
><cell
rendition="#Cell7.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p134"
>OF 356</p
><p
xml:id="p135"
>Las casas que tenia Juan Gonçales cura de Sant Lorençe, que son juntas con estas, tienelas agora el dicho Andrea de Mar por el dicho presçio.</p
><p
xml:id="p136"
>En xx dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos el dicho sennor Alvar Peres de Montemayor canonigo en la santa /f° 8 r°/ iglesia de Toledo vesitador de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos ynfra escriptos vesito estas casas e</p
><p
xml:id="p137"
>fallose en ellas a la entrada un portal que ha en largo fasia la mano derecha siete varas e en ancho fasia el patin tres varas e dos terçias, ensomo del dos suelos de su tamanno, adelante esta un patin, e a la mano derecha del un palaçio que ha en luengo seys varas e en ancho tres varas e dos terçias, ensomo del dos suelos uno sobre otro de su tamanno, frontero esta un palaçio con un retrete pequenno que ha en luengo todos nueve varas e en ancho quatro varas, ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamanno, a la manisquierda esta un comedor que ha en luengo ocho varas e una quarta e en ancho tres varas e media çensillo colgadiso, a la mano ysquierda en el mismo comedor esta un entresuelo e ha en largo çinco varas e en ancho tres varas e media, fasia la parte de la calle en el mismo comedor esta una camara baxa que ha en luengo quatro varas e en ancho tres varas e media con una cosina de su tamanno con un chiminea.</p
><p
xml:id="p138"
>De que fueron testigos Diego de Obregon e Alfon del Varco criados del dicho sennor Alvar Peres. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p139"
>CH_BO_02</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p140"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n2/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro 2</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p141"
>CH_BO_02. En 1372, Juan Domínguez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, tient une maison depuis le 15/8/1370, pour deux ans, au prix de 150 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="31"
place="foot"
xml:id="ftn31"
><p
xml:id="p142"
>. OF 929, f° 27 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p143"
>CH_BO_02<note
n="32"
place="foot"
xml:id="ftn32"
><p
xml:id="p144"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.96-102.</hi
></p
></note
>. Le 12/06/1375, le chapitre baille au chanoine Domingo Fernández, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, jouxtant des deux côtés la maison et <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> qu'Alvar López tient du chapire (CH_BO_01+ CH_AO_010), pour sa vie, au prix de 100 mrs. par an de la monnaie usuelle de 10 d. <hi
rend="italic"
>novenes</hi
> le mri., avec pour condition qu'il la répare dans les deux ans, et la caution de Luis López, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>. En 1380, le chanoine Domingo Fernández, archidiacre de Mayorga, tient la maison précédemment tenue par Juan Domínguez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, <hi
rend="italic"
>perpetuas</hi
>, au prix de 100 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="33"
place="foot"
xml:id="ftn33"
><p
xml:id="p145"
>. OF 1070, f° 31 r°. Il a été ajouté ensuite que la maison est tenue par le chanoine Ruy Sánchez, pour 160 mrs. de vieille monnaie. OF 931, f° 36 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p146"
>CH_BO_02. Le 22/08/1391, le chapitre baille au bachelier en décrets Ruy Sánchez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, où demeurait antérieurement Juan Martínez, chanoine et <hi
rend="italic"
>vicario</hi
> de l’Église de Tolède, défunt, et jouxtant une maison du chapitre où demeurait antérieurement Alvar López, <hi
rend="italic"
>capellán mayor</hi
> de l’Église de Tolède, défunt (CH_BO_01), et une <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> du chapitre tenue par Juan González, <hi
rend="italic"
>alcalde de la justicia</hi
> à Tolède (CH_AO_10), pour sa vie, au prix de 160 mrs. par an de vieille monnaie de 10 d. <hi
rend="italic"
>novenes</hi
> le mri.,<hi
rend="italic"
> perpetuas e por reparadas</hi
>, avec la caution du chanoine Domingo Fernández, archidiacre de Mayorga.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p147"
>CH_BO_02. En 1396, 1401, 1408 et 1412, le chanoine Ruy Sánchez (en 1396, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>) tient la maison où demeurait auparavant Juan Martínez, <hi
rend="italic"
>vicario</hi
>, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, depuis 1391, pour le prix de 160 mrs. (en 1408 et 1412, au double, 320 mrs.)<hi
rend="sup"
><note
n="34"
place="foot"
xml:id="ftn34"
><p
xml:id="p148"
>. OF 1069, f° 114. OF 934, f° 37 v°. OF 935, f° 44 v°. OF 936, f° 57 r°. OF 937, f° 12 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p149"
>CH_BO_02. En 1417, la maison située à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, que tenait auparavant le chanoine Ruy Sánchez, est tenue, depuis le 15/08/1414, par le chanoine don Remón Narbona, au prix de 610 mrs. et 2 diezmos, de vieille monnaie, soit 738 mrs. et 1 d. viejos, et en monnaie de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
> 1.476 mrs. 2 d., avec la caution de Juan Martínez de Ledesma, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="35"
place="foot"
xml:id="ftn35"
><p
xml:id="p150"
>. OF 938, f° 23 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p151"
>CH_BO_02. Le 14/07/1418, le chapitre baille à Martín Ruiz, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, à savoir <hi
rend="italic"
>las casas mayores</hi
> qu'a tenues et laissées le chanoine Mosén Remón, jouxtant une maison de l’église où demeure le chanoine Alfonso Martínez (CH_BO_1), la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> tenue par l’abbé de Santa Leocadia (Juan Rodríguez de Villaizán, CH_AO_10), pour sa vie et <hi
rend="italic"
>por reparadas</hi
>, au prix de 605 mrs. par an de vieille monnaie ou le double, avec la caution de Nicolás González <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p152"
>CH_BO_02. En 1422, Martín Ruiz, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, tient depuis le 14/7/1408, la maison que tenait le chanoine Ruy Sánchez, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, et où demeurait le chanoine don Remón Narbona, avec la caution de Nicolás González, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, au prix de 1.210 mrs., chacun des deux en payant la moitié<hi
rend="sup"
><note
n="36"
place="foot"
xml:id="ftn36"
><p
xml:id="p153"
>. OF 1077, f° 201 v°. OF 939, f° 22 r°. </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p154"
>CH_BO_02a. En 1439, la maison que tenait Mosén Remón est tenue par Martin Ruiz de Riaza,<hi
rend="italic"
> racionero </hi
>au prix de 605 mrs. depuis le 24/07/1428. Elle jouxte de chaque côté des maisons de l'Église. En 1443, la maison est tenue depuis 1428, par Martín Ruiz, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour 302 mrs. 5 d. de vieille monnaie, soit 605 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="37"
place="foot"
xml:id="ftn37"
><p
xml:id="p155"
>. OF 356 bis, f° 3 v°. En marge: … de Vergara (rayé). Beatris Alvares. OF 940, f° 2 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p156"
>CH_BO_02a. En 1450, Martín Ruiz, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, tient depuis le 24/07/1428, la maison que tenait don Remón, au prix de 305 mrs. 5 d. de vieille monnaie, soit 605 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="38"
place="foot"
xml:id="ftn38"
><p
xml:id="p157"
>. OF 941, f° 3 v°. </p
></note
></hi
> La maison a donc été divisée, probablement en 1428.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p158"
>CH_BO_02a. Le 13/04/1452, le chapitre baille à Diego Rodríguez de Sevilla, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, une maison, à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de San Pedro, jouxtant une maison tenue par Sancho García, <hi
rend="italic"
>broslador</hi
> (CH_AO_01) et une maison tenue par le même Diego Rodríguez (CH_BO_2b), précédemment tenue par Martín Ruiz de Riaza, qui était <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour sa vie, au prix de 600 mrs. de la monnaie à courir et une paire de poules, avec la caution de Fernand Sánchez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>. En 1465, Diego Rodríguez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, tient la maison pour 600 mrs., avec la caution de Fernand Sánchez de Navamorcuende, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup italic"
><note
n="39"
place="foot"
xml:id="ftn39"
><p
xml:id="p159"
>. OF 1091, f° 114. OF 952, f° 2 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p160"
>CH_BO_02a. Le 7/08/1469, le chapitre baille à Juan de Herrera, <hi
rend="italic"
>escudero</hi
> du chapitre, et Beatriz Álvarez, sa femme, le <hi
rend="italic"
>cuerpo principal</hi
>, dont la porte donne à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, de la maison que tenait antérieurement Diego Rodríguez de Sevilla, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour la vie des deux et d’un fils ou d’une fille à désigner quand ils le voudront, au prix de 1.200 mrs. et deux paires de poules, avec caution de Pedro de Herrera, frère de Juan, et d’Antón Sánchez, curé de San Juan. Le 13/03/1473, Juan de Herrera étant décédé, entrent comme caution de la veuve, Francisco Fernández, curé de Siruela, et Francisco de Illescas, <hi
rend="italic"
>tejedor de terciopelo</hi
>, fils de Pedro González de Vargas de Illescas. La maison reste à Beatriz Alvarez jusqu’en 1496<hi
rend="sup"
><note
n="40"
place="foot"
xml:id="ftn40"
><p
xml:id="p161"
>. OF 955, f° 2 r°. OF 966, f° 2 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p162"
>CH_BO_02a. En 1492, la maison que tient Beatriz Alvarez, femme de Juan de Herrera, pour sa vie et celle d'un fils, au prix de 1.200 mrs. e deux paires de poules par an, jouxte de tous les côtés des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="41"
place="foot"
xml:id="ftn41"
><p
xml:id="p163"
>. OF 356, f° 8 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
xml:id="p164"
>CH_BO_02a-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p165"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d0e5a20b/4abcc9d53ede1a9f1556ae2305ded3764484dfd6"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d0e5a20b/4abcc9d53ede1a9f1556ae2305ded3764484dfd6</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure43"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 2: Identificación de la casa: plano actual y restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure44"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 2 :  Identification de la maison: plan actuel et restitution</head
><p
rend="credits"
xml:id="p166"
>© J.Passini</p
></figure
><p
xml:id="p167"
>CH_BO_02a-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p168"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d0e5a20b/a14f5bba2d5d26dc92ec20c95101837ae22e2861"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d0e5a20b/a14f5bba2d5d26dc92ec20c95101837ae22e2861</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure45"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 2: Capitel</head
></figure
><figure
xml:id="figure46"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 2 :  Chapiteau</head
><p
rend="credits"
xml:id="p169"
>© J.Passini</p
></figure
><p
xml:id="p170"
>CH_BO_02a-3-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p171"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d0e5a20b/3bd622d2ab3043e933e68317c8f3a806cb440d6d"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d0e5a20b/3bd622d2ab3043e933e68317c8f3a806cb440d6d</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure47"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 2: Columna, capitel y escalera</head
></figure
><figure
xml:id="figure48"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 2 :  Colonne, chapiteau et escalier</head
><p
rend="credits"
xml:id="p172"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_02a_1439</head
><figure
xml:id="figure49"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table9"
><row
><cell
rendition="#Cell9.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p173"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p174"
>Imagen 3, Fol. r: El otro cuerpo destas casas tienelas Juan bravo hermano de martin rruys por preçio de seysçientos e quinze maravedis e tomolas en tres dias del mes de Agosto año de treynta e tres años.<hi
rend="italic"
></hi
></p
><p
xml:id="p175"
>En 18 de Jullio año de mill e quatroçientos e treynta e nueve años fueron deslindadas estas casas por Juan dias rraçionero e mayordomo de la eglesia de toledo. Et han por linderos de cada parte casas de la dicha eglesia e <hi
rend="italic"
></hi
></p
><p
xml:id="p176"
>tiene en la entrada un portal que ha en luengo onze varas e en ancho quatro varas. Et ensomo del esta un suelo de su tamaño partido en dos partes e ensomo de la una parte esta una açotea e adelante esta un patin con sus portales e corredores enderredor. Et enfrente esta un palaçio que ha en luengo çinco varas e en ancho tres varas e media. Et luego esta otro palaçio que ha en luengo diez varas e media e en ancho tres varas e media. Et ensomo destos dos palaçios esta una camara que ha en luengo diez varas e en ancho quatro varas e çerca della otra camara que viene sobre la calle con su açotea ensomo que ha en luengo çinco varas e en ancho quatro varas. <hi
rend="italic"
></hi
></p
><p
xml:id="p177"
>Testigos martin rruys rraçionero e bartolome gonçales capellan.<hi
rend="italic"
></hi
></p
><p
xml:id="p178"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>beatriz Alvarez</hi
>.<note
n="42"
place="foot"
xml:id="ftn42"
><p
xml:id="p179"
><hi
rend="italic"
> </hi
><hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>beatriz Alvarez</hi
><hi
rend="italic"
>.</hi
></p
></note
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_02a_1492</head
><figure
xml:id="figure50"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table11"
><row
><cell
rendition="#Cell11.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p180"
>OF 356</p
><p
xml:id="p181"
>Las casas que tiene <hi
rend="bold"
>Beatris Alvares muger de Juan de Ferrera</hi
> <note
n="43"
place="foot"
xml:id="ftn43"
><p
xml:id="p182"
> <hi
rend="italic"
>Beatris Alvares muger de Juan de Ferrera</hi
><hi
rend="bold"
> </hi
></p
></note
>por su vida e de un fijo por presçio cada anno de mill dosientos mrs. e dos pares de gallinas, linderos de todas partes casas de la dicha iglesia.<hi
rend="italic"
></hi
></p
><p
xml:id="p183"
>En xx dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos el dicho sennor Alvar Peres de Montemayor canonigo en la santa iglesia de Toledo vesitador de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos ynfra escriptos vesito /f° 8 v°/ estas casas e fallose en ellas a la entrada un portal que ha en luengo honse varas e en ancho quatro varas, ensomo del esta una camara de su tamanno partida en dos partes, adelante esta un patin con sus portales baxos e altos corredores sobre ellos, enfruente de la puerta esta un palaçio que ha en luengo çinco varas e en ancho tres varas e media, e luengo esta otro palaçio en la misma fazera que ha en luengo dies varas e media e en ancho tres varas e media, ensomo destos dos palaçios esta una camara que viene sobre la calle con su açutea ensomo que ha en luengo tres varas e en ancho quatro varas, e a la mano ysquierda cabe el poso esta una cosina que tiene en largo quatro varas e en ancho dos varas e media con una camarilla ensomo de su tamanno. De que fueron testigos Diego de Obregon e Alfon del Varco criados del dicho sennor Alvar Perez. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.<hi
rend="italic"
></hi
></p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p184"
>CH_BO_02b</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p185"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/cardenal-cisneros/cardenal-cisneros-calle-del-n12/"
><hi
rend="underline"
><hi
rend="bold"
>Cardenal Cisneros, calle del. N°12.</hi
></hi
></ref
><hi
rend="bold"
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p186"
>CH_BO_02b. Le 3/08/1433, le chapitre baille à Juan Bravo, <hi
rend="italic"
>escudero de caballo del rey</hi
>, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, jouxtant une maison de l’église où demeure le chanoine Juan López de Burgos (CH_BO_01), une autre maison tenue par le même Juan López, et la rue, dont il a été fait abandon au nom de Martín Ruiz, archidiacre d’Ubeda, son frère, et tenue avant celui-ci par Nicolás González, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour sa vie et celle de María Álvarez, sa femme, au prix de 307 mrs. et demi de vieille monnaie ou le double de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution de Juan García, bachelier, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, et la possibilité de fermer, quand il lui plaira, la porte communiquant avec une autre maison tenue par Martín Ruiz<hi
rend="sup"
><note
n="44"
place="foot"
xml:id="ftn44"
><p
xml:id="p187"
>. OF 1085, f° 100 r°. </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p188"
>CH_BO_02b. En 1439, l'autre <hi
rend="italic"
>cuerpo</hi
> de la maison auparavant tenue par don Remón est tenu par Juan Bravo, frère de Martín Ruiz, au prix de 615 mrs. depuis le 3/08/1433, et jouxte de toutes parts des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="45"
place="foot"
xml:id="ftn45"
><p
xml:id="p189"
>. OF 356 bis, f° 4 r°. En marge: Beatris Alvares.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p190"
>CH_BO_02b. En 1443, l'autre corps de la maison que tenait auparavant don Remón est tenu, depuis 1433, par Juan Bravo, frère de Martín Ruiz, et María Alvarez, sa femme, pour 307 mrs. de vieille monnaie, ou 615 mrs. courants, avec la caution de Juan García, bachiller, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="46"
place="foot"
xml:id="ftn46"
><p
xml:id="p191"
>. OF 940, f° 2 v°.</p
></note
></hi
>. En 1450, Juan Bravo, frère de Martín Ruiz, tient la maison pour 615 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="47"
place="foot"
xml:id="ftn47"
><p
xml:id="p192"
>. OF 941, f° 4 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p193"
>CH_BO_02b. Le 20/01/1451, le chapitre baille à Diego Rodríguez de Sevilla, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, (confronts en blanc), précédemment tenue par Juan Bravo, au prix de 600 mrs. de la monnaie à courir et deux paires de poules. En 1465, Diego Rodríguez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, tient l'autre <hi
rend="italic"
>cuerpo de casas</hi
> de la maison précédemment tenue par Martín Ruiz de Riaza, que tenait auparavant Juan Bravo, au prix de 700 mrs. et deux paires de poules, avec la caution d’Alvar González de Avila, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="48"
place="foot"
xml:id="ftn48"
><p
xml:id="p194"
>. OF 1091, f° 34. OF 952, f° 2 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p195"
>CH_BO_02b. Le 19/07/1471, le chapitre baille à Pedro de Vergara, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, et Catalina de Olivares, sa femme, la petite maison que tenait précédemment Diego Rodríguez de Sevilla, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, celle du coin, avec la <hi
rend="italic"
>casilla</hi
> en bas, pour la vie des deux, au prix de 1.000 mrs. et deux paires de poules, avec la caution de Pedro García del Prado, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, de Bartolomé de Olivares, <hi
rend="italic"
>laudero</hi
>, d'Alvaro, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, qui travaille à Santo Tomé, et de Pedro de Cuenca, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>. Le 14/01/1479, la maison est baillée aux deux mêmes, pour leur vie et celle d’un fils ou d’une fille, à désigner quand ils voudront, au prix de 1.060 mrs. et deux paires de poules, avec les mêmes cautions. Le 10/05/1486, Catalina de Olivares s’oblige et, à la place de son mari, décédé, donne la caution de Bartolomé de la Rosa, <hi
rend="italic"
>broslador</hi
>. Le 9/04/1492, elle donne la caution de Pedro de Burgos, <hi
rend="italic"
>broslador</hi
>, et reste titulaire de la maison en 1496<hi
rend="sup"
><note
n="49"
place="foot"
xml:id="ftn49"
><p
xml:id="p196"
>. OF 955, f° 3 r°. OF 955, f° 4 r°. OF 963, f° 4 r°. OF 966, f° 4 r°. OF 1285, f° 75 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p197"
>CH_BO_02b. En 1492, la maison que tenait Pedro de Vergara, est tenue par Catalina de Olivera pour sa vie et celle d'un fils, au prix de 1.060 mrs. et deux paires de poules par an, et jouxte de chaque côté des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="50"
place="foot"
xml:id="ftn50"
><p
xml:id="p198"
>. OF 356, f° 13 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p199"
>CH_BO_02b-1- <ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/dc07204f7ab28d27fae52f057ff908bad8e901f6"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/dc07204f7ab28d27fae52f057ff908bad8e901f6</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure51"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Identificación de la casa: plano actual y restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure52"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12 : Identification de la maison : plan actuel et restitution</head
><p
rend="credits"
xml:id="p200"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p201"
>CH_BO_02b-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p202"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/8eee2ae19a8d786b927844994ddfc30311a38fb4"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/8eee2ae19a8d786b927844994ddfc30311a38fb4</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure53"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Arco de “palacio” y pintura islámica</head
></figure
><figure
xml:id="figure54"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12 : Arc d’un "palais" et peinture islamique</head
><p
rend="credits"
xml:id="p203"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p204"
>CH_BO_02b-3-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p205"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/6e31731abe15f79de73d8896fc0a60e821352dc1"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/6e31731abe15f79de73d8896fc0a60e821352dc1</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure55"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Brocal del pozo y suelo del patio</head
></figure
><figure
xml:id="figure56"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12 : Margelle du puits et sol de la cour</head
><p
rend="credits"
xml:id="p206"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p207"
>CH_BO_02b-5-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p208"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/47d845ab39b84e4cfaa4057a7c289e16c1385f35"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/47d845ab39b84e4cfaa4057a7c289e16c1385f35</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure57"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Restos del salón islámico en el sótano</head
></figure
><figure
xml:id="figure58"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del ,n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12 : Vestiges du salon islamique, au sous-sol</head
><p
rend="credits"
xml:id="p209"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p210"
>CH_BO_02b-6-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p211"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/07852a64dcf1fd551c07e94cd346d7ae003e71bc</p
><figure
xml:id="figure59"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Suelo original del patio islámico en el sótano</head
></figure
><figure
xml:id="figure60"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12 : Sol original de la cour intérieure islamique</head
><p
rend="credits"
xml:id="p212"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p213"
>CH_BO_02b-7- <ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/8efb8bfae129427752daafd983ae9c3f825598aa"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.d3f4hp3v/8efb8bfae129427752daafd983ae9c3f825598aa</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure61"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Evolución de la casa en el tiempo medieval</head
></figure
><figure
xml:id="figure62"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12 : Évolution de la maison dans le temps</head
><p
rend="credits"
xml:id="p214"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_02b_1439</head
><figure
xml:id="figure63"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table13"
><row
><cell
rendition="#Cell13.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p215"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p216"
>Las casas que solia tener mosen rremo tienelas martin rruys de rriaça rraçionero por seysçientos e çinco maravedis e tomolas en 24 dias del mes de Jullio año de 38.</p
><p
xml:id="p217"
>En 18 de Jullio año de 1439 años fueron deslindadas estas casas por Juan dias rraçionero e mayordomo de la eglesia de toledo Et ha por linderos de cada parte casas de la dicha eglesia. Et tiene en la entrada dos puertas a la calle e luego un portal que ha en luengo siete varas e en lo mas ancho dos varas e ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamaño Et luego esta una camara que ha en luengo çinco varas e media e en ancho tres varas e media. Et ensomo della estan dos suelos uno sobre otro de su tamaño. Et çerca desta camara en este portal esta un establo que ha en luengo seys varas e ancho quatro varas e terçia. Et ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamaño e debaxo un establo de su tamaño. Item adelante un patin con sus portales e corredores enderredor. Et en el esta un palaçio quadrado que ha en luengo çinco varas e en ancho al tanto. Et ensomo dos suelos uno sobre otro los quales se mandan por las casas en que mora Sancho garçia broslador. Et adelante esta una cozina que ha en luengo quatro varas e en ancho tres varas. Et ensomo una camara de su tamaño, testigos martin rruys rraçionero e bartolome gonçales capellan. (En otra letra) Et ensomo una camara de su tamaño. Item adelante esta una camara que ha en luengo treze varas e en ancho tres varas e media.</p
><p
xml:id="p218"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
></body
></floatingText
><p
xml:id="p219"
>CH_BO_02b_1492</p
><figure
xml:id="figure64"
><table
cols="1"
rows="3"
xml:id="Table15"
><row
><cell
rendition="#Cell15.A1"
><p
xml:id="p220"
>OF 356</p
></cell
></row
><row
><cell
rendition="#Cell15.A1"
><p
xml:id="p221"
>Las casas que tenia Pedro de Vergara, tienelas Catalina de Olivera por su vida e de un fijo por presçio cada anno de mill e sesenta mrs. e dos pares de gallinas, linderos de cada parte casas de la iglesia. </p
></cell
></row
><row
><cell
rendition="#Cell15.A1"
><p
xml:id="p222"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e fallose en ellas a la entrada un portal sobre hueco que ha en luengo çinco varas e en ancho tres varas e media e ensomo del estan dos suelos uno sobre otro de su tamanno e debaxo un sotano de su tamanno con la puerta a la calle, frontero este dicho portal esta otro portal que ha en luengo siete varas e media e en ancho quatro varas e a la mano derecha del esta un retrete que ha en luengo quatro varas e en ancho una vara e dos terçias, ensomo de los dichos portal e retrete una camara con un apartamiento de cosina con su chymenea todo de su tamanno, e ensomo otro suelo del tamanno de la camara syn la cosina que queda çenzilla, todo este quarto esta armado sobre un establo que esta abaxo del mismo tamanno, adelante se sigue otro corredor pequenno con un lugar de tinajas que ha en luengo todo quatro varas e en ancho tres varas e tres quartas, a la mano ysquierda esta un retrete que ha en luengo tres varas e en ancho al tanto, todo esto esta sobre un patin hondo que se mandava antiguamente por el adarbe del atocha. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados de los dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico. /f° 14 r</p
></cell
></row
></table
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p223"
>CH_BO_02c,</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p224"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/cardenal-cisneros/cardenal-cisneros-calle-del-n14/"
><hi
rend="underline"
><hi
rend="bold"
>Calle Cardenal Cisneros 14</hi
></hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p225"
>CH_BO_02c. Le 4/07/1471, le chapitre baille à Pedro Sánchez, <hi
rend="italic"
>mantero</hi
>, et Isabel González, sa femme, la maison suivante, du milieu, que tenait Diego Rodríguez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour la vie de Pedro Sánchez et d’un fils ou une fille à désigner quand ils le voudront, au prix de 800 mrs.et deux paires de poules, avec la caution de Gonzalo de Avila, son gendre, <hi
rend="italic"
>tejedor de seda</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="51"
place="foot"
xml:id="ftn51"
><p
xml:id="p226"
>. OF 955, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p227"
>CH_BO_02c. Le 5/01/1478, le chapitre baille à Diego García de Toledo, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, et María de Gámez, sa femme, la maison que tenait auparavant Pedro Sánchez, <hi
rend="italic"
>mantero</hi
>, pour la vie des deux et d’un fils ou d’une fille, au prix de 590 mrs. et deux paires de poules, avec la caution de Pedro de Vergara, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>. Le 18/03/1490, María de Gámez, à la place de son mari défunt, donne la caution de Cristobal de Gámez, son frère. En 1496, María de Gámez, femme de Diego de Huete, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, tient la maison<hi
rend="sup"
><note
n="52"
place="foot"
xml:id="ftn52"
><p
xml:id="p228"
>. OF 959, f° 4 r°. OF 963, f° 4 r°. OF 966, f° 4 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p229"
>CH_BO_02c. En 1492, la maison que tenait Diego García de Toledo, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, est tenue par sa femme, Maria de Gámez, pour sa vie et celle d'un fils, au prix de 580 mrs. et deux paires de poulres par an. Elle jouxte de tous les côtés des maisons de l'Église et a la porte à la <hi
rend="italic"
>calle real</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="53"
place="foot"
xml:id="ftn53"
><p
xml:id="p230"
>. OF 356, f° 14 r°.</p
></note
></hi
>. Le terme de <hi
rend="italic"
>calle real</hi
> désigne ici l'actuelle <hi
rend="italic"
>Calle del Cardenal Cisneros</hi
>, dépourvue au XV<hi
rend="sup"
>e</hi
> siècle d'un nom spécifique<hi
rend="sup"
><note
n="54"
place="foot"
xml:id="ftn54"
><p
xml:id="p231"
>. Avant l'attribution, en 1917, du nom du Cardinal Cisneros à la rue, elle était désignée comme la <hi
rend="italic"
>Calle del Deán</hi
> ou <hi
rend="italic"
>de la Puerta Llana </hi
>(J. <hi
rend="small-caps"
>Porres</hi
>, <hi
rend="italic"
>Calles de Toledo</hi
>, 1971, t. 1, p. 235-237).</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p232"
>CH_BO_02c-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p233"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.eddfo1wb/db6a2c1afc0d035adb3497a7fb9c38de00556adb"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.eddfo1wb/db6a2c1afc0d035adb3497a7fb9c38de00556adb</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure65"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Identificación de la casa: plano actual y restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure66"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 14 : Identification de la maison: plan actuel et restitution</head
><p
rend="credits"
xml:id="p234"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p235"
>CH_BO_02c-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p236"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.eddfo1wb/2a0bcd2d9190f600d7bdf1a07598f2b0e6feacca"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.eddfo1wb/2a0bcd2d9190f600d7bdf1a07598f2b0e6feacca</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure67"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Fachada y torrecita</head
></figure
><figure
xml:id="figure68"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 14 : Façade et petite tour</head
><p
rend="credits"
xml:id="p237"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_02c_1439</head
><figure
xml:id="figure69"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table16"
><row
><cell
rendition="#Cell16.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p238"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p239"
>Las casas que solia tener martin rruys tienelas beatriz alfonso muger de Juan sanches pintor e tomolas en diez e ocho dias del mes de otubre año de 30 años por preçio de çient maravedis.</p
><p
xml:id="p240"
>Entrando por la puerta ay un portal pequeño bueno e ensomo una camara de su tamaño con su nesçesaria ensomo desta camara una açutea llana con sus escaleras que ha en luengo diez varas e en lo mas ancho tres varas. Testigos martin Ruys Raçionero e bartolome gonçales capellan e fue deslindada por Juan dias Raçionero e mayordomo en 18 de Jullio Año de 1439 Años.</p
><p
xml:id="p241"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
><p
xml:id="p242"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>diego garçia de toledo carpintero</hi
>.<note
n="55"
place="foot"
xml:id="ftn55"
><p
xml:id="p243"
><hi
rend="italic"
> </hi
><hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>diego gonçales de toledo carpintero</hi
><hi
rend="italic"
>.</hi
></p
></note
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_02c_1492</head
><figure
xml:id="figure70"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table18"
><row
><cell
rendition="#Cell18.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p244"
>OF 356</p
><p
xml:id="p245"
>Las casas que tenia <hi
rend="bold"
>Diego Garçia de Toledo carpintero</hi
><note
n="56"
place="foot"
xml:id="ftn56"
><p
xml:id="p246"
> <hi
rend="italic"
>Diego Garçia de Toledo carpintero</hi
></p
></note
>, tienelas agora Maria de Gamez su muger por su vida e de un fijo por presçio cada anno de quinientos e noventa mrs. e dos pares de gallinas, linderos de toda parte casas de la iglesia e tienen la puerta en la calle real.</p
><p
xml:id="p247"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e fallose en ellas a la entrada un portal que ha en luengo çinco varas e tres quartas e en ancho quatro varas, debaxo del un sotano de su tamanno que tiene la entrada junto con la puerta de la calle en ensomo deste portal ay dos suelos de su tamanno uno sobre otro, en el suelo de en medio a la mano derecha esta una camara sobre la puerta de la calle que ha en luengo seys varas e media e en ancho tres varas en lo mas ancho, e ensomo una cosina con su chimenea de su tamanno, en la calle delante la puerta esta una plaçuela fecha calle que es de la misma casa como lo sennala la camara de ençima. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados de los dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostoli</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p248"
>CH_BO_03. du côté gauche de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="57"
place="foot"
xml:id="ftn57"
><p
xml:id="p249"
>. <hi
rend="small-caps"
>Passini, 2004,</hi
> fait correspondre CH_BO_03 aux actuels n°s 3, 5 et 7 du <hi
rend="italic"
>Callejón de S. Pedro</hi
> p. 461-462.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p250"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n5/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro 3, 5, 7</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p251"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n3/"
><hi
rend="underline"
><hi
rend="bold"
>San Pedro, callejón de. N°3.</hi
></hi
></ref
><hi
rend="bold"
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p252"
>CH_BO_03<note
n="58"
place="foot"
xml:id="ftn58"
><p
xml:id="p253"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.104.</hi
></p
></note
>+ CH_BO_011. En 1372 et 1380, le chanoine Juan Martínez de Bobadilla tient la maison qui avait été de Pedro Barravi, <hi
rend="italic"
>perpetuas</hi
>, pour 250 (ou 350) mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="59"
place="foot"
xml:id="ftn59"
><p
xml:id="p254"
>. OF 929, f° 27 v°. OF 931, f° 36 v°</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p255"
>CH_BO_03+ CH_BO_011. En 1391, la maison qui avait été de Pedro Barravi, est tenue par le chanoine Fernand Yáñez, au prix de 300 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="60"
place="foot"
xml:id="ftn60"
><p
xml:id="p256"
>. OF 932, f° 44 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p257"
>CH_BO_03+ CH_CO_02. En 1396, la maison qui avait été de Pedro Barravi, avec la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> passant à la <hi
rend="italic"
>Cal de los Azacanes</hi
>, que tenait Fernand Yáñez, est tenue par Juan Martínez, <hi
rend="italic"
>mayoral</hi
> et chanoine, au prix de 1.272 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="61"
place="foot"
xml:id="ftn61"
><p
xml:id="p258"
>. OF 934, f° 37 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p259"
>CH_BO_03+ CH_CO_02. En 1401, le chanoine Juan Martínez, <hi
rend="italic"
>mayoral</hi
>, tient la maison qui avait appartenu à Pedro Barravi, avec la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
>, passant à la <hi
rend="italic"
>Cal de los Açacanes</hi
> (CH_CO_02), que tenait le chanoine Fernand Yáñez, au prix de 1.200 mrs. et deux <hi
rend="italic"
>diezmos</hi
>, soit 1.452 mrs., dont lui sont décomptés 180 mrs. pour les <hi
rend="italic"
>casillas</hi
> qu’a prises ­Martín Martínez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, soit 1.272 mrs., depuis le 15/8/1393.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p260"
>CH_BO_03+ CH_CO_02. En 1412, Juan Martínez, <hi
rend="italic"
>mayoral de los Reyes</hi
>, tient la maison qui avait appartenu à Pedro Barravi (CH_BO_03), avec la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> passant aux <hi
rend="italic"
>Azacanes</hi
> que tenait auparavant Fernand Yáñez (CH_CO_02), pour 1.200 mrs. et deux <hi
rend="italic"
>diezmos</hi
> de vieille monnaie, soit 2.520 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="62"
place="foot"
xml:id="ftn62"
><p
xml:id="p261"
>. OF 935, f° 44 v°. OF 937, f° 12 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p262"
>CH_BO_03+ CH_CO_02. En 1417 et 1422, la maison que tenait Juan Martínez, <hi
rend="italic"
>capellán mayor</hi
>, est tenue, <hi
rend="italic"
>perpetuas todas</hi
>, par le chanoine Alfonso García, <hi
rend="italic"
>doctor</hi
>, depuis le 1/09/1413, au prix de 1.650 mrs. <hi
rend="italic"
>viejos</hi
>. Ensuite il a été décidé d'enlever de ce montant 400 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
> pour la maison que tenait auparavant ce docteur à S. Antolín (CH_FO_09) au prix de 500 mrs. et qui a été baillée pour 900 mrs. à Pedro Alfonso, <hi
rend="italic"
>clérigo</hi
> de S. Nicolás, si bien qu'il reste à payer par ledit docteur 1.450 mrs. <hi
rend="italic"
>viejos</hi
>, soit 2.900 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="63"
place="foot"
xml:id="ftn63"
><p
xml:id="p263"
>. OF 938, f° 23 v°. OF 939, f° 22 v°, sous Adarve del Atocha. Ceci comprend aussi une <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> à la <hi
rend="italic"
>Cal de Azacanes</hi
> (CH_CO_02), cf. Azacanes, 15/6/1434.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p264"
>CH_BO_03. Le 28/05/1434, le chapitre baille au <hi
rend="italic"
>maestrescuela</hi
> don Pedro Ramírez une maison située à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenue par le chanoine et docteur Alfonso García de Alcaraz, défunt, ainsi qu'y demeurait ledit docteur, sans la maison sortant à <hi
rend="italic"
>Cal de Azacanes</hi
> (CH_CO_02), jouxtant une maison tenue de l’Église par doña Beatriz de Vargas, veuve de García Barroso (CH_CO_05), et une maison de l’Église tenue par Diego Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> (CH_BO_011), pour sa vie, au prix de 1.200 mrs. par an de vieille monnaie ou le double, avec la caution du chanoine Alfonso Sánchez de Jaén et de Diego Serrano, <hi
rend="italic"
>escudero</hi
> et familier de l’archidiacre de Tolède<hi
rend="sup"
><note
n="64"
place="foot"
xml:id="ftn64"
><p
xml:id="p265"
>. OF 1085, f° 134.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p266"
>CH_BO_03. En 1439, la maison que tenait Alfonso García, <hi
rend="italic"
>doctor</hi
>, est tenue par le <hi
rend="italic"
>maestre escuela</hi
> (Pedro Ramírez) au prix de 2.400 mrs. depuis 1434, et jouxte de chaque côté des maisons de l'Église. En 1443, la maison est tenue depuis 1434 par don Pedro Ramírez, maestrescuela, sans le corps du bas (CH_CO_02), pour 2.400 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution d'Alfonso Sánches de Jaén et Diego Serrano<hi
rend="sup"
><note
n="65"
place="foot"
xml:id="ftn65"
><p
xml:id="p267"
>. OF 356 bis, f° 4 r°. En marge: Marcos Dias. OF 940, f° 3 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p268"
>CH_BO_03. En 1450, la maison que tenait Alfonso García, <hi
rend="italic"
>doctor</hi
>, reste baillée, depuis 1434, à don Pedro Ramírez, <hi
rend="italic"
>maestrescuela</hi
> de Tolède, sans le corps du bas, au prix de 1.200 mrs. de vieille monnaie ou le double, avec la caution de Diego Serrano, l'autre étant décédé. En 1465, la maison reste tenue par don Pedro Ramírez, <hi
rend="italic"
>maestrescuela</hi
>, sans le corps du bas, au prix de 2.400 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="66"
place="foot"
xml:id="ftn66"
><p
xml:id="p269"
>. OF 941, f° 4 r°. OF 952, f° 2 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p270"
>CH_BO_03. Le 11/01/1471, le chapitre baille au chanoine Marcos Díaz de Mondéjar la maison que tenait auparavant Diego Gutiérrez, chantre de Sigüenza, pour sa vie, au prix de 3.000 mrs. et 8 paires de poules, avec caution du chanoine don Diego de Villaminaya, <hi
rend="italic"
>capellán mayor</hi
><hi
rend="sup italic"
><note
n="67"
place="foot"
xml:id="ftn67"
><p
xml:id="p271"
>. OF 955, f° 2 v°. OF 960, f° 3 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p272"
>CH_BO_03. Le 23/03/1490, le chapitre baille au chanoine Francisco Ortiz la maison que tenait auparavant le chanoine Marcos Díaz de Mondéjar, pour sa vie, au prix de 3.000 mrs. et 8 paires de poules, avec la caution de Pedro de Vergara, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>. Le chanoine Francisco Ortiz, <hi
rend="italic"
>protonotario</hi
>, tient encore la maison en 1496<hi
rend="sup"
><note
n="68"
place="foot"
xml:id="ftn68"
><p
xml:id="p273"
>. OF 963, f° 3 r°. OF 966, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p274"
>CH_BO_03. En 1492, la maison que tenait le chanoine Marcos Dias de Mondéjar pour sa vie, au prix de de 3.000 mrs. et huit paires de poules par an, est tenue par le<hi
rend="italic"
> Nuncio</hi
> don Francisco Ortiz, au même prix, et jouxte de chaque côté des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="69"
place="foot"
xml:id="ftn69"
><p
xml:id="p275"
>. OF 356, f° 9 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p276"
>CH_BO_03-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p277"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/d441c76bcfa7f03398483e889d531edfd2c1ef02"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/d441c76bcfa7f03398483e889d531edfd2c1ef02</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure71"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 3: Identificación de la casa: plano actual</head
></figure
><figure
xml:id="figure72"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 3 :  Identification de la maison: plan actuel</head
><p
rend="credits"
xml:id="p278"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p279"
>CH_BO_03-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p280"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/0c35ac6d0dad8486b646871fbf9639f1d0a31b0e"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/0c35ac6d0dad8486b646871fbf9639f1d0a31b0e</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure73"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 3: Patio y pórtico, columnas ochavadas</head
></figure
><figure
xml:id="figure74"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 3 : Cour intérieure et portique</head
><p
rend="credits"
xml:id="p281"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p282"
>CH_BO_03-3-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p283"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/789a11f81c4c06cc05fc1942acfc5412b57a8545"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/789a11f81c4c06cc05fc1942acfc5412b57a8545</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure75"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 3: Ventana del “palacio” con pequeñas columnas y capiteles</head
></figure
><figure
xml:id="figure76"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 3 : Fenêtre du “palacio” avec des petites colonnes et chapiteaux</head
></figure
><figure
xml:id="figure77"
><head
></head
><p
rend="credits"
xml:id="p284"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p285"
>CH_BO_03-4-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p286"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/cec97b4445183fe404d21d05d607c46c2ceaa7c9"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/cec97b4445183fe404d21d05d607c46c2ceaa7c9</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure78"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 3:  Arco de yesería al patio</head
></figure
><figure
xml:id="figure79"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 3 : Arc de “yesería” ouvrant sur la cour intérieure</head
></figure
><figure
xml:id="figure80"
><head
></head
><p
rend="credits"
xml:id="p287"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p288"
>CH_BO_03-5-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p289"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/4b10e66e3fdaa81d3db4b1fdeb4ea341eaf7351f"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.a3d8c944/4b10e66e3fdaa81d3db4b1fdeb4ea341eaf7351f</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure81"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o </hi
>3: “Palacio mayor”</head
></figure
><figure
xml:id="figure82"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 3 : “Palacio”, salle la plus importante</head
><p
rend="credits"
xml:id="p290"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_03ª_1439</head
><figure
xml:id="figure83"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table20"
><row
><cell
rendition="#Cell20.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p291"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p292"
>Imagen 4, Fol. v: casas de la dicha eglesia</p
><p
xml:id="p293"
>Et tiene en la entrada un portal que ha en luengo çinco varas e dos terçias e en ancho quatro vatas Et ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamaño e ençima una açotea. Item a la mano esquierda de la dicha entrada esta un patin con sus portales e corredores enderredor Et frontero esta un palaçio que ha en luengo onze varas e en ancho çinco varas e terçia e ensomo una camara de su tamaño. Item a la mano derecha del dicho patin esta otro palaçio con su rretrete que ha en luengo todo quinze varas e en ancho quatro varas e ensomo una camara e rretrete de su tamaño e debaxo un sotano. Item a la mano derecha de la dicha entrada esta un palaçio que ha en luengo nueve varas e ancho tres varas e dos terçias e ensomo una camara de su tamaño e corredores delante. Et luego esta otro patin e enfrente del esta una cozina que ha en luengo diez varas e en ancho tres varas e dos terçias. Item a la mano derecha deste patin esta un establo con su puerta a la calle con un corralejo e una casa con su pajar en lo qual todo ha en luengo veynte varas e en ancho ocho varas Et ensomo de la entrada deste establo e de la dicha casa e pajar esta una quadra de tener pan. Testigos el maestre escuela e bartolome gonçales capellan.</p
><p
xml:id="p294"
>(firmado) Ludovicus apostolico ordinario notario.</p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_03_1492</head
><figure
xml:id="figure84"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table22"
><row
><cell
rendition="#Cell22.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p295"
>OF 356</p
><p
xml:id="p296"
>[côté gauche] Las casas que tenia <hi
rend="bold"
>Marcos Dias de Mondejar canonigo</hi
> <note
n="70"
place="foot"
xml:id="ftn70"
><p
xml:id="p297"
> <hi
rend="italic"
>Marcos Dias de Mondejar canonigo</hi
></p
></note
>por su vida por presçio cada anno de tres mill mrs. e ocho pares de gallinas, tienelas agora el sennor nunçio don Françisco Ortiz por el suso dicho presçio. Ha por linderos de cada parte casas de la iglesia. /f° 9 v°/</p
><p
xml:id="p298"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e</p
><p
xml:id="p299"
>fallose en ellas en la entrada un portal que ha en luengo çinco varas e dos terçias e en ancho quatro varas, e ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamanno, e ençima un açutea de su tamanno. Iten a la mano ysquierda de la dicha entrada esta un patin con sus portales e corredores en derredor, frontero esta un palaçio que ha en luengo honse varas e en ancho çinco e terçia e ensomo una camara de su tamanno, a la mano derecha del dicho patin esta otro palaçio con su retrete que ha en luengo todo con un pasadizo que se tomo del para pasar al otro cuerpo de la provision quinse varas e en ancho quatro varas, ensomo una camara e retrete de su tamanno e debaxo un sotano. Iten a la mano derecha de la entrada de la puerta de la calle ha un palaçio que ha en luengo nueve varas e en ancho tres varas e dos terçias, ensomo una camara de su tamanno fecha dos pieças e sus corredores delante e luego esta otro patin con un poso e enfruente del esta una cosina que ha en luengo diez varas e en ancho tres varas e dos terçias, a la mano derecha deste patin esta un establo con su puerta a la calle con un corralejo e una casa con un pajar en lo qual ha en luengo veynte varas e en ancho ocho varas, e ensomo de la entrada este establo e de la dicha casa e pajar esta una quadra de tener pan, e sobre la quadra otro soberado en que ay en subiendo a la mano derecha una camara en que ay siete varas en largo e quatro varas e quarta en ancho e frontero del escalera otra en que ay con el portalejo/f° 10 r°/ donde sale el escalera seys varas e media en largo e quatro en ancho con otro retrete a la mano ysquierda en que ay quatro varas e media en largo e quatro e quarta en ancho e sale deste aposentamiento un corredor (blanc). De que fueron testigos Arias e Brasa e Françisco Ortis criados del dicho sennor nunçio don Françisco Ortiz. Ay mas sobre la puerta de la calle un (blanc) en que ay nueve varas e media en largo e quatro en ancho con otro soberado ensomo de (blanc) e una ventana a la calle con una rexa de fierro. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p300"
>CH_BO_04+ CH_BO_05</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p301"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n9/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro 9</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p302"
><ref
target="../../C:/Users/Jpassini/Dropbox/TOPEDITOR-Publi/Fig.%20Publication/TOPEDITOR/TOPEDITOR-T2-BO_/San%20Pedro,%20callejón%20de.%20N°11"
><hi
rend="underline"
> </hi
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro, 11</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p303"
>CH_BO_04+ CH_BO_05<note
n="71"
place="foot"
xml:id="ftn71"
><p
xml:id="p304"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.112.</hi
></p
></note
>, également sur le côté gauche de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="72"
place="foot"
xml:id="ftn72"
><p
xml:id="p305"
>. <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, 2004, p. 463-467, fait correspondre CH_BO_04 et CH_BO_05, respectivement aux n°s 9 et 11 du Callejón de S. Pedro </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p306"
>CH_BO_04<note
n="73"
place="foot"
xml:id="ftn73"
><p
xml:id="p307"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.109.</hi
></p
></note
>+ CH_BO_05. En 1372, Sancho García, fils de Gil García de Torrijos, tient la maison ayant appartenu à Lope Ruiz, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, au prix de 50 mrs. par an. De 1380 à 1401, il en est de même, au nom de Sancho García de Torrijos, avec la précision qu’il s’agit d’un cens. En 1408, Sancho García de Torrijos et Costanza Fernández, sœur d'Alfonso Fernández de Mena, tiennent la maison pour 100 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="74"
place="foot"
xml:id="ftn74"
><p
xml:id="p308"
>. OF 929, f° 28 r°. OF 931, f° 36 r°; OF 932, f° 44 r°; OF 934, f° 37 v°; OF 935, f° 44 v°. OF 936, f° 57 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p309"
>CH_BO_04+ CH_BO_05. En 1412, le chanoine Alfonso Fernández de Mena tient à cens la maison qui avait appartenu à Sancho García de Torrijos, au prix 50 mrs. de vieille monnaie, soit 100 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>. Après son décès, la maison reviendra au chapitre<hi
rend="sup"
><note
n="75"
place="foot"
xml:id="ftn75"
><p
xml:id="p310"
>. OF 937, f° 12 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p311"
>CH_BO_04+ CH_BO_05. En 1417, Sancho García de Torrrijos et Constanza Fernández, sœur d'Alfonso Fernández de Mena, tiennent la maison qui avait été de Lope Ruiz, dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, pour 50 mrs. <hi
rend="italic"
>viejos</hi
> par an, mais c'est Alfonso Fernández (de Mena) qui paie pour elle. La maison et le <hi
rend="italic"
>corral</hi
> appartiennent à l'Église après le décès de cet Alfonso Fernández, qui durant sa vie perçoit les loyers (<hi
rend="italic"
>los alquilees</hi
>) et paie chaque année au 15/08 les 100 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="76"
place="foot"
xml:id="ftn76"
><p
xml:id="p312"
>. OF 938, f° 24 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p313"
>CH_BO_04+ CH_BO_05. Le 19/11/1428, le chapitre baille au bachelier Juan García, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
> de la cathédrale, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, ayant appartenu au chanoine défunt Alfonso Fernández de Mena, et jouxtant une maison où demeure le chanoine et docteur Alfonso García (CH_BO_03) et une maison du chanoine et bachelier Juan Fernández de Talavera (CH_BO_06), pour sa vie, au prix de 950 mrs. par an de vieille monnaie ou le double, avec la caution de Martín Ruiz de Riaza, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup italic"
><note
n="77"
place="foot"
xml:id="ftn77"
><p
xml:id="p314"
>. OF 1083, f° 183 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p315"
>CH_BO_04+ CH_BO_05. En 1439, la maison que tenait Alfonso Fernández de Mena est tenue par Alfonso Alvarez, <hi
rend="italic"
>doctor</hi
>, au prix de 1.600 mrs. depuis le 18/02/1438. Elle jouxte de chaque côté des maisons de l'Église, et possède un <hi
rend="italic"
>trascorral</hi
>, avec sa porte à la <hi
rend="italic"
>Calle de los Azacanes</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="78"
place="foot"
xml:id="ftn78"
><p
xml:id="p316"
>. OF 356 bis, f° 4 v°. En marge: Fernando de Trugillo.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p317"
>CH_BO_04+ CH_BO_05. Le 30/09/1439, le chapitre baille au chanoine et bachelier en décrets Alfonso Alvarez de Mesa, deux <hi
rend="italic"
>pares de casas</hi
>, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, ayant appartenu au chanoine défunt Alfonso Fernández de Mena, la première tenue auparavant par doña Beatriz qui fut la femme de García Barroso, lequel fut ensuite <hi
rend="italic"
>fraile</hi
> du monastère de S. Agustín (CH_BO_05), et la seconde, jointive, tenue auparavant par Fernand Alfonso de Santa Olalla, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
> (CH_BO_04), avec ses <hi
rend="italic"
>corrales</hi
> et deux autres portes donnant à la <hi
rend="italic"
>Cal de los Azacanes</hi
> au dessus de la porte du <hi
rend="italic"
>Baño del Cenizar</hi
>, au prix de 1.500 mrs. par an de vieille monnaie ou 3.000 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution du chanoine et bachelier en décrets Juan Martínez de Sevilla<hi
rend="sup"
><note
n="79"
place="foot"
xml:id="ftn79"
><p
xml:id="p318"
>. OF 1086, f° 140 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p319"
>CH_BO_04+ CH_BO_05. En 1443, les deux <hi
rend="italic"
>pares de casas</hi
> qui avaient été du chanoine Alfonso Fernández de Mena, dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, sont tenues, depuis 1439, par le chanoine Alfonso Alvarez de Mesa, pour 1.500 mrs. de vieille monnaie, soit 3.000 mrs., avec la cautioon du chanoine Juan Martínez de Sevilla<hi
rend="sup"
><note
n="80"
place="foot"
xml:id="ftn80"
><p
xml:id="p320"
>. OF 940, f° 3 °.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p321"
>CH_BO_04+ CH_BO_05. En 1450, les deux <hi
rend="italic"
>pares de casas</hi
> qui avaient été d'Alfonso Fernández de Mena sont tenues (depuis une date en blanc) par le chanoine don Gonzalo Sánchez, <hi
rend="italic"
>capiscol</hi
>, au prix de 1.500 mrs. par an de vieille monnaie, ou 3.000 de celle courante<hi
rend="sup"
><note
n="81"
place="foot"
xml:id="ftn81"
><p
xml:id="p322"
>. OF 941, f° 4 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p323"
>CH_BO_04+ CH_BO_05. Le 13/08/1454, le chapitre baille au <hi
rend="italic"
>capiscol</hi
> don Gonzalo Sánchez une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
> (confronts en blanc), pour sa vie, au prix de 3.000 mrs. par an de la monnaie à courir, avec la caution de Martín González de Arévalo, <hi
rend="italic"
>criado</hi
> du chanoine et bachelier Alfonso García<hi
rend="sup"
><note
n="82"
place="foot"
xml:id="ftn82"
><p
xml:id="p324"
>. OF 1091, f° 247 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p325"
>CH_BO_04+ CH_BO_05. Le 10/10/1472, il est fait abandon de ces deux <hi
rend="italic"
>cuerpos de casas</hi
> au nom du <hi
rend="italic"
>capiscol</hi
> Gonzalo Sánchez. L’un est loué pour un an par le Gênois Antonio Gentil, depuis le 15/8/1472, pour 2.000 mrs. L’autre par (blanc) pour un an, au prix de 2.400 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="83"
place="foot"
xml:id="ftn83"
><p
xml:id="p326"
>. OF 955, f° 2 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p327"
>CH_BO_04</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p328"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n9/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro 9</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p329"
>CH_BO_04. Le 13 mars 1431, le chapitre baille au chanoine Fernand Alfonso de Santa Olalla, une maison, dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, jouxtant d’une part une maison du chapire tenue par le bachelier Juan García, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
> (CH_BO_05) et de l’autre une maison du chapitre tenue par le bachelier et chanoine Juan Fernández de Talavera (CH_BO_06), et la rue, pour sa vie, au prix de 450 mrs. de vieille monnaie par an, ou le double <hi
rend="italic"
>desta de blancas</hi
>, avec la caution d'Antón González, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="84"
place="foot"
xml:id="ftn84"
><p
xml:id="p330"
>. OF 1084, f° 10 r° (117 mod.).</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p331"
>CH_BO_04. Le 5/04/1473, le chapitre baille à Antón Vázquez, <hi
rend="italic"
>capellán de los Reyes</hi
>, un <hi
rend="italic"
>cuerpo</hi
> de la maison que tenait le <hi
rend="italic"
>capiscol</hi
>, qui est le premier <hi
rend="italic"
>cuerpo</hi
> le plus haut, à l'entrée de l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
> pour sa vie, à partir du 15/8/1473, au prix de 2.100 mrs. et cinq paires de poules par an, avec la caution d’Antón Gómez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, et de Fernando Valenciano, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
><hi
rend="sup italic"
><note
n="85"
place="foot"
xml:id="ftn85"
><p
xml:id="p332"
>. OF 957, f° 3 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p333"
>CH_BO_04. Le 7/01/1480, le chapitre baille à Fernando de Trujillo, <hi
rend="italic"
>regidor</hi
> de Tolède, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de S. Yuste, jouxtant une maison du chapitre tenue par le chanoine Marcos Díaz de Mondéjar (CH_BO_03) et une autre maison du chapitre tenue par Fernando Valenciano, <hi
rend="italic"
>barbero </hi
>(CH_BO_05), et la rue de l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>, dont a fait abandon Antón Vázquez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour sa vie et celle d’un enfant ou d’une autre personne nommée par lui quand il le voudra, au prix de 2.200 mrs. par an de la monnaie à courir et cinq paires de poules, avec obligation, dans les deux ans, de dépenser 10.000 mrs. dans les choses les plus utiles à la maison, avec la caution, donnée le 18/11/1480, d’Alonso Fernández de Salazar<hi
rend="sup"
><note
n="86"
place="foot"
xml:id="ftn86"
><p
xml:id="p334"
>. CT E.7.K.1.26.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p335"
>CH_BO_04. En 1492, la maison que tient Fernando de Trujillo pour sa vie et celle d''une autre personne à désigner par lui, au prix de 2.200 mrs. et cinq paires de poules, jouxte de chaque côté des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="87"
place="foot"
xml:id="ftn87"
><p
xml:id="p336"
>. OF 356, f° 10 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p337"
>CH_BO_04. Le 2/07/1492, le chapitre baille au licencié et chanoine don Francisco Ortiz, et au bachelier et chanoine Nicolás Ortiz, sa caution, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de S. Yuste, jouxtant une maison du chapitre tenue par le <hi
rend="italic"
>protonotario</hi
> don Francisco Ortiz (CH_BO_03), une maison du chapitre tenue par Teresa de la Somoza (CH_BO_05), et la rue de l'<hi
rend="italic"
>Adarue de Atocha,</hi
> Fernando de Trujillo, qui tenait précédemment la maison, en ayant fait abandon en sa faveur, pour sa vie et celle d’une autre personne à désigner par lui quand il le voudra, au prix de 2.200 mrs. par an de la monnaie à courir et 5 paires de poules. En 1496, le chanoine <hi
rend="italic"
>protonotario</hi
> don Francisco Ortiz tient la maison avec la caution du chanoine Nicolás Ortiz<hi
rend="sup"
><note
n="88"
place="foot"
xml:id="ftn88"
><p
xml:id="p338"
>. CT E.7.K.1.27a. OF 966, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p339"
>CH_BO_04-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p340"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/23475bf9d1f0c800c6a7e2e222f46c4a7ce12e46"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/23475bf9d1f0c800c6a7e2e222f46c4a7ce12e46</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure85"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Identificación de la casa: plano actual</head
></figure
><figure
xml:id="figure86"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 :  Identification de la maison: plan actuel</head
><p
rend="credits"
xml:id="p341"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p342"
>CH_BO_04-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p343"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/07471f1d101895debf1c6fd63a0066ad04722243"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/07471f1d101895debf1c6fd63a0066ad04722243</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure87"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Hueco antiguo entre las casas BO_04 y BO_05</head
></figure
><figure
xml:id="figure88"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 :  Mur mitoyen avec d’anciennes portes condamnées</head
><p
rend="credits"
xml:id="p344"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p345"
>CH_BO_04-3-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p346"
>10.34847/nkl.de90nzaf/7a12834ecb3b58beb18ef0c1035baa3f5689fa97</p
><figure
xml:id="figure89"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Patio antes de la rehabilitación</head
></figure
><figure
xml:id="figure90"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 :  Cour intérieure avant réhabilitation</head
><p
rend="credits"
xml:id="p347"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p348"
>CH_BO_04-4-</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p349"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/e8043abe22e1e48ee02b74314b95518fe7cea2a5"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/</hi
><hi
rend="underline"
>10.34847/nkl.de90nzaf/e8043abe22e1e48ee02b74314b95518fe7cea2a5</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure91"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Cobertizo entre el patio y el corral</head
></figure
><figure
xml:id="figure92"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 :  Passage couvert entre la cour intérieure et le jardin</head
><p
rend="credits"
xml:id="p350"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p351"
>CH_BO_04-5-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p352"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/074b0f4618d9be4dabbd018cc74f206a92fbf6c7"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/074b0f4618d9be4dabbd018cc74f206a92fbf6c7</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure93"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Carpintería pintada de “palacio”, siglo XV</head
></figure
><figure
xml:id="figure94"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Charpente peinte XV<hi
rend="sup"
>e</hi
> siècle</head
><p
rend="credits"
xml:id="p353"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p354"
>CH_BO_04-6-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p355"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/6bfc43f51b6d12e47e43d4bcbfe8034c1ffbf070"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/6bfc43f51b6d12e47e43d4bcbfe8034c1ffbf070</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure95"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Puerta principal del “palacio” siglo XV</head
></figure
><figure
xml:id="figure96"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Porte principale du “palacio”, colonnes restaurées</head
><p
rend="credits"
xml:id="p356"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p357"
>CH_BO_04-7-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p358"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/6b8796cefbcee9745dc3cd8569f49ccc412e598a"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/6b8796cefbcee9745dc3cd8569f49ccc412e598a</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure97"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Escudo, siglo XV</head
></figure
><figure
xml:id="figure98"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Armoirie XV<hi
rend="sup"
>e</hi
> siècle</head
><p
rend="credits"
xml:id="p359"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p360"
>CH_BO_04-8-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p361"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/1f783c82f4d972106d924dcca70fffd18a60ff64"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/1f783c82f4d972106d924dcca70fffd18a60ff64</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure99"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Puerta de entrada principal, siglo XIV</head
></figure
><figure
xml:id="figure100"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Porte principale de la maison</head
><p
rend="credits"
xml:id="p362"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p363"
>CH_BO_04-9-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p364"
>10.34847/nkl.de90nzaf/0ac32d8bea2264ba84f892bc3a5eacbcebcf59e9</p
><figure
xml:id="figure101"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Fachada a la calle, siglo XIV</head
></figure
><figure
xml:id="figure102"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Façade principale de la maison</head
><p
rend="credits"
xml:id="p365"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p366"
>CH_BO_04-10-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p367"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/855fa3b924da455d40f7b62726632c79ca919d79"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/855fa3b924da455d40f7b62726632c79ca919d79</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure103"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Restos de una ventana en fachada a la calle, siglo XIV</head
></figure
><figure
xml:id="figure104"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Reste d’une fenêtre médiévale sur la façade principale de la maison</head
><p
rend="credits"
xml:id="p368"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p369"
>CH_BO_04-11-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p370"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/b07cd2688ab139434989c0f34732ba8184019c4c"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/b07cd2688ab139434989c0f34732ba8184019c4c</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure105"
><head
>San Pedro, callejón de, n°9: Ventana medieval restaurada</head
></figure
><figure
xml:id="figure106"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Fenêtre médiévale restaurée</head
><p
rend="credits"
xml:id="p371"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p372"
>CH_BO_04-12-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p373"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/f30915d5aa63fe73da187bdb43cf3ab0f8146f0c"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/f30915d5aa63fe73da187bdb43cf3ab0f8146f0c</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure107"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Balaustrada y pequeñas vigas de una pieza en voladizo</head
></figure
><figure
xml:id="figure108"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Balustre et poutrelle en encorbellement d’une pièce</head
><p
rend="credits"
xml:id="p374"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p375"
>CH_BO_04-13-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p376"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/bcd5683e8e515e43c2de8dc4eeec329a05d89314"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/bcd5683e8e515e43c2de8dc4eeec329a05d89314</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure109"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Escalera de la casa antes de su rehabilitación</head
></figure
><figure
xml:id="figure110"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Escalier de la maison avant sa réhabilitation</head
><p
rend="credits"
xml:id="p377"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p378"
>CH_BO_04-14-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p379"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/a3ed1954e0172aeb32c89b31707cc705263543b3"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/a3ed1954e0172aeb32c89b31707cc705263543b3</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure111"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Persiana interior de una ventana</head
></figure
><figure
xml:id="figure112"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Volet intérieure d’une fenêtre</head
><p
rend="credits"
xml:id="p380"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p381"
>CH_BO_04-15-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p382"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/4eda2f8dce8e3e3270c231b16e3a5d067bd29d72"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/4eda2f8dce8e3e3270c231b16e3a5d067bd29d72</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure113"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Patio, brocal y columna de la casa</head
></figure
><figure
xml:id="figure114"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Cour intérieure, margelle de puits et colonne du portique</head
><p
rend="credits"
xml:id="p383"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p384"
>CH_BO_04-16-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p385"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/be9cea9e09f48bc191141ff4ed3b1718a070f6e0"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/be9cea9e09f48bc191141ff4ed3b1718a070f6e0</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure115"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Viga y escudo de la casa</head
></figure
><figure
xml:id="figure116"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Poutre et armoirie du XV<hi
rend="sup"
>e</hi
> siècle</head
><p
rend="credits"
xml:id="p386"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p387"
>CH_BO_04-18-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p388"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/ac0ca2dde453ff8464d663b95cd0ff97c8b6c5d3"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/ac0ca2dde453ff8464d663b95cd0ff97c8b6c5d3</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure117"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Configuración islámico-mudéjar en el adarve de Atocha. Un pequeño adarve vecinal</head
></figure
><figure
xml:id="figure118"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Configuration islamo-mudéjar dans l'adarve de Atocha. Un petit quartier «adarve»</head
><p
rend="credits"
xml:id="p389"
>© Rafael Caballero García, Esteban Escribano Chauvigné</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p390"
>CH_BO_04-19-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p391"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/088ffabd39a8682f198932d078e98f75dd32189e"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.de90nzaf/088ffabd39a8682f198932d078e98f75dd32189e</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure119"
><head
>San Pedro, callejón de n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9: Una casa medieval del adarve de Atocha, Toledo</head
></figure
><figure
xml:id="figure120"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 9 : Maison médiévale dans l'adarve de Atocha, Tolède</head
><p
rend="credits"
xml:id="p392"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_04_1439</head
><figure
xml:id="figure121"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table24"
><row
><cell
rendition="#Cell24.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p393"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p394"
>Las casas que solia tener alfonso ferrandes de mena tienelas alfonso alvares doctor por preçio de mill e seysçientos maravedis e tomolas e tomolas en 18 de febrero año de 38.</p
><p
xml:id="p395"
>En 18 de Jullio año de 1439 años fueron deslindadas estas casas por Juan gonçales cornejo canonigo e Juan dies rraçionero e mayordomo de la eglesia de toledo e han por linderos de cada parte casas de la dicha eglesia et tiene en la entrada un portal pequeño que ha en luengo tres varas e media e en ancho dos varas e dos terçias Et adelante esta un patin grande e a la mano derecha del esta un portal que ha en luengo siete varas e en ancho dos varas e dos terçias Et ensomo una camara de su tamaño. Item adelante esta un palaçio con un rretrete apartado que ha en luengo todo treze varas e en ancho tres varas e dos terçias. Et ensomo una camara de su tamaño et çerca desta camara esta una cozina con su camareta que ha en luengo todo catorze varas e terçia e en ancho quatro varas. Et çerca del dicho palaçio esta una camara que ha en luengo seys varas e en ancho quatro varas e debaxo un sotano de su tamaño et ensomo una entrada a la cozina de su tamaño. Item frontero esta un trascorral con su puerta a la calle de los açacanes que ha en luengo veynte e dos varas e en ancho onze varas en el qual corral esta un establo. Testigos alfonso alvares doctor canonigo e bartolome gonçales.</p
><p
xml:id="p396"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
><p
xml:id="p397"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>ferrando de trugillo</hi
>.<note
n="89"
place="foot"
xml:id="ftn89"
><p
xml:id="p398"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>ferrando trugillo</hi
><hi
rend="italic"
>.</hi
><hi
rend="italic"
></hi
></p
></note
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_04_1492</head
><figure
xml:id="figure122"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table26"
><row
><cell
rendition="#Cell26.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p399"
>OF 356</p
><p
xml:id="p400"
>[côté gauche] Las casas que tiene <hi
rend="bold"
>Fernando de Trugillo</hi
><note
n="90"
place="foot"
xml:id="ftn90"
><p
xml:id="p401"
> <hi
rend="italic"
>Fernando de Trugillo</hi
></p
></note
> por su vida e de otra persona qual nonbrare por presçio de dos mill e doçientos mrs. e çinco pares de gallinas, han por linderos de cada parte casas de la iglesia.</p
><p
xml:id="p402"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los dichos sennores e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e fallose en ellas a la entrada un portal pequenno que ha en luengo tres varas e media e en en ancho dos varas e dos terçias, adelante esta un patin grande e a la hasera de la entrada esta palaçio xamezado de ladrillo que antes era portal que ha en luengo siete varas e en ancho dos varas e dos terçias e dentro del subiendo una escalerica ay dos entresuelos en que ay en el primero quatro /f° 10 v°/ varas e media en largo e en el ancho quatro varas, e en el otro çinco varas en largo e dos e media en ancho, e debaxo del una despensica en que ay tres varas en largo e dos varas en ancho, ensomo una camara de su tamanno. Iten a la mano derecha esta un palaçio con un retrete apartado que ha todo en luengo nueve varas e terçia e en ancho tres varas e dos terçias, ensomo una camara de su tamanno con un corredor çerrado que sale sobre la puerta del palaçio. Iten frontero esta un portal pequenno que ha en luengo çinco varas e en ancho quatro con un sotano pequenno a la mano derecha debaxo de una escalera e ensomo del e de la otra casa esta una camara que ha en luengo çinco varas e en ancho quatro varas con un soberado ensomo de al tanto, e a la mano ysquierda deste portal esta una cosina que ha en luengo quatro varas e media e en ancho quatro varas, ensomo una camara del tamanno del portal e de la cosina. Iten adelante esta otro corredor en que ay dies varas e largo e dos e dos terçias en ancho con otro suelo ensomo de su tamanno e un trascorral con su puerta que sale a la calle de los açacanes que ha en luengo veynte e dos varas e en ancho honze varas, en el qual corral esta un establo e tiene un poso que es la meytad suyo e la otra meytad de la casa de la Somoça. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados de los dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p403"
>CH_BO_05</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p404"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n11/"
><hi
rend="underline"
> </hi
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro, 11</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p405"
>CH_BO_05<note
n="91"
place="foot"
xml:id="ftn91"
><p
xml:id="p406"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, 2001 A,</p
></note
>. Le 20/06/1433, le chapitre baille à doña Beatriz de Vargas, femme de Frey García Barroso, une maison, dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atoch</hi
>a, ayant appartenu au chanoine défunt Alfonso Fernández de Mena, et dont a fait abandon en sa faveur le bachelier Juan García, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, qui la tenait jusqu’à ce jour, jouxtant d’une part une maison de la cathédrale où demeure le chanoine et docteur Alfonso García (CH_BO_03) et de l’autre une maison de la cathédrale où demeure Fernand Alfonso, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
> (CH_BO_04), pour sa vie, au prix de 505 mrs. par an de vieille monnaie ou le double de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution du même bachelier Juan García, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="92"
place="foot"
xml:id="ftn92"
><p
xml:id="p407"
>. OF 1085, f° 88 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p408"
>CH_BO_05. En 1439, la maison située en dessous, jointive de celle que tient le <hi
rend="italic"
>doctor</hi
> Alfonso Aluarez, est tenue par Fernand Alfonso, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, au prix de 900 mrs. depuis le 1/01/1431.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p409"
>CH_BO_05. En 1450, 1465 et 1472, les deux <hi
rend="italic"
>pares de casas</hi
> (CH_BO_04 et CH_BO_05) qui avaient été d'Alfonso Fernández de Mena sont tenues, depuis 1454, par don Gonzalo Sánchez, <hi
rend="italic"
>capiscol</hi
>, au prix de 1.500. mrs de vieille monnaie par an, ou le double<hi
rend="sup"
><note
n="93"
place="foot"
xml:id="ftn93"
><p
xml:id="p410"
>. OF 941, f° 4 v°. OF 952, f° 3 r°. OF 955, f° 2P.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p411"
>CH_BO_05. Le 3/04/1473, le chapitre baille à Fernando Valenciano, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, et à sa femme, María Sánchez, le second <hi
rend="italic"
>cuerpo de casas</hi
> des deux précédemment tenus par le <hi
rend="italic"
>capiscol</hi
>, don Gonzalo Sánchez, pour la vie des deux, au prix de 2.000 mrs. et quatre paires de poules, avec la caution d’Antón Vázquez, <hi
rend="italic"
>capellán de los Reyes</hi
>, de Maestre Gonzalo Vaca, <hi
rend="italic"
>físico</hi
>, de Juan de Argame, et de Cristobal Cerezo, son frère<hi
rend="sup"
><note
n="94"
place="foot"
xml:id="ftn94"
><p
xml:id="p412"
>. OF 957, f° 3 r°. OF 959, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p413"
>CH_BO_05. Le 4/06/1483, Fernando Valenciano, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, pour lui-même et au nom de sa femme, María Sánchez, fait abandon au chapitre de la maison qu’il tient à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, pour la vie des deux et au prix de 2.000 mrs. et quatre paires de poules par an, en faveur de Teresa de la Somoza, qui lui donne 18.000 mrs. pour cet abandon. Suit le bail à Teresa de la Somoza, pour la vie de Fernando Valenciano et de sa femme, aux mêmes prix et conditions<hi
rend="sup"
><note
n="95"
place="foot"
xml:id="ftn95"
><p
xml:id="p414"
>. OF 1285, f° 13 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p415"
>CH_BO_05. En 1490, Teresa de la Somoza ne doit que les quatre paires de poules pour la maison, car elle a fait donation au chapitre de 2.000mrs. de cens sur une maison à l’Alacaba, que tenait Gómez de la Cruz, ainsi qu'il a été établi le 19/09/1489, et cela reste en vigueur en 1496<hi
rend="sup"
><note
n="96"
place="foot"
xml:id="ftn96"
><p
xml:id="p416"
>. OF 963, f° 3 r°. OF 966, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p417"
>CH_BO_0. En 1492, la maison que tenait Fernando Valenciano, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, pour sa vie et cemme de sa femme, au prix de 2.000 mrs. et quatre paires de poules par an, est tenue par Teresa de la Somoza, e jouxte de chaque côté des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="97"
place="foot"
xml:id="ftn97"
><p
xml:id="p418"
>. OF 356, f° 10 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p419"
>CH_BO_05-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p420"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/3ffb0211b4fdd3ba13924a7d94af55433058f9fa"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/3ffb0211b4fdd3ba13924a7d94af55433058f9fa</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure123"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11: Identificación de la casa: plano actual</head
></figure
><figure
xml:id="figure124"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11 :  Identification de la maison: plan actuel</head
><p
rend="credits"
xml:id="p421"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p422"
>CH_BO_05-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p423"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/4a8bc5ff3b837bd1a19f6df07ef7cf85d11dacb8"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/4a8bc5ff3b837bd1a19f6df07ef7cf85d11dacb8</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure125"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11: Sótano cerca de la calle, antiguo templo masónico</head
></figure
><figure
xml:id="figure126"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11 :  Cave proche de la ruelle, ancien temple maçonnique</head
><p
rend="credits"
xml:id="p424"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p425"
>CH_BO_05-3-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p426"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/624016f92dceb38f5bd8a0b1ea3534f5c2595cc5"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/624016f92dceb38f5bd8a0b1ea3534f5c2595cc5</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure127"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11: Sótano cerca de la calle, antiguo templo masónico, visto hacia el oriente</head
></figure
><figure
xml:id="figure128"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11 :  Cave proche de la ruelle, ancien temple maçonnique, vue vers l’orient</head
><p
rend="credits"
xml:id="p427"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p428"
>CH_BO_05-4-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p429"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/b26ba1e4e3be595ada746b780102a1ff236b21b3"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/b26ba1e4e3be595ada746b780102a1ff236b21b3</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure129"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11: Puerta metálica a la calle relacionada con antiguo templo masónico, con varias salidas, y con el baño medieval del Cenizal.</head
></figure
><figure
xml:id="figure130"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11 :  Cave proche de la ruelle, ancien temple maçonnique et aussi relation avec le bain du Cenizal</head
><p
rend="credits"
xml:id="p430"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p431"
>CH_BO_05-5-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p432"
>10.34847/nkl.baa9h05c/f6c5c33404ce9fa356f1c5534cb926d291ec12fa</p
><figure
xml:id="figure131"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11: Patio de la casa antes de su abandono</head
></figure
><figure
xml:id="figure132"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11 :  Cour intérieure avant son abandon</head
><p
rend="credits"
xml:id="p433"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p434"
>CH_BO_05-6-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p435"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/6c13cbdd40231c4e86542f462378d3ae4710b8a3"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/6c13cbdd40231c4e86542f462378d3ae4710b8a3</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure133"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11: Capilla privada con cúpula pintada (siglo XVI)</head
></figure
><figure
xml:id="figure134"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11 :  Chapelle privée : coupole peinte (XVI<hi
rend="sup"
>e</hi
> siècle)</head
><p
rend="credits"
xml:id="p436"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p437"
>CH_BO_05-7-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p438"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/ce249dd5cad2e2596a139c9710a459dce5faffa2"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/ce249dd5cad2e2596a139c9710a459dce5faffa2</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure135"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11: Capilla privada con cúpula pintada (siglo XVI)</head
></figure
><figure
xml:id="figure136"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11 :  Chapelle privée : coupole peinte (XVI<hi
rend="sup"
>e</hi
> siècle)</head
><p
rend="credits"
xml:id="p439"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p440"
>CH_BO_05-8-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p441"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/ccbe16066b23ee9ae4c588a55cc5ca6b886eb5bc"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.baa9h05c/ccbe16066b23ee9ae4c588a55cc5ca6b886eb5bc</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure137"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11: Pared de piedra medianera, de aparejo islámico, en contacto con el baño del Cenizal</head
></figure
><figure
xml:id="figure138"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 11 :  Appareil de Pierre, mur mitoyen au contact avec le bain du Cenizal</head
><p
rend="credits"
xml:id="p442"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_05_1439</head
><figure
xml:id="figure139"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table28"
><row
><cell
rendition="#Cell28.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p443"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p444"
>Las casas que estan debaxo Juntas con las que tiene el doctor alonso Alvares tienelas ferrand alfonso Raçionero por preçio de nueveçientos maravedis e tomolas en primero dia de enero año de 31 Años.</p
><p
xml:id="p445"
>En 17 de Jullio año de 1439 años fueron deslindadas estas casas por Juan diaz rraçionero e mayordomo de la eglesia de toledo Et han por linderos de cada parte casas de la dicha eglesia Et tiene en la entrada un portal pequeño e ha en luengo tres varas e media e en ancho tres varas e ensomo una camara de su tamaño. Item adelante esta otro portal que ha en luengo ocho varas e en ancho tres varas e ensomo otro portal de su tamaño. Et luego esta un patin a la mano derecha del esta un palaçio que ha en luengo ocho varas e media e en ancho quatro varas e ensomo una cozina de su tamaño con sus corredores. Item adelante esta otro palaçio que ha en luengo ocho varas e en ancho tres varas e dos terçias. Et ensomo una camara de su tamaño. Et debaxo un sotano de su tamaño. Item frontero esta otro palaçio con su rretrete que ha todo en luengo catorze varas e terçia e en ancho quatro varas e media. Et debaxo un sotano de su tamaño. Otrosi adelante esta un trascorral con su puerta a la calle<hi
rend="bold"
> </hi
>de los açacanes que ha en luengo veynte e quatro varas e media e en ancho ocho varas. Testigos ferrand alonso rraçionero e Juan sanches de vargas capellan.</p
><p
xml:id="p446"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico e ordinario notario.</p
><p
xml:id="p447"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>ferrando valençiano</hi
>.<note
n="98"
place="foot"
xml:id="ftn98"
><p
xml:id="p448"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>ferrando valençiano</hi
></p
></note
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_05_1492</head
><figure
xml:id="figure140"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table30"
><row
><cell
rendition="#Cell30.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p449"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p450"
>[côté gauche] Las casas que tenia <hi
rend="bold"
>Fernando Valençiano barvero</hi
><note
n="99"
place="foot"
xml:id="ftn99"
><p
xml:id="p451"
> <hi
rend="italic"
>Fernando Valençiano barvero</hi
></p
></note
> por su vida e de su muger por preçio cada anno de dos mill mrs. e quatro pares de gallinas, tienelas agora Teresa de la Somoça. Linderos casas de la iglesia de cada parte. / f° 11 r°/</p
><p
xml:id="p452"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e fallose en ellas a la entrada un portal pequenno que ha en luengo tres varas e media e en ancho tres varas e ensomo una camara de su tamanno. Iten delante esta otro portal que ha en luengo tres varas e en ancho tres varas e ensomo otro portal de su tamanno con la açutea descubierta de al tanto. Luego esta un patin e a la mano derecha del esta un palaçio que ha en luengo ocho varas e media e en ancho quatro varas e ensomo una cosina de su tamanno con sus corredores. Iten adelante esta otro palaçio que ha en luengo ocho varas e en ancho tres varas e dos terçias, e ensomo una camara de su tamanno e debaxo un sotano de su tamanno, e frontero otro palaçio en que ay nueve varas e largo e dos terçias e en ancho quatro varas e media, e dentro un retrete en que ay tres varas en largo e otras tres en ancho con un soberado ensomo de su tamanno e un sotano debaxo de al tanto, adelante esta un trascorral con su puerta a la calle de los açacanes, que ha en luengo veynte e quatro varas e media e en ancho ocho varas. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados de los dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p453"
>CH_BO_06 au fond de l'Adarve del Atocha<hi
rend="sup"
><note
n="100"
place="foot"
xml:id="ftn100"
><p
xml:id="p454"
>. J. <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
> fait correspondre CH_BO_06 au n° 18 du Callejón de S. Pedro et au n° 2 de la Plaza de las Fuentes (Casas y casas principales, p. 469-472).</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p455"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n18/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro, 16</hi
></ref
><hi
rend="bold"
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p456"
>CH_BO_06<note
n="101"
place="foot"
xml:id="ftn101"
><p
xml:id="p457"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.114.</hi
></p
></note
>. En 1372, le chanoine Pedro Fernández de Mena tient la maison que tenait auparavant Juan González, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, avec les <hi
rend="italic"
>casillas</hi
> du dessous, <hi
rend="italic"
>perpetuas et por reparadas</hi
>, depuis le 15/08/1369, pour 210 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="102"
place="foot"
xml:id="ftn102"
><p
xml:id="p458"
>. OF 929, f° 28 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p459"
>CH_BO_06. En 1380, 1391 et 1396, Alfonso García, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, tient la maison que tenait auparavant Juan González, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, <hi
rend="italic"
>perpetuas</hi
>, pour 210 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="103"
place="foot"
xml:id="ftn103"
><p
xml:id="p460"
>. OF 931, f° 37 r°. OF 932, f° 44 r°. OF 934, f° 38 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p461"
>CH_BO_06. En 1401, Juan Serrano, licencié ès-lois, tient la maison que tenait auparavant Alfonso García, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, depuis le 15/8/1396, au prix de 605 mrs. par an, avec la caution du chanoine Nicolás Alfonso<hi
rend="sup"
><note
n="104"
place="foot"
xml:id="ftn104"
><p
xml:id="p462"
>. OF 935, f° 44 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p463"
>CH_BO_06. Le 15/04/1409, le chapitre baille à Pedro Fernández de Orgaz, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, une maison située dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, où demeurait antérieurement don Juan Serrano, licencié ès-lois, avec les autres petites <hi
rend="italic"
>casillas</hi
> sortant au <hi
rend="italic"
>Cenizar</hi
>, comme la tenait Juan Serrano, au prix de 600 mrs. de vieille monnaie par an, avec la caution de Ferrand González, <hi
rend="italic"
>casero</hi
>, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>. En 1412, Pedro Fernández de Orgaz, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, tient la maison que tenait Juan Serrano, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, pour 1.200 mrs.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p464"
>CH_BO_06. Le 11/05/1415, le chapitre baille au chanoine Juan Fernández, bachelier en décrets, <hi
rend="italic"
>tesorero</hi
> de l’église de Talavera, une maison située dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenue par Pedro Fernández de Orgaz, jouxtant d’une part une maison d’Alfonso Fernández de Mena (CH_BO_05), et d’autre part une maison ayant appartenu à Juan García de Astudillo (CH_BO_07), au prix de 655 mrs. de vieille monnaie ou le double de celle de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution de Juan Sánchez de Yepes, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p465"
>CH_BO_06. En 1417, la maison que tenait Juan Serrano dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
> est tenue, depuis le 1/05/1415, par le chanoine Juan Fernández, bachelier en décrets, pour 655 mrs. de vieille monnaie, ou le double (1.310 mrs.) de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution de Juan Sánchez de Yepes, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="105"
place="foot"
xml:id="ftn105"
><p
xml:id="p466"
>. OF 938, f° 24 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p467"
>CH_BO_06. En 1422, Juan Fernández, bachelier et chanoine, tient la maison que tenait antérieurement le licencié Juan Serrano, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="106"
place="foot"
xml:id="ftn106"
><p
xml:id="p468"
>. OF 1077, f° 49. OF 939, f° 23.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p469"
>Le 9/06/1430, García González et son frère, Alfonso González, <hi
rend="italic"
>vecinos</hi
> de Herrera, vendent au chanoine Juan Fernández de Talavera, <hi
rend="italic"
>bachiller</hi
> en décrets, la moitié d'une maison, située dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de S. Yuste, jouxtant d'une part une maison du même Juan Fernández et de l'autre une maison de Juan Fernández del Sagrario, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, et la rue, au prix de 3.700 mrs. de la monnaie usuelle dont deux <hi
rend="italic"
>blancas</hi
> font un mri.<hi
rend="sup"
><note
n="107"
place="foot"
xml:id="ftn107"
><p
xml:id="p470"
>. CT .7.K.1.40.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p471"
>CH_BO_06. Le 22/10/1432, le chapitre baille à Francisco Fernández de Cuenca, <hi
rend="italic"
>cantor</hi
>, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, deux paires de maisons, dont l'une est la dernière dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, et l’autre au dos du <hi
rend="italic"
>Baño del Cenizar</hi
>, avec des portes <hi
rend="italic"
>al renconcillo</hi
>, où demeure Alfonso Ruiz, <hi
rend="italic"
>notario</hi
>, qui fut familier du chanoine et bachelier défunt Juan Fernández de Talavera, vacantes par le décès du bachelier, au prix de 726 mrs. de vieille monnaie ou le double, avec les actions contre les héritiers du bachelier, pour n’avoir pas laissé ces maisons en bon état, comme il était obligé, avec la caution de Juan Díaz et Gómez González, <hi
rend="italic"
>racioneros</hi
>. En 1434, il lui est accordé un rabais de 50 mrs. pour l'abandon qu'il a fait d'une autre maison située à l'<hi
rend="italic"
>Alhandaque</hi
>, et il tient ainsi la maison en 1443<hi
rend="sup"
><note
n="108"
place="foot"
xml:id="ftn108"
><p
xml:id="p472"
>. OF 1085, f° 45 r°. OF 940, f° 3 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p473"
>CH_BO_06. En 1439, la maison que tenait auparavant Juan Fernández, <hi
rend="italic"
>bachiller</hi
>, de Talavera, est tenue par Francisco Fernández, <hi
rend="italic"
>cantor,</hi
> au prix de 1.402 mrs. par an, depuis le 22/10/1432. Elle comporte une autre maison, située plus bas, dont la porte sort à la rue qui donne au<hi
rend="italic"
> Baño del Cenizar</hi
>, et la maison du haut jouxte des deux côtés des maisons de l'Église <hi
rend="italic"
>e de partes del baño debaxo del Cenizar</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="109"
place="foot"
xml:id="ftn109"
><p
xml:id="p474"
>. OF 356 bis, f° 5 r°. En marge: Juan de Castañeda.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p475"
>CH_BO_06. En 1450, Francisco Fernández, <hi
rend="italic"
>cantor</hi
>, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, tient la maison que tenait Juan Fernández de Talavera, depuis 1432, pour 1402 mrs. courants<hi
rend="sup"
><note
n="110"
place="foot"
xml:id="ftn110"
><p
xml:id="p476"
>. OF 1085, f° 45 r°. OF 941, f° 4 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p477"
>CH_BO_06. Le 8/03/1465, le chapitre baille à Juan Estébanez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, la maison que tenait Francisco Fernández, <hi
rend="italic"
>cantor</hi
>, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour sa vie, au prix de 3.000 mrs. et six paires de poules, avec la caution d’Alfonso Rodríguez, <hi
rend="italic"
>odrero</hi
>, et d’Alfonso Rodríguez, son fils.<hi
rend="sup"
><note
n="111"
place="foot"
xml:id="ftn111"
><p
xml:id="p478"
>. OF 952, f° 3 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p479"
>CH_BO_06. Le 6/06/1471, le chapitre baille à Juan de Castañeda, <hi
rend="italic"
>clérigo</hi
>, la maison que tenait auparavant Juan Estébanez, pour sa vie, au prix de 3.000 mrs. et six paires de poules, avec la caution de Martín Alfonso, curé de San Salvador, et de Lope Sánchez, curé de San Cebrián. Le 24/05/1481, entre comme caution le chanoine Alfonso del Castillo<hi
rend="sup"
><note
n="112"
place="foot"
xml:id="ftn112"
><p
xml:id="p480"
>. OF 955, f° 3 r°. OF 959, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p481"
>CH_BO_06a. Le 12/05/1490, le chapitre baille à Fernando de Montalto, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, les <hi
rend="italic"
>casas principales</hi
> (ou le <hi
rend="italic"
>cuerpo prinçipal</hi
>) que tenait auparavant Juan de Castañeda, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, dont la porte donne à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, avec<hi
rend="italic"
> </hi
>l<hi
rend="italic"
>'hortezuela </hi
>et les<hi
rend="italic"
> corralejos </hi
>jusqu'à la porte donnant<hi
rend="italic"
> </hi
>au <hi
rend="italic"
>callejón</hi
>, pour sa vie, au prix de 3.000 mrs. et six paires de poules, avec la caution de son frère Diego de Toledo, <hi
rend="italic"
>pintor</hi
>. Le 21/06/1491, Diego de Toledo ayant laissé une <hi
rend="italic"
>bodega</hi
>, un <hi
rend="italic"
>palacio</hi
> et une <hi
rend="italic"
>cámara</hi
> avec la moitié du <hi
rend="italic"
>patin</hi
> d'en bas, entrée et sortie, à Fernando de Montalto, celui-ci paiera désormais 3.600 mrs. et quatre paires de poules, et son frère seulement 1.400 mrs. et deux paires de poules<hi
rend="sup"
><note
n="113"
place="foot"
xml:id="ftn113"
><p
xml:id="p482"
>. OF 963, f° 3 v°. OF 966, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p483"
>CH_BO_06b. Le 12/05/1490, le chapitre baille à Diego de Toledo, <hi
rend="italic"
>pintor</hi
>, l’autre <hi
rend="italic"
>cuerpo de casas</hi
> précédemment tenu par Juan de Castañeda (<hi
rend="italic"
>el otro cuerpo de abaxo que se saco de las suso dichas [casas]</hi
>), dont la porte donne au <hi
rend="italic"
>Baño del Cenizar</hi
>, pour sa vie et celle de sa femme (non nommée), au prix de 2.100 mrs. et quatre paires de poules, avec la caution de son frère, Fernando de Montalto, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>. Le 21/6/1491, le montant annuel est réduit à 1400 mrs. (cf. CH_BO_06a)<hi
rend="sup"
><note
n="114"
place="foot"
xml:id="ftn114"
><p
xml:id="p484"
>. OF 963, f° 3 v°. OF 966, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p485"
>CH_BO_06a+b. En 1492, la maison que tenait Juan de Castañeda, comportant dos <hi
rend="italic"
>cuerpos</hi
>, dont l'un a sa porte <hi
rend="italic"
>al rincon del adarve</hi
> et l'autre donne au <hi
rend="italic"
>Baño del Cenizal</hi
>, est tenue par Fernando de Montalto, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, au prix de 5.000 mrs. et dix paires de poules, linderos de cada parte casas de la iglesia»<hi
rend="sup"
><note
n="115"
place="foot"
xml:id="ftn115"
><p
xml:id="p486"
>. OF 356, f° 11 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p487"
>CH_BO_06a+b. En 1496, les deux corps de maison restent tenus par Fernando de Montalto, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, et Diego de Toledo, <hi
rend="italic"
>pintor</hi
>, son frère, respectivement pour 3.600 et 1.400 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="116"
place="foot"
xml:id="ftn116"
><p
xml:id="p488"
>. OF 966, f° 3 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p489"
>CH_BO_06-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p490"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/13ad6a78e3fef0b4c50f1f9b66fcd1d17c3534e9"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/13ad6a78e3fef0b4c50f1f9b66fcd1d17c3534e9</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure141"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: estado de destrucción para construir un nuevo edificio.</head
></figure
><figure
xml:id="figure142"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : état de destruction pour la construction d'un nouveau bâtiment.</head
><p
rend="credits"
xml:id="p491"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p492"
>CH_BO_06-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p493"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/d8a3f0595f85a2b1f7706e92d4856922619f1338"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/d8a3f0595f85a2b1f7706e92d4856922619f1338</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure143"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Identificación de la casa: plano actual</head
></figure
><figure
xml:id="figure144"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Identification de la maison : plan d'étage actuel </head
><p
rend="credits"
xml:id="p494"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p495"
>CH_BO_06-3-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p496"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/318fb6d9393511ecdf6f93629de3c015ae54f816"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/318fb6d9393511ecdf6f93629de3c015ae54f816</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure145"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Escalera que baja al corral</head
></figure
><figure
xml:id="figure146"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Escalier qui descend au corral </head
><p
rend="credits"
xml:id="p497"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p498"
>CH_BO_06-4-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p499"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/38e11538f501a37155f9b10924f8c10ae39450f8"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/38e11538f501a37155f9b10924f8c10ae39450f8</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure147"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Arco de medio punto de la puerta del palacio islámico</head
></figure
><figure
xml:id="figure148"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Arc de la porte du palais islamique</head
><p
rend="credits"
xml:id="p500"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p501"
>CH_BO_06-5-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p502"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/fb4aaed942631302dbd4a711d3cdf18ed585a356"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/fb4aaed942631302dbd4a711d3cdf18ed585a356</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure149"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Aparejo de piedra del palacio islámico</head
></figure
><figure
xml:id="figure150"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Appareillage de pierre du palais islamique</head
><p
rend="credits"
xml:id="p503"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p504"
>CH_BO_06-6-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p505"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/816a59728a81a1a28e3bbec2ce9afead90a60f80"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/816a59728a81a1a28e3bbec2ce9afead90a60f80</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure151"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Cuerpo de casa añadido en el siglo XVI</head
></figure
><figure
xml:id="figure152"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Corps de maison adjointe au XVI<hi
rend="sup"
>e</hi
> siècle</head
><p
rend="credits"
xml:id="p506"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p507"
>CH_BO_06-7-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p508"
>10.34847/nkl.fafcn59z/3653a85f42b4c3c1532a45e12d500c92ca8954e6</p
><figure
xml:id="figure153"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Paso entre el portal de entrada y el patio, brocal del pozo. Toda la casa ha sido destruida</head
></figure
><figure
xml:id="figure154"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Passage depuis l’entrée de la maison au patio, margelle du puits. Toute la maison a été détruite</head
><p
rend="credits"
xml:id="p509"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p510"
>CH_BO_06-8-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p511"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/d7fd31416de6e28b5bc5656848bb211fbd17f3eb"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/d7fd31416de6e28b5bc5656848bb211fbd17f3eb</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure155"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Vestigio de una antigua estructura romana</head
></figure
><figure
xml:id="figure156"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Reste d’un gros mur d’une structure antique</head
><p
rend="credits"
xml:id="p512"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p513"
>CH_BO_06-9-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p514"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/c10c7c994742ee6839c3fc7e5f16bfb7441dbb06"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/c10c7c994742ee6839c3fc7e5f16bfb7441dbb06</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure157"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Detalle de un “tapia real”</head
></figure
><figure
xml:id="figure158"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Détail de mur en terre de «tapial »</head
><p
rend="credits"
xml:id="p515"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p516"
>CH_BO_06-10-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p517"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/0a45db9b1d3fa1fe46c63db3c9f73428966a7761"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/0a45db9b1d3fa1fe46c63db3c9f73428966a7761</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure159"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Salón islámico desaparecido con el resto de una ventana alta de ventilación</head
></figure
><figure
xml:id="figure160"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Reste du «palacio» avant sa disparition</head
><p
rend="credits"
xml:id="p518"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p519"
>CH_BO_06-11-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p520"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/0cf95b5c93e6d545ea0c5c996f3fa077fbef5e88"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/0cf95b5c93e6d545ea0c5c996f3fa077fbef5e88</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure161"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Aspecto de la casa tras su demolición</head
></figure
><figure
xml:id="figure162"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Aspect de la maison après démolition</head
><p
rend="credits"
xml:id="p521"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p522"
>CH_BO_06-13-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p523"
>10.34847/nkl.fafcn59z/e74605548c4f18b61c55c47cd92fab8307b801f6</p
><figure
xml:id="figure163"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Brocal de un pozo medianero</head
></figure
><figure
xml:id="figure164"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Margelle du puits ou  «aljibe» mitoyen</head
><p
rend="credits"
xml:id="p524"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p525"
>CH_BO_06-17-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p526"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/a03b0c679e4620ac2b2a122465d76eda1755ab10"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/a03b0c679e4620ac2b2a122465d76eda1755ab10</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure165"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Demolición de la casa «corredor periférico»</head
></figure
><figure
xml:id="figure166"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Ventilation haute du «palacio»</head
><p
rend="credits"
xml:id="p527"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p528"
>CH_BO_06-18-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p529"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/ab28f812cfe3ba115cdd5a91121450affb3b9241"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fafcn59z/ab28f812cfe3ba115cdd5a91121450affb3b9241</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure167"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Pozo manantial, citado en 1492</head
></figure
><figure
xml:id="figure168"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Puits avec sources, cité en 1492</head
><p
rend="credits"
xml:id="p530"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_06_1439</head
><figure
xml:id="figure169"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table32"
><row
><cell
rendition="#Cell32.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p531"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p532"
>Las casas que solia tener Juan ferrandes bachiller de talavera tienelas françisco ferrandes cantor por preçio de mill e quatroçientos e dos maravedis cada año e tomolas en veynte e dos dias del mes de otubre año de 32 años.</p
><p
xml:id="p533"
>En 17 dias de Jullio de 39 fueron deslindadas las casas suso dichas por Juan diaz rraçionero e mayordomo de la dicha eglesia por ante mi Juan gonçalez cornejo canonigo e notario e testigos yuso escriptos. Et lo que se fallo en ellas es esto que se sigue: primeramente, en la entrada un portal pequeño que ha en luengo tres varas e media en ancho tres. Et en el mesmo a la mano esquierda una casa que ha en luengo çinco varas e quarta e en ancho quatro. Et ensomo de la dicha casa e portal esta una camara de su tamaño con un rretrete que viene ensomo de la entrada. Et adelante un patin ladrillado. Et luego estan tres palaçios de dentro de una puerta, el primero ha en luengo doze varas e en ancho çinco e ensomo del un suelo de camara de su tamaño. Et de frente del otro palaçio doblado que ha en luengo honze varas con un rretrete e en ancho quatro e ensomo del dos camaras de su tamaño. Et a la mano derecha otro palaçio que ha en luengo diez varas e media e en ancho tres e media e ensomo del una camara de su tamaño. Et de parte debaxo en las dichas casas que desçienden abaxo por una escalera esta un corral que ha en luengo veynte e dos varas e catorze en ancho. Et en el dicho corral una casa de la fuente con el establo que ha en luengo ocho varas e media e quatro en ancho. Et ensomo della una camara con una açotea descobierta ensomo della de su tamaño. Et adelante dentro en el dicho corral una bodega que ha en luengo ocho varas e quatro e media en ancho. Et con las dichas casas andan otras casas que tienen la entrada e salida por el dicho corral en que ha una casa en luengo çinco varas e quatro en ancho. Et un corralejo. Et a la mano esquierda una casa que ha en luengo nueve varas e quatro en ancho e ensomo una camara de su tamaño. Et en las dichas casas esta una casa a la entrada a la mano derecha que ha en luengo nueve varas e tres en ancho e ensomo della una camara de su tamaño. Item a la dicha mano esquierda esta un palaçio que ha en luengo honze varas e quatro en ancho Et defrente esta otro palaçio que ha en luengo ocho varas e tres en ancho Et ensomo del una camara que ha diez varas en luengo e quatro en ancho Et a la mano esquierda un portal que ha en luengo çinco varas e quatro e media en ancho e ensomo del otro portal de su tamaño. Et estas dichas casas debaxo tienen su puerta a la calle que sale al baño del çenizar las quales dichas primeras casas altas han por linderos de ambas partas casas de la dicha eglesia e de partes del baño debaxo del çenizar. Testigos presentes don pero lopez de puelles abat de santa leocadia e Juan sanches cura de vargas e Alvaro de avila capellanes de la dicha eglesia.</p
><p
xml:id="p534"
>(firmado) Iohanes martinus notario Canonicus Toletanus.</p
><p
xml:id="p535"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) A debaxo un sotano de su tamaño.</p
><p
xml:id="p536"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>Juan de castañeda</hi
>. <note
n="117"
place="foot"
xml:id="ftn117"
><p
xml:id="p537"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>Juan de castañeda</hi
></p
></note
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_06_1492</head
><figure
xml:id="figure170"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table34"
><row
><cell
rendition="#Cell34.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p538"
>OF 356</p
><p
xml:id="p539"
>[au fond du Callejón de San Pedro] Las casas que tenia <hi
rend="bold"
>Juan de Castanneda</hi
><note
n="118"
place="foot"
xml:id="ftn118"
><p
xml:id="p540"
> <hi
rend="italic"
>Juan de Castanneda</hi
></p
></note
> son dos cuerpos, el uno que tiene la puerta al rincon del adarve e el otro sale al vanno del Çenisal, tienelas agora Fernando de Montalto raçionero por presçio de çinco mill mrs. e dies pares de gallinas, linderos de cada parte casas de la iglesia./f° 11 v°/</p
><p
xml:id="p541"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e fallose en ellas a la entrada por la puerta de arriba un portal pequenno que ha en luengo tres varas e media e en ancho tres varas en en el mesmo a la mano ysquierda un establo que ha en luengo çinco varas e quarta e en ancho quatro varas, en ensomo de los dichos portal e establo una camara de su tamanno con un retrete que viene ensomo de la entrada, adelante esta un patin ladrillado e frontero esta un palaçio que ha en luengo dose varas e en ancho çinco varas, e ensomo del una camara de su tamanno, a la mano derecha dentro en el dicho palaçio esta otro palaçio que ha en luengo dies varas e media e en ancho tres varas e media, e ensomo una camara de su tamanno. Iten frontero esta otro palaçio dentro del primero con un retrete que ha en todo honse varas e en ancho quatro varas, ensomo del dos camaras de su tamanno. Iten de parte de abaxo que deçienden por una escalera esta un corral que esta agora atajado, que ha en todo el luengo veynte e dos varas e en ancho catorze varas e en el dicho corral una casa donde esta una fuente que se toma el agua del poso de arriba que es manantio e en ella un establo que ha en luengo ocho varas e media e en ancho quatro varas, ensomo un entresuelo en que ay seys varas en largo e çinco e media en ancho, en sobre el un palaçio en que ay yna chimenera e ay en el nueve varas en largo e quatro en ancho con un corredorçillo delante en que ay nueve varas en largo e una vara en ancho, e adelante dentro en el dicho corral esta una bodega que se manda agora por el cuerpo de abaxo que ha en ella ocho varas en luengo e en ancho quatro varas e media, e luengo esta en el otro cuerpo de abaxo una casa que ha en luengo çinco varas e en ancho quatro varas e un corralejo delante e a la mano ysquierda /f° 12 r°/ una casa que ha en luengo nueve varas e en ancho quatro varas, ensomo una camara de su tamanno, en en las dichas casas esta una casa a la entrada a la mano derecha que ha en luengo nueve varas e en ancho tres varas, e ensomo una camara de su tamanno. Iten a la mano derecha esta un palaçio que ha en luengo honze varas e en ancho quatro varas, enfruente esta otro palaçio que ha en luengo ocho varas e en ancho tres varas ensomo del una camara de su tamanno e debaxo un sotano de su tamanno e a la manisquierda un portal que ha en luengo çinco varas e en ancho quatro varas e media, ensomo otro portal de su tamanno. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados de los dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p542"
>CH_BO_07</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p543"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n14/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro, 14</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p544"
>CH_BO_07. Sur le côté droit de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
><hi
rend="sup italic"
><note
n="119"
place="foot"
xml:id="ftn119"
><p
xml:id="p545"
>. <hi
rend="small-caps"
>Passini, 2004, </hi
> situe CH_BO_07 au n° 14 du <hi
rend="italic"
>Callejón de S. Pedro</hi
> p. 473.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDonnees"
xml:id="p546"
>On n'a rien trouvé, jusqu’en 1412 y compris, qui puisse correspondre à cette maison. Elle paraît donc avoir été acquise par le chapitre entre cette date et 1414, par achat ou autrement.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p547"
>CH_BO_07<note
n="120"
place="foot"
xml:id="ftn120"
><p
xml:id="p548"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.117.</hi
></p
></note
>. Le 4/08/1414, le chapitre baille à Fernand Alfonso de Villarreal, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha,</hi
> (confronts en blanc), pour sa vie, au prix de 350 mrs. de vieille monnaie, avec la caution de Fernand Pérez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="121"
place="foot"
xml:id="ftn121"
><p
xml:id="p549"
>. OF 1075, f° 26 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p550"
>CH_BO_07. En 1417, la maison que tenait Juan García de Astudillo est tenue, pour sa vie, par Fernand Alfonso de Villarreal, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, depuis 1414, pour 350 mrs. <hi
rend="italic"
>viejos</hi
> par an, soit 700 mrs. (de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>)<hi
rend="sup"
><note
n="122"
place="foot"
xml:id="ftn122"
><p
xml:id="p551"
>. OF 938, f° 24 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p552"
>CH_BO_07. En 1422, Fernand Alfonso de Villarreal, <hi
rend="italic"
>capellán del Rey don Sancho</hi
>, tient la maison que tenait auparavant Ruy García de Astudillo, depuis 1414, au prix de 700 mrs. <hi
rend="sup"
><note
n="123"
place="foot"
xml:id="ftn123"
><p
xml:id="p553"
>. OF 1075, f° 26 v°. OF 939, f° 23 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p554"
>CH_BO_07. Le 19/11/1425, le chapitre baille à Juan Fernández del Sagrario, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de l’Église de Tolède, une maison avec ses <hi
rend="italic"
>cámaras</hi
>, le haut et le bas, située à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, tenue précédemment par Ferrand Alfonso de Villarreal, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, jouxtant une maison du chapitre présentement tenue par Pedro Sánchez, <hi
rend="italic"
>carnicero</hi
> (CH_BO_09), une maison des héritiers de Pedro González de Cuerva, et la rue publique sans issue de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, <hi
rend="italic"
>perpetuas e por reparadas</hi
>, au prix de 375 mrs. par an de vieille monnaie ou le double de celle de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution d'Alfonso López, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>. En 1443, 1450 et 1465, Juan Fernández del Sagrario tient la maison depuis 1425 au prix 375 mrs. de vieille monnaie, ou 750 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="124"
place="foot"
xml:id="ftn124"
><p
xml:id="p555"
>. OF 1082, f° 157 r°. OF 940, f° 3 v°. OF 941, f° 5 r°. OF 952, f° 3 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p556"
>CH_BO_07. En 1439, la maison que tenait auparavant Fernand Alfonso, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, est tenue par Juan Fernández del Sagrario, au prix de 750 mrs. depuis le 19/11/1425, et jouxte de chaque côté des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="125"
place="foot"
xml:id="ftn125"
><p
xml:id="p557"
>. OF 356 bis, f° 5 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p558"
>CH_BO_07. Le 19/11/1466, le chapitre baille à García Fernández, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, la maison que tenait Juan Fernández del Sagrario, pour sa vie, au prix de 1.100 mrs. et trois paires de poules, avec la caution de Perucho, <hi
rend="italic"
>criado</hi
> de Gonzalo Rodríguez de San Pedro<hi
rend="sup"
><note
n="126"
place="foot"
xml:id="ftn126"
><p
xml:id="p559"
>. OF 955, f° 3 r°. </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p560"
>CH_BO_07. En 1492, la maison que tient Alfonso Fernández, <hi
rend="italic"
>capellan del coro</hi
>, pour sa vie, au prix de 1.100 mrs. et trois paires de poules, jouxte de chaque côté des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="127"
place="foot"
xml:id="ftn127"
><p
xml:id="p561"
>. OF 356, f° 12 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p562"
>CH_BO_07. En 1496, García Fernández, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, tient, depuis 1467, la maison que tenait auparavant Juan Fernández del Sagrario, pour 1.100 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="128"
place="foot"
xml:id="ftn128"
><p
xml:id="p563"
>. OF 966, f° 4 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p564"
>CH_BO_07-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p565"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.ea23g9g6/9cb1d8e4ca435015ad7200c5babc5d5ea2ce5634"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.ea23g9g6/9cb1d8e4ca435015ad7200c5babc5d5ea2ce5634</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure171"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 14: Identificación de la casa: plano actual, restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure172"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 14 : Identification de la maison : plan d'étage actuel, restitution </head
><p
rend="credits"
xml:id="p566"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p567"
>CH_BO_07-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p568"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.ea23g9g6/d6557f2bd0f5f172ff3af917dd864ba6f6c3307c"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.ea23g9g6/d6557f2bd0f5f172ff3af917dd864ba6f6c3307c</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure173"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 14: Disposición de las entradas de las casas en espiga</head
></figure
><figure
xml:id="figure174"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 14 : Disposition des entrées des maisons en épie </head
><p
rend="credits"
xml:id="p569"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_07_1439</head
><figure
xml:id="figure175"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table36"
><row
><cell
rendition="#Cell36.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p570"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p571"
>Las casas que solia tener ferrand alfonso Raçionero tienelas Juan ferrandes del sagrario por preçio de seteçientos e çinquenta maravedis e tomolas en diez e nueve dias del mes de noviembre año de 25 años.</p
><p
xml:id="p572"
>En 17 de Jullio año de 1439 años fueron deslindadas estas casas por Juan dias Raçionero e mayordomo de la eglesia de toledo e han por linderos de cada parte casas de la dicha eglesia. Et tiene en la entrada un portal que ha en luengo çinco varas e media e en ancho tres varas e ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamaño. Et enfrente esta una casa que ha en luengo quatro varas e media e en ancho al tanto. Et ensomo una cozina de su tamaño. Item adelante esta un patin e a la mano derecha del esta un palaçio que ha en luengo nueve varas e media e en ancho tres varas e media Et ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamaño. Item frontero esta otro palaçio que ha en luengo seys varas e media e en ancho tres varas e ensomo una camara de su tamaño con un corredor. Item adelante esta un portal comedor que ha en luengo çinco varas e doss.</p
><p
xml:id="p573"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>garçia ferrandes capellan</hi
>. <note
n="129"
place="foot"
xml:id="ftn129"
><p
xml:id="p574"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>garçia ferrandes capellan</hi
></p
></note
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_07_1492</head
><figure
xml:id="figure176"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table38"
><row
><cell
rendition="#Cell38.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p575"
>OF 356</p
><p
xml:id="p576"
>Las casas que tiene <hi
rend="bold"
>Alfonso Fernandes capellan del coro</hi
><note
n="130"
place="foot"
xml:id="ftn130"
><p
xml:id="p577"
> <hi
rend="italic"
>Alfonso Fernandes capellan del coro</hi
></p
></note
> por su vida cada anno por presçio de mill e çient mrs. e tres pares de gallinas, linderos de cada parte casas de la iglesia.</p
><p
xml:id="p578"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e fallose en ellas a la entrada un portal que ha en luengo çinco varas e media e en ancho tres varas e ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamanno, enfruente esta un establo que ha en luengo quatro /f°12 v°/ varas e media e en ancho al tanto, e ensomo una cosina de su tamanno. Iten adelante esta un patin e a la mano derecha del esta un palaçio que ha en luengo nueve varas e media e en ancho tres varas e media, ensomo dos suelos uno sobre otro de su tamanno, frontero esta otro palaçio que ha en luengo seys varas e media e en ancho tres vars, ensomo una camara de su tamanno e un corredor, a la mano ysquierda esta un comedor que ha en luengo çinco varas e dos terçias e en ancho tres varas, ensomo otro portal de su tamanno con sus corredores. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados de los dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p579"
>CH_BO_08 sur le côté droit de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="131"
place="foot"
xml:id="ftn131"
><p
xml:id="p580"
>. <hi
rend="small-caps"
>Passini, 2004, </hi
>p. 475, situe B-8 au n° 12 du <hi
rend="italic"
>Callejón de S. Pedro</hi
>.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p581"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n12/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro, 12</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p582"
>CH_BO_08<note
n="132"
place="foot"
xml:id="ftn132"
><p
xml:id="p583"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.118.</hi
></p
></note
>. Le 4/03/1433, le chapitre baille à Gómez González, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, ayant appartenu au bachelier défunt Juan Fernández de Talavera, jouxtant d’une part une maison de l’église où demeure Juan Fernández del Sagrario (CH_BO_07) et vers le bas une maison du chapitre où demeure Francisco Fernández, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
> (CH_BO_06), et la rue, pour sa vie, au prix de 300 mrs. de vieille monnaie, ou le double de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec caution de Francisco Fernández, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="133"
place="foot"
xml:id="ftn133"
><p
xml:id="p584"
>. OF 1085, f° 71 v°. </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p585"
>CH_BO_08. En 1439, la maison que le bachelier a achetée des exécuteurs testamentaires du bachelier de Talavera est tenue par Gómez González,<hi
rend="italic"
> racionero</hi
>, au prix de 600 mrs. depuis le 4/03/1433<hi
rend="sup"
><note
n="134"
place="foot"
xml:id="ftn134"
><p
xml:id="p586"
>. OF 356 bis, f° 5 v°. En marge: <hi
rend="italic"
>Gonçalo Vaca bachiller</hi
>.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p587"
>CH_BO_08. En 1443 et 1450, Gómez González, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, tient pour 600 mrs. la maison achetée par le chapitre aux exécuteurs testamentaires du bachelier de Talavera, avec la caution de Francisco Fernández, <hi
rend="italic"
>cantor</hi
>, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="135"
place="foot"
xml:id="ftn135"
><p
xml:id="p588"
>. OF 940, f° 3 v°. OF 941, f° 5 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p589"
>CH_BO_08. Le 25/01/1459, le chapitre cathédral baille à Diego Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán de la Reina doña Catalina</hi
>, la maison que tenait Gómez González, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour sa vie, au prix de 880 mrs. et une paire de poules<hi
rend="sup"
><note
n="136"
place="foot"
xml:id="ftn136"
><p
xml:id="p590"
>. OF 952, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p591"
>CH_BO_08. Le 29/04/1466, le chapitre baille à Johanes de León la maison que tenait Diego Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, pour sa vie, au prix de 1.550 mrs. et trois paires de poules, avec la caution du chanoine don Luis de Torres<hi
rend="sup"
><note
n="137"
place="foot"
xml:id="ftn137"
><p
xml:id="p592"
>. OF 955, f° 3 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p593"
>CH_BO_08. Le 10/01/1472, Johanes de León a fait abandon de la maison et le chapitre l'a baillée au bachelier Gonzalo Vaca, <hi
rend="italic"
>físico</hi
>, pour sa vie, au même prix, avec la caution de don Luis de Torres, archidiacre de Medina, et de Fernando Valenciano, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>. Le 15/12/1479, le chapitre baille la maison au même Gonzalo Vaca et à Juana Fernández, sa femme, pour la vie des deux, 1550 mrs. et trois paires de poules, avec caution de Fernando Valenciano, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, et de Juan Ruiz, <hi
rend="italic"
>platero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="138"
place="foot"
xml:id="ftn138"
><p
xml:id="p594"
>. OF 955, f° 3 r°. OF 957, f° 3 v°. OF 959, f° 4 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p595"
>CH_BO_08. Le 1/02/1485, le docteur Maestre Gonzalo, <hi
rend="italic"
>físico</hi
>, a fait abandon de la maison qu'il tenait dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, en faveur d'Alfonso Sánchez de Segovia, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> (de la chapelle) de la Reine doña Catalina, qui lui en a donné 20.000 mrs., et le chapitre a baillé la maison à Alfonso Sánchez, pour sa vie, au prix de 1.550 mrs. et trois paires de poules pour lequel Maestre Gonzalo la tenait<hi
rend="sup"
><note
n="139"
place="foot"
xml:id="ftn139"
><p
xml:id="p596"
>. OF 1285, f° 53 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p597"
>CH_BO_08. Le 11/01/1486, Alfonso de Segovia, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de la reine doña Catalina, ayant fait abandon de la maison qu'il tenait dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, en faveur de Juan López Sevillano, qui lui en a donné 13.500 mrs., le chapitre cathédral la baille à Juan López Sevillano, pour sa vie, au même prix de 1.550 mrs. et trois paires de poules, avec la caution de Juan Ortiz et Gonzalo de las Cuevas, <hi
rend="italic"
>brosladores</hi
>. Le 4/4/1492, Juan López Sevillano donne la caution de Gonzalo de Burgos, <hi
rend="italic"
>broslador</hi
>, et il reste titulaire de la maison en 1496<hi
rend="sup"
><note
n="140"
place="foot"
xml:id="ftn140"
><p
xml:id="p598"
>. OF 1285, f° 67 r°. OF 962, f° 3 v°. OF 963, f° 3 v°. OF 966, f° 4 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p599"
>CH_BO_08. En 1492, la maison que tenait le bachelier Gonzalo Vaca, est tenue par Juan López Sevillano, au prix de 1.550 mrs. et trois paires de poules, et jouxte des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="141"
place="foot"
xml:id="ftn141"
><p
xml:id="p600"
>. OF 356, f° 13 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p601"
>CH_BO_08-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p602"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.f0dcqd75/9d72b4bb4dc0b71fd48b4a004fed5f8f01c094ed"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.f0dcqd75/9d72b4bb4dc0b71fd48b4a004fed5f8f01c094ed</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure177"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Identificación de la casa: plano actual, restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure178"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12 : Identification de la maison : plan d'étage actuel, restitution </head
><p
rend="credits"
xml:id="p603"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p604"
>CH_BO_08-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p605"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.f0dcqd75/d8ec121a47763730e5db9bc958e08e45152c8997"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.f0dcqd75/d8ec121a47763730e5db9bc958e08e45152c8997</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure179"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12: Disposición de las entradas de las casas en espiga</head
></figure
><figure
xml:id="figure180"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 12 : Disposition des entrées des maisons en épie </head
><p
rend="credits"
xml:id="p606"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_08_1439</head
><figure
xml:id="figure181"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table40"
><row
><cell
rendition="#Cell40.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p607"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p608"
>Las que conpro el bachiller de los testamentarios del bachiller de talavera tienelas gomes gonçales Raçionero por preçio de seysçientos maravedis e tomolas en quatro dias del mes de março año de 33 años.</p
><p
xml:id="p609"
>En 17 de Jullio año de 1439 años fueron deslindadas estas casas por Juan dias rraçionero e mayordomo de la eglesia de toledo e han por linderos de cada parte casas de la dicha eglesia e tiene en la entrada un portal con una casilla que ha en todo en luengo nueve varas e dos terçias e en ancho tres varas e media en ensomo una cozina de su tamaño. Et en esta casilla esta otra tal casilla que ha en luengo tres varas e media e en ancho dos varas Et ensomo un portalejo de su tamaño. Item luego esta un patin e a la mano derecha del esta un palaçio con su alhania que ha en luengo todo doze varas e media e en ancho tres varas e media Et ensomo una camara de su tamaño del dicho palaçio. Item frontero esta otro palaçio que ha en luengo syete varas e en ancho tres varas e terçia Et ensomo una camara de su tamaño con la dicha alhania. Testigos gomez gonçales Raçionero e Juan sanches de vargas capellan.</p
><p
xml:id="p610"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
><p
xml:id="p611"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>gonçalo vaca bachiller</hi
><note
n="142"
place="foot"
xml:id="ftn142"
><p
xml:id="p612"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>gonçalo vaca bachiller</hi
></p
></note
>.</p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_08_1492</head
><figure
xml:id="figure182"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table42"
><row
><cell
rendition="#Cell42.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p613"
>OF 356</p
><p
xml:id="p614"
>Las casas que tenia <hi
rend="bold"
>el bachiller Gonçalo Vaca</hi
><note
n="143"
place="foot"
xml:id="ftn143"
><p
xml:id="p615"
> <hi
rend="bold"
>el bachiller Gonçalo Vaca</hi
></p
></note
>, tiene las agora Juan Lopes Sevillano por presçio de mill e quinientos e çinquenta mrs. e tres pares de gallinas. Han por linderos casas de la dicha iglesia.</p
><p
xml:id="p616"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e fallose en ellas en la entrada un portal con un establo que ha todo en luengo nueve varas e dos terçias e en ancho tres varas e media, e ensomo una cosina de su tamanno, adelante deste establo esta otra casilla que ha en luengo tres varas e media e en ancho dos varas, ensomo un portalejo de su tamanno. Iten luengo esta un patin e a la mano derecha del esta un palaçio con su alhania que ha en luengo todo dose varas e media, e esta agora metida el alhania en el otro palaçio frontero, e en ancho tres varas e media, ensomo una camara de su tamanno. Yten frontero esta otro palaçio que ha en luengo siete varas e en ancho tres varas e terçia, ensomo una camara de su tamanno con la dicha alhania, e en el patin tiene dos posos, uno algibe e otro manantio. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados de los dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico. /f° 13 v°/</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p617"
>CH_BO_09. Sur le côté droit de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="144"
place="foot"
xml:id="ftn144"
><p
xml:id="p618"
>. J. <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
> localise CH_BO_09, avec CH_BO_10, au n° 8 du Callejón de S. Pedro (Casas y casas principales, p. 57-460). Il n'est pas exact que les deux maisons aient été baillées ensemble en 1427.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p619"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n10b/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro, 8</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p620"
>CH_BO_09<note
n="145"
place="foot"
xml:id="ftn145"
><p
xml:id="p621"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, <hi
rend="italic"
>(</hi
>1995)<hi
rend="italic"
>, p.120.</hi
></p
></note
>. En 1412, Pedro Sánchez, <hi
rend="italic"
>carnicero</hi
>, tient une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, pour 150 mrs. et 3 <hi
rend="italic"
>diezmos</hi
> de la monnaie à courir, soit 199 mrs. 6 ds. 3 ms. par an.<hi
rend="sup"
><note
n="146"
place="foot"
xml:id="ftn146"
><p
xml:id="p622"
>. OF 937, f° 12 v°. </p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p623"
>CH_BO_09. En 1417, Pedro Sánchez, Isabel Fernández, sa femme, et Juan, son fils, <hi
rend="italic"
>carniceros</hi
>, tiennent une maison, dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, depuis le 1/09/1405, pour 150 mrs. et trois <hi
rend="italic"
>diezmos</hi
>, de la monnaie à courir, soit 199 mrs. 7 d. 4 <hi
rend="italic"
>meajas</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="147"
place="foot"
xml:id="ftn147"
><p
xml:id="p624"
>. OF 938, f° 24 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p625"
>CH_BO_09. En 1422, Pedro Sánchez, <hi
rend="italic"
>carnicero</hi
>, et sa femme Isabel Fernández, tiennent une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, depuis le 1/9/1415, pour 199 mrs. 7 d. 4 <hi
rend="italic"
>meajas</hi
> de la monnaie à courir<hi
rend="sup"
><note
n="148"
place="foot"
xml:id="ftn148"
><p
xml:id="p626"
>. OF 939, f° 23.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p627"
>CH_BO_09. Le 10/05/1427, le chapitre baille à don Martín Fernández, bachelier en décrets, archidiacre de Medina del Campo, une maison située dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, jouxtant d’une part une maison de la Mense archiépiscopale, dont la porte principale sort à l'<hi
rend="italic"
>Adarve de Canonigos</hi
>, sur trois côtés des maisons du chapitre, ­et devant la porte principale la rue de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenue par Pedro Sánchez, <hi
rend="italic"
>carnicero</hi
>, pour sa vie, au prix de 100 mrs. de vieille monnaie par an ou le double de celle maintenant en usage, dont deux <hi
rend="italic"
>blancas</hi
> font un mri., avec la caution du chanoine Alfonso Sánchez de Jaén<hi
rend="sup"
><note
n="149"
place="foot"
xml:id="ftn149"
><p
xml:id="p628"
>. OF 1083, f° 88 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p629"
>CH_BO_09. En 1439, la maison que tenait antérieurement Pedro Sánchez, <hi
rend="italic"
>carnicero</hi
>, est tenue par Martín Fernández, archidiacre de Medina, au prix de 200 mrs., depuis le 10/05/1437, et jouxte de chaque côté des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="150"
place="foot"
xml:id="ftn150"
><p
xml:id="p630"
>. OF 356 bis, f° 6 r°. En marge: <hi
rend="italic"
>el otro cuerpo de George Maldonado</hi
>.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p631"
>CH_BO_09. Le 3/12/1440, le chapitre cathédral baille à Gonzalo Rodríguez Garbanzo, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de l’Église de Tolède, une maison, dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenue par Martín Fernández, archidiacre de Medina, défunt, qui était chanoine de Tolède, et encore auparavant par Pedro Sánchez de Villarreal, <hi
rend="italic"
>carnicero</hi
>, défunt, con sus <hi
rend="italic"
>cámaras de corredor</hi
> de la manière que la tenait Pedro Sánchez, pour sa vie, au prix de 215 mrs. de vieille monnaie, ou le double de celle de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, et une paire de poules à Noël, avec la caution de son frère, Gonzalo Rodríguez, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
>, de Francisco Rodríguez, <hi
rend="italic"
>tejedor de seda</hi
>, son beau-frère, et de Juan Rodríguez de Belma, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
> et <hi
rend="italic"
>aljababe</hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p632"
>CH_BO_09. En 1443, la maison que tenait auparavant l'archidiacre de Medina a été baillée, le 3/12/1440, à Gonzalo Rodríguez Garbanzo, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, pour 430 mrs. de la monnaie courante et une paire de poules, avec la caution de son frère, García Rodríguez Garbanzo, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
>, de Francisco Rodríguez, <hi
rend="italic"
>tejedor de seda</hi
>, son (beau-)frère, et de Juan Rodríguez de Belmonte, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
> et <hi
rend="italic"
>aljabebe</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="151"
place="foot"
xml:id="ftn151"
><p
xml:id="p633"
>. OF 940, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p634"
>CH_BO_09. En 1450, Gonzalo Rodríguez Garbanzo, <hi
rend="italic"
>capellán de la greda</hi
>, tient la maison depuis 1440, pour 430 mrs. courants et une paire de poules, avec la caution de García Rodríguez, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
>, son frère, de Francisco Rodríguez, <hi
rend="italic"
>tejedor de seda</hi
>, son frère, et de Juan Rodríguez de Belmonte, <hi
rend="italic"
>aljabebe</hi
><hi
rend="sup italic"
><note
n="152"
place="foot"
xml:id="ftn152"
><p
xml:id="p635"
>. OF 1086, f° 176 v°. OF 941, f° 5 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p636"
>CH_BO_09. Le 11/07/1452, la maison que tenait auparavant Gonzalo Rodríguez Garbanzo, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, a été baillée à Alfonso Martínez, archiprêtre de Talavera, pour sa vie, au prix de 430 mrs. courants par an et une paire de poules, avec la caution de Pedro González de Cuéllar, curé de S. Vicente, et ce contrat reste en vigueur en 1465<hi
rend="sup"
><note
n="153"
place="foot"
xml:id="ftn153"
><p
xml:id="p637"
>. OF 952, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p638"
>CH_BO_09+ CH_BO_010. Le 23/02/1468, les maisons que tenait auparavant Alfonso Martínez, archiprêtre de Talvarera, ont été baillées conjointement à Jorge Maldonado, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour sa vie au prix de 1.800 mrs. et quatre paires de poules, avec la caution de Pedro Sánchez de Aranda, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, ce contrat restant en vigueur en 1482 <hi
rend="sup"
><note
n="154"
place="foot"
xml:id="ftn154"
><p
xml:id="p639"
>. OF 955, f° 3 v°. OF 959, f° 2 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p640"
>CH_BO_09+ CH_BO_10. Le 5/07/1486, le chapitre baille à Jorge Maldonado, <hi
rend="italic"
>racionero,</hi
> les maisons que tenait Jorge Maldonado, son père, pour sa vie, au prix de 3.000 mrs. et six paires de poules, avec la caution de Beltrán Alfonso de Cayzedo, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de la chapelle des <hi
rend="italic"
>Reyes Nuevos</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="155"
place="foot"
xml:id="ftn155"
><p
xml:id="p641"
>. OF 963, f° 1 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p642"
>CH_BO_09+ CH_BO_10. Le 14/01/1492, les maisons que tenait Jorge Maldonado, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, ont été baillées à Alfonso Suárez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour sa vie, au prix de 3.000 mrs. et six paires de poules, qui a donné ensuite la caution de Pedro Laharto, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, et reste titulaire de la maison en 1496<hi
rend="sup"
><note
n="156"
place="foot"
xml:id="ftn156"
><p
xml:id="p643"
>. OF 966, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p644"
>CH_BO_09+ CH_BO_10. En 1492, les deux <hi
rend="italic"
>cuerpos de casas</hi
> que tenait pour sa vie Jorge Maldonado, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, sont tenus par Alfonso Suárez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, au prix de 3.000 mrs. et six paires de poules. Ils jouxtent de tous les côtés des maisons de l'Église.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p645"
>CH_BO_10, du côté droit de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
><hi
rend="sup italic bold"
><note
n="157"
place="foot"
xml:id="ftn157"
><p
xml:id="p646"
>. <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, 2004, p. 457-460, localise CH_BO_10, avec CH_BO_09, au n° 8 du<hi
rend="italic"
> Callejón de S. Pedro</hi
>.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p647"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n10b/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro, 8</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p648"
>CH_BO_10. En 1372, Sancho Martínez, <hi
rend="italic"
>notario</hi
>, tient une maison, depuis le 15/8/1369, pour deux ans, au prix de 81 mrs. par an. En 1380, le même tient la maison, depuis le 15/8/1379, pour deux ans, au prix de 90 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="158"
place="foot"
xml:id="ftn158"
><p
xml:id="p649"
>. OF 929, f° 28 r°. OF 931, f° 36 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p650"
>CH_BO_10<note
n="159"
place="foot"
xml:id="ftn159"
><p
xml:id="p651"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.120.</hi
></p
></note
>. En 1391 et 1396, María González, femme de Gonzalo Alfonso, <hi
rend="italic"
>maestro del canto</hi
>, tient la maison où demeurait auparavant Sancho Martínez, <hi
rend="italic"
>notario</hi
>, <hi
rend="italic"
>perpetuas e por reparadas</hi
>, au prix de 200 mrs. par an, depuis le 15/8/1386. En 1401, la même, femme de Gonzalo Alfonso, <hi
rend="italic"
>maestro del canto</hi
>, tient encore la maison<hi
rend="sup"
><note
n="160"
place="foot"
xml:id="ftn160"
><p
xml:id="p652"
>. OF 932, f° 44 r°. OF 934, f° 37 v°. OF 935, f° 44 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p653"
>CH_BO_10. Le 18/04/1402, le chapitre baille à Diego Martínez de Villarreal, <hi
rend="italic"
>notario</hi
>, et à Teresa Sánchez, sa femme, demeurant à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de Santa Yusta, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, antérieurement tenue par María González, qui fut la femme de Gonzalo Alfonso, <hi
rend="italic"
>cantor</hi
>, jouxtant d’une part une maison du chapitre où demeure don Diego Alfonso, archidiacre de Ségovie (CH_BO_1) et de l’autre (blanc), pour la vie des deux, au prix de 250 mrs. de la monnaie à courir, avec l'obligation de réparer la maison de tout ce qui sera nécessaire dans un an, avec la caution d’Antón Sánchez de Villarreal, <hi
rend="italic"
>notario</hi
>, frère de Diego Martínez.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p654"
>CH_BO_10. En 1412 et 1417, Diego Martínez, <hi
rend="italic"
>notario</hi
>, frère d’Antón Sánchez, <hi
rend="italic"
>notario</hi
>, tient, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, la maison laissée au chapitre par María González, perpetuas, au prix de 250 mrs. de la monnaie à courir, depuis le 15/08/1402, avec la caution du même Antón Sánches, <hi
rend="italic"
>notario</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="161"
place="foot"
xml:id="ftn161"
><p
xml:id="p655"
>. OF 1071, f° 110 v°. OF 937, f° 12 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p656"
>CH_BO_10. Le 26/04/1428, le chapitre baille à don Martín Fernández, bachelier en décrets, archidiacre de Medina del Campo, une maison, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenue par Teresa Rodríguez, femme de Diego Martínez, <hi
rend="italic"
>escribano,</hi
> défunt, jouxtant une maison du chapitre tenue par le même Martín Fernández, et auparavant par Pedro Sánchez, <hi
rend="italic"
>carnicero</hi
> (CH_BO_9), et une maison du chapitre tenue par le chanoine Alfonso Martínez (CH_BO_1), Teresa Rodríguez ayant fait ce jour abandon en sa faveur, pour sa vie, au prix de 125 mrs. de vieille monnaie par an, ou le double, avec la caution de Francisco Fernáncez, curé d’Arcicóllar, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup italic"
><note
n="162"
place="foot"
xml:id="ftn162"
><p
xml:id="p657"
>. OF 1083, f° 148 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p658"
>CH_BO_10. En 1439, ́la maison que tenait auparavant Elvira Rodríguez, femme de Gabriel Rodríguez, est tenue par Alfonso Martínez, archiprêtre de Talavera, au prix de 760 mrs. depuis le 21/06//1434<hi
rend="sup"
><note
n="163"
place="foot"
xml:id="ftn163"
><p
xml:id="p659"
>. OF 356 bis, f° 6 r°. En marge: George Maldonado.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p660"
>CH_BO_10. En 1443, 1450 et 1465, la maison que tenait Elvira Rodríguez, femme de Graviel Rodríguez, est baillée, depuis 1434, à Alfonso Martínez, <hi
rend="italic"
>bachiller</hi
>, archiprêtre de Talavera, pour 760 mrs. courants, avec la caution du <hi
rend="italic"
>bachiller</hi
> Diego de Narváez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="164"
place="foot"
xml:id="ftn164"
><p
xml:id="p661"
>. OF 940, f° 4 r°. OF 941, f° 5 v°. OF 952, f° 3 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p662"
>CH_BO_10, avec CH_BO_09. Le 23/02/1468, la maison que tenait auparavant Alfonso Martínez, archiprêtre de Talavera, a été baillée à Jorge Maldonado, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour sa vie, au prix de 1.800 mrs. et quatre paires de poules, avec la caution de Pedro Sánchez de Aranda, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="165"
place="foot"
xml:id="ftn165"
><p
xml:id="p663"
>. OF 955, f° 2 v°.</p
></note
></hi
><hi
rend="italic"
></hi
></p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p664"
>CH_BO_09-10-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p665"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/522e26a5e68a0b928137d3f32f5f9c9cefd06ebf</p
><figure
xml:id="figure183"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Identificación de la casa: plano actual, restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure184"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Identification de la maison : plan d'étage actuel, restitution </head
><p
rend="credits"
xml:id="p666"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p667"
>CH_BO_09-10-3-</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p668"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/b6012393df6e85df23de70983f5cea9c0125ad61"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/b6012393df6e85df23de70983f5cea9c0125ad61</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure185"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Chimenea y dos pequeñas ventanas, vista desde la calle de la cocina</head
></figure
><figure
xml:id="figure186"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Cheminée et deux petites fenêtre, vue de l’extérieure de la cuisine </head
><p
rend="credits"
xml:id="p669"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p670"
>CH_BO_09-10-4-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p671"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/74f8e26c4bc63846151efcc0b31e7d2ca08bf333"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/74f8e26c4bc63846151efcc0b31e7d2ca08bf333</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure187"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Restos de yeserías en fachada, decoración</head
></figure
><figure
xml:id="figure188"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Reste de décor en plâtre sur la façade </head
><p
rend="credits"
xml:id="p672"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p673"
>CH_BO_09-10-5-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p674"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/e895161cc7c3211e2801df8b0cf4ec971ba31ded"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/e895161cc7c3211e2801df8b0cf4ec971ba31ded</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure189"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Balaustrada del patio de adentro</head
></figure
><figure
xml:id="figure190"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Balustrade et deuxième cour intérieure </head
><p
rend="credits"
xml:id="p675"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p676"
>CH_BO_09-10-7-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p677"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/a5def91245a0eef88e792565b8b2a1bf677ae39a"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/a5def91245a0eef88e792565b8b2a1bf677ae39a</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure191"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Balaustrada de la casa de adentro</head
></figure
><figure
xml:id="figure192"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Balustrade de la maison intérieure</head
><p
rend="credits"
xml:id="p678"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p679"
>CH_BO_09-10-8-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p680"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/ce16c931d95d04cc27f381b39da4ee2beafb3d39"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/ce16c931d95d04cc27f381b39da4ee2beafb3d39</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure193"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Entrada del callejón privatizado</head
></figure
><figure
xml:id="figure194"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Entrée de la ruelle privatisée </head
><p
rend="credits"
xml:id="p681"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p682"
>CH_BO_09-10-11-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p683"
>10.34847/nkl.b895ews2/682e1ee07200b25a7cab09b99db63fadd154d11a</p
><figure
xml:id="figure195"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Brocal y portal</head
></figure
><figure
xml:id="figure196"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Margelle de puits et portique </head
><p
rend="credits"
xml:id="p684"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p685"
>CH_BO_09-10-12-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p686"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/262f5ba2db94b563aaf94622da2d2e8b482ea02e"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/262f5ba2db94b563aaf94622da2d2e8b482ea02e</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure197"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Decoración en yesería de un “palacio”, casa de adentro</head
></figure
><figure
xml:id="figure198"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Décor en plâtre de période islamique dans la deuxième cour intérieure  </head
><p
rend="credits"
xml:id="p687"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p688"
>CH_BO_09-10-13-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p689"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/57b4b4fe5c3e2161d5dcee6efcad207251d839b5"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/57b4b4fe5c3e2161d5dcee6efcad207251d839b5</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure199"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Decoración simétrica en yesería de un “palacio” casa de adentro</head
></figure
><figure
xml:id="figure200"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Décor en plâtre en symétrie de période islamique dans la deuxième cour intérieure  </head
><p
rend="credits"
xml:id="p690"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p691"
>CH_BO_09-10-14-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p692"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/997055ec4345e4cba401d6aa671e64209565dcab"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/997055ec4345e4cba401d6aa671e64209565dcab</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure201"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Chimenea</head
></figure
><figure
xml:id="figure202"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Cheminée  </head
><p
rend="credits"
xml:id="p693"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p694"
>CH_BO_09-10-15-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p695"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/f97447718b344d96dbf953fe186241cadc4e9f4a"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/f97447718b344d96dbf953fe186241cadc4e9f4a</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure203"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Arco de un salón islámico, alcoba</head
></figure
><figure
xml:id="figure204"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Arc séparant l’alcove du reste du «palacio»</head
><p
rend="credits"
xml:id="p696"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p697"
>CH_BO_09-10-16-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p698"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/63ab4e2334250fc82838d9d72d4ecb56369499f2"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/63ab4e2334250fc82838d9d72d4ecb56369499f2</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure205"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Aparejo de piedra islámica</head
></figure
><figure
xml:id="figure206"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Appareil de pierre médiéval</head
><p
rend="credits"
xml:id="p699"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p700"
>CH_BO_09-10-17-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p701"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/04f413495ab5389388eb9e3aec40aabe4ab85b96"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/04f413495ab5389388eb9e3aec40aabe4ab85b96</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure207"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Vigas islámicas pintadas sobre la puerta de entrada</head
></figure
><figure
xml:id="figure208"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Poutre au-dessus de la porte d’entrée islamique</head
><p
rend="credits"
xml:id="p702"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p703"
>CH_BO_09-10-18-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p704"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/366d4f6cc4493072b606664b9affb4711e8f9586"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/366d4f6cc4493072b606664b9affb4711e8f9586</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure209"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Póster evolución de la casa</head
></figure
><figure
xml:id="figure210"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Poster évolution de la maison</head
><p
rend="credits"
xml:id="p705"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p706"
>CH_BO_09-10-19-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p707"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/a9caf34a88f7ccd2cff63f302749e0725e52938a"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.fdcfcx7f/a9caf34a88f7ccd2cff63f302749e0725e52938a</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure211"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8: Configuración islámico-mudéjar en el adarve de Atocha. Un pequeño adarve vecinal<lb
></lb
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 8 : Vue d’une ruelle islamo-mudéjar: l’impasse de “Atocha”</head
><p
rend="credits"
xml:id="p708"
>© Rafael Caballero García<lb
></lb
>Esteban Escribano Chauvigné</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_10a_1439</head
><figure
xml:id="figure212"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table44"
><row
><cell
rendition="#Cell44.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p709"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p710"
><hi
rend="bold"
> </hi
>…terçias e en ancho tres varas. Et ensomo otro portal de su tamaño con sus corredores. Testigos Juan ferrandes del Sagrario Raçionero e Juan sanches de vargas capellan.<hi
rend="bold"
></hi
></p
><p
xml:id="p711"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
><p
xml:id="p712"
>Las casas que solia tener pero sanches carniçero tienelas martin ferrandes arçediano de medina por preçio de dozientos maravedis e tomolas en diez dias del mes de mayo año de 37.</p
><p
xml:id="p713"
>En 17 de agosto año de mill e quatroçientos e treynta e nueve años fueron deslindadas estas casas por Juan gonçales cornejo canonigo e Juan dias rraçionero e mayordomos de la eglesia de toledo e han por linderos de cada parte casas de la dicha eglesia. Et tiene en la entrada un callejon que ha en luengo diez e seys varas e media e en ancho tres varas. Et ensomo una quadra que ha en luengo ocho varas e en ancho seys varas e media con sus corredores. Item adelante esta un patin. Et a la mano esquierda del esta un palaçio que ha en luengo seys varas e en ancho tres varas. Et ensomo una camara de su tamaño. Item frontero esta otro palaçio con su alhania que ha en luengo ocho varas e media en en ancho tres varas e media. Item a la mano derecha esta otro palaçio que ha en luengo diez varas e ancho tres varas e media. <hi
rend="strikethrough"
>Item a la mano derecha esta otro palaçio que ha en luengo diez varas e en ancho tres varas e media</hi
>. Et ensomo una camara de su tamaño. Testigos don martin ferrandes arçediano de medina e diego garçia capellan.</p
><p
xml:id="p714"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
><p
xml:id="p715"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) el <hi
rend="bold"
>otro cuerpo de george maldonado</hi
>.<note
n="166"
place="foot"
xml:id="ftn166"
><p
xml:id="p716"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) el </hi
><hi
rend="italic"
>otro cuerpo de george maldonado</hi
><hi
rend="italic"
>.</hi
><hi
rend="italic"
></hi
></p
></note
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_10a_1492</head
><figure
xml:id="figure213"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table46"
><row
><cell
rendition="#Cell46.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p717"
>OF 356</p
><p
xml:id="p718"
>[côté droit] Los dos cuerpos de casas que tenia <hi
rend="bold"
>Jorge Maldonado raçionero</hi
><note
n="167"
place="foot"
xml:id="ftn167"
><p
xml:id="p719"
> <hi
rend="italic"
>Jorge Maldonado raçionero</hi
></p
></note
> por su vida, tienelas agora Alfon Suares raçionero por presçio de tres mill mrs. e seys pares de gallinas. Han por linderos de toda parte casas de la iglesia.</p
><p
xml:id="p720"
>En xx dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos el sennor Alvar Peres de Montemayor canonigo en la santa iglesia de Toledo vesitador de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos ynfra escriptos vesito estas casas e fallose en ellas a la entrada de la puerta de la casa por donde ellas manda un portal con un establo a la mano derecha que ha todo en luengo nueve varas e media e en ancho tres varas, ensomo una camara de su tamanno, a la mano derecha del dicho portal esta un cosina que ha en luengo tres varas e dos terçias /f° 9 r°/ e en ancho al tanto, adelante esta un patin e a la mano derecha esta un palaçio que ha en luengo seys varas e media e en ancho tres varas e dos terçias e ensomo un corredor como açutea de su tamanno, a la mano ysquierda esta otro palaçio que ha en lungo seys varas e dos terçias e en ancho quatro varas, e ensomo una camara del tamanno de los dichos palaçios e cosina que esta en el portal.</p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_10b_1439</head
><figure
xml:id="figure214"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table48"
><row
><cell
rendition="#Cell48.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p721"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p722"
>Las casas que solia tener elvira rrodrigues muger de gabriel rrodrigues tienelas alonso martines arçipreste de talavera por preçio de seteçientos e sesenta maravedis e tomolas en veynte e un dias del mes de Junio año de treynta e quatro años.</p
><p
xml:id="p723"
>En 17 de Jullio año de 1439 años fueron deslindadas estas casas por Juan dias rraçionero e mayordomo de la eglesia de toledo ha por linderos de cada parte casas de la dicha eglesia. Et tienen en la entrada un portal con una casa a la mano derecha que ha todo en luengo nueve varas e media e en ancho tres varas. Et ensomo una camara de su tamaño. Item a la mano esquierda deste portal esta una cozina que ha en luengo tres varas e dos terçias e en ancho altanto. Item adelante esta un patin e a la mano esquierda del esta un palaçio que ha en luengo seys varas e dos terçias e en ancho quatro varas. Et ensomo de los dichos palaçio e cozina esta una camara de su tamaño. Item a la mano derecha esta otro palaçio que ha en luengo seys varas e media. Et en ancho tres varas e dos terçias e ensomo un portal cobierto de su tamaño. Testigos alfonso martines arçipreste de talavera e Juan sanches capellan.</p
><p
xml:id="p724"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
><p
xml:id="p725"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>george maldonado</hi
>.<note
n="168"
place="foot"
xml:id="ftn168"
><p
xml:id="p726"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>george maldonado</hi
><hi
rend="italic"
>.</hi
><hi
rend="italic"
> </hi
></p
></note
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_10b_1492</head
><figure
xml:id="figure215"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table50"
><row
><cell
rendition="#Cell50.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p727"
>OF 356</p
><p
xml:id="p728"
><hi
rend="italic"
>En el otro cuerpo de casas que estan junto con estas tiene la entrada un rincon ençima de la puerta de las otras casas un callejon que ha en luengo trese varas e en ancho dos varas e tres quartas, adelante tiene un patin e a la mano derecha fazia la entrada esta una bodega por donde agora se mandan estas casas por las otras que ha en luengo dies varas e en ancho tres varas, ensomo una camara de su tamanno, e a la mano derecha del dicho palaçio entrando en el por esta otra casa esta un retrete pequenno que ha en luengo dos varas e media e otro tanto en ancho e deste palaçio sale un corredor sobre el patin. Iten frontero esta otro palaçio que ha en luengo siete varas e en ancho quatro varas çensillo, a la mano ysquierda esta otro palaçio que ha en luengo çinco varas e en ancho tres varas e media, adelante la puerta del un portal sobre el patin. De que fueron testigos Diego de Obregon e Alfon del Varco criados del dicho sennor Alvar Perez. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</hi
><hi
rend="italic"
></hi
></p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p729"
>CH_AO_10,</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p730"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/cardenal-cisneros/cardenal-cisneros-calle-del-n4bis-esquina-san-pedro/"
><hi
rend="underline"
>Calle del Cardinal Cisneros, 16</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDonnees"
xml:id="p731"
>CH_AO_10. Une <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> d'abord située à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, puis à l'<hi
rend="italic"
>Adarve de Canónigos</hi
>, dans les deux cas à l'entrée de l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>, par conséquent du côté gauche du premier, et droit du second, en tournant le dos à la cathédrale<hi
rend="sup"
><note
n="169"
place="foot"
xml:id="ftn169"
><p
xml:id="p732"
>. Selon <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, 2004, p.112, les maisons CH_AO_01, CH_AO_10, et CH_AO_02 (a, b, c) en constituaient une seule à la fin du XIVe siècle, divisée seulement en 1418, puis encore subdivisée,). Nous ne trouvons pas trace de cela dans la documentation</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p733"
>En 1372 et 1380, le chanoine Alvar López tient à cens la maison qui avait été <hi
rend="italic"
>refitor</hi
>, avec la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> du dessous, à cens, pour 90 mrs. Il devra laisser à son décès la maison et la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
>, avec les améliorations apportées par lui, et vingt jarres. Il donne en sus des 90 mrs. 60 mrs. par an, soit 150 en tout<hi
rend="sup"
><note
n="170"
place="foot"
xml:id="ftn170"
><p
xml:id="p734"
>. OF 929, f° 27 v°; OF 931, f° 36 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p735"
>CH_AO_10<note
n="171"
place="foot"
xml:id="ftn171"
><p
xml:id="p736"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.96.</hi
></p
></note
>. En 1391, Juan González, <hi
rend="italic"
>alcalde de la justicia</hi
>, tient les vignes laissées par le <hi
rend="italic"
>capellán mayor</hi
> Alvar López pour la chapellenie, situées au quartier de Cobisa, avec la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> du chapitre à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, avec trente jarres et un <hi
rend="italic"
>tinajón</hi
> pour contenir de l'eau, qui est une demie <hi
rend="italic"
>tinaja</hi
>, et le colombier du quartier de Cobisa, pour sa vie, depuis le 15/8/1388, au prix de 2.530 mrs. de vieille monnaie, avec la caution de son gendre, Fernand Alfonso<hi
rend="sup"
><note
n="172"
place="foot"
xml:id="ftn172"
><p
xml:id="p737"
>. OF 932, f° 22 r°. En 1401, la mention de la bodega est absente.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p738"
>CH_AO_10. En 1408, le chanoine Juan Rodríguez de Villaizán tient, depuis le 1/1/1402, la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> de l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, avec trente jarres, et deux vignes au quartier de Cobisa, au prix de 1.136 mrs. 7 d. En 1412, don Juan Rodríguez de Villaizán, abbé de Santa Leocadia, tient deux vignes au quartier de Cobisa, dont l’une dite <hi
rend="italic"
>del palomar</hi
>, avec la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> de l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, et trente jarres, au prix de 1.136 mrs. 7 d.<hi
rend="sup"
><note
n="173"
place="foot"
xml:id="ftn173"
><p
xml:id="p739"
>. OF 936, f° 24 v°: Cobisa. OF 937, f° 20 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p740"
>CH_AO_10. Le 11/03/1422, le chapitre baille à Gómez Martínez, <hi
rend="italic"
>podador</hi
>, fils d’Alfonso Martínez, demeurant à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de S. Yuste, au four de Mariaya, une <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> avec ses <hi
rend="italic"
>cámaras</hi
> au dessus d'elle, à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, jouxtant de toute part des maisons du chapitre, l’une où demeure Martín Ruiz de Riaza, chanoine de Ségovie (CH_BO_0 CH_BO_02a), et l’autre où demeure Nicolás González de Villarreal, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
> de l’Église de Tolède (CH_BO_02b), et les rues, avec trente jarres à vin, pouvant tenir chacune 27 ou 28 <hi
rend="italic"
>cántaras</hi
>, <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> précédemment tenue par Juan Rodríguez de Villaizán, qui était abbé de Santa Leocadia, avec deux vignes au quartier de Cobisa, au prix de 579 mrs. 7 d. 5 m. de vieille monnaie ou le double pour la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
>, 171 mrs. 3 m. pour les vignes, soit au total 740 mrs. 8 d. de vieille monnaie<hi
rend="sup"
><note
n="174"
place="foot"
xml:id="ftn174"
><p
xml:id="p741"
>. OF 1080, f° 43.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p742"
>CH_AO_10. En 1439, la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> que tient Juan López de Burgos à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
> est baillée avec les vignes de Cobisa. Elle jouxte d'un côté le coin de rue e de l'autre une maison de l'Église, et dans cette <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> il y a quatre <hi
rend="italic"
>portales</hi
>, avec son pressoir et sa poutre<hi
rend="sup"
><note
n="175"
place="foot"
xml:id="ftn175"
><p
xml:id="p743"
>. OF 356 bis, f° 4 v°. En marge: Juan Pastor.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p744"
>CH_AO_10. Le 18/03/1443, le chapitre baille à Antón González de Santana et Mencia González, sa femme, une <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> avec ses <hi
rend="italic"
>cámaras</hi
> au- dessus d'elle, située à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, avec trente jarres à vin, jouxtant de toute part des maisons du chapitre, précédemment tenue par Gómez Martínez, <hi
rend="italic"
>podador</hi
>, qui en a fait abandon, avec deux vignes au quartier de Cobisa, l’une de 2 1/2 <hi
rend="italic"
>aranzadas</hi
> où se trouvait auparavant un colombier et l’autre de 10 aranzadas), le tout au prix de 775 mrs. de vieille monnaie ou le double de celle à courir et quatre paires de poules, avec la caution de Diego Rodríguez, <hi
rend="italic"
>sarguero</hi
>, de Pedro de Sevilla, <hi
rend="italic"
>tintorero</hi
>, et de Pedro García de Ayllón<hi
rend="sup"
><note
n="176"
place="foot"
xml:id="ftn176"
><p
xml:id="p745"
>. OF 1088, f° 139 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p746"
>CH_AO_10. En 1450, 1465 et 1472, la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> CH_AO_10 n'apparaît ni sous <hi
rend="italic"
>Adarve de Canónigos</hi
> ni dans celui <hi
rend="italic"
>del Atocha</hi
>. Elle va, en 1450, avec les deux vignes situées au <hi
rend="italic"
>pago</hi
> de Cobisa, précédemment tenues par Juan Rodríguez de Villaizán, et baillées, avec cette <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> (non localisée) et trente jarres à vin, à Mencía González, femme d'Antón González de Santana, au prix de 775 mrs. de vieille monnaie et quatre paires de poules<hi
rend="sup"
><note
n="177"
place="foot"
xml:id="ftn177"
><p
xml:id="p747"
>. OF 941, f° 78 v°.</p
></note
></hi
>. Le 4/12/1460, les vignes et la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> que tenait Mencía González, femme d'Antón González, ont été baillées à Juan Sánchez de Guadalupe et María García, sa femme, pour la vie des deux, au prix de 1.600 mrs. et quatre paires de poules, avec la caution de Gonzalo Martínez, <hi
rend="italic"
>organista</hi
>, et Alvar González de Avila, <hi
rend="italic"
>racioneros</hi
>. Ensuite le chapitre a fait décompter à Juan de Guadalupe 400 mrs. par an, ainsi qu'il n'a à payer, en 1465 et 1472, que 1.220 mrs. et quatre paires de poules par an. En 1482, les vignes, la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> et les jarres que tenait auparavant María García, femme de Juan de Guadalupe, ont été incorporées dans la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, le tout baillé à Juan Pastor, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="178"
place="foot"
xml:id="ftn178"
><p
xml:id="p748"
>. OF 952, f° 59 v°. OF 955, f° 58 r°. OF 959, f° 66 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p749"
>CH_AO_10. Le 12/04/1475, le chapitre baille à Juan Pastor, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, la maison <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> que tenait auparavant Juan de Guadalupe, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, la première à droite à l'entrée de l'<hi
rend="italic"
>adarve (</hi
>de l'<hi
rend="italic"
>Atocha)</hi
> avec une autre porte <hi
rend="italic"
>en lo alto a la calle real</hi
>, en même temps que la<hi
rend="italic"
> heredad</hi
> de Cobisa, maison, colombier, <hi
rend="italic"
>majuelo</hi
> et trente jarres, pour sa vie et celle d’un fils ou d’une fille, au prix de 4.100 mrs. courants et neuf paires de poules, avec la caution de Giralte, <hi
rend="italic"
>pichelero</hi
>, et d'Alvaro de Belmonte, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="179"
place="foot"
xml:id="ftn179"
><p
xml:id="p750"
>. OF 959, f° 2 r°, sous <hi
rend="italic"
>Adarve de Canonigos</hi
>.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p751"
>CH_AO_10. Le 31/01/1483, le chapitre baille à Alfonso de Palenzuela, <hi
rend="italic"
>bordador</hi
>, et à María García de la Marta, sa femme, la maison <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> que tenait auparavant Juan Pastor, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, la première à droite à l'entrée de l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>, sans la <hi
rend="italic"
>heredad</hi
> et les jarres, pour la vie des deux et d’un fils ou d’une fille à désigner quand ils le voudront, au prix de 5.000 mrs. et dix paires de poules, avec la caution de Juan de Lucena, <hi
rend="italic"
>mercador</hi
>, fils de Luis Díaz, <hi
rend="italic"
>platero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="180"
place="foot"
xml:id="ftn180"
><p
xml:id="p752"
>. OF 959, f° 2 r°. OF 960, f° 2 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p753"
>CH_AO_10. Le 16/11/1486, il est fait abandon, au nom d'Alfonso de Palenzuela, <hi
rend="italic"
>bordador</hi
>, de la maison qu'il tient au coin de l'entrée de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, pour trois vies et au prix de 5.000 mr. et dix paires de poules par an, en faveur de Maestre Graviel de las Virtudes, <hi
rend="italic"
>broslador</hi
>, et de Juana Mexia, sa femme, pour 14.000 mrs. qui en ont été donnés. Le même jour, le chapitre baille la maison à Graviel de las Virtudes et sa femme, pour le même prix, avec la caution de Diego Arnalte, <hi
rend="italic"
>pedrero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="181"
place="foot"
xml:id="ftn181"
><p
xml:id="p754"
>. OF 1285, f° 86 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p755"
>CH_AO_10. Le 17/07/1488, Angel del Solar s’oblige à payer au chapitre 9.008 mrs. qui sont dûs pour la maison que tenait Alfonso de Palenzuela, <hi
rend="italic"
>bordador</hi
>, et ensuite Graviel de las Virtudes, et pour le droit de la cession de cette maison, parce qu'il s'est mis d'accord avec les chanoines pour qu'ils baillent la maison en <hi
rend="italic"
>perpetuo</hi
> à ses fils Juan Bautista et Pedro del Solar, pour leur vie, la maison étant située en bordure de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, et sa <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> ouvrant à cet <hi
rend="italic"
>adarve</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="182"
place="foot"
xml:id="ftn182"
><p
xml:id="p756"
>. OF 1285, f° 148 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p757"
>CH_AO_10. Le 18/07/1488, le chapitre baille à Juan Bautista et à Pedro del Solar, son frère, la maison que tenait auparavant Graviel de las Virtudes, la première en entrant dasn l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>, à droite, pour la vie des deux, au prix de 5.000 mrs. et dix paires de poules, avec la caution de leur père, Angel del Solar<hi
rend="sup"
><note
n="183"
place="foot"
xml:id="ftn183"
><p
xml:id="p758"
>. OF 1285, f° 148 v°. OF 963, f° 2 r°, sous <hi
rend="italic"
>Adarve de Canónigos</hi
>.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p759"
>CH_AO_10. Le 23/03/1491, Juan Bautista et Pedro del Solar font abandon de la maison et le chapitre la baille à Diego López, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, et Costanza Méndez, sa femme, pour la vie des deux et d’un fils ou d’une fille, au prix de 5.000 mrs. et dix paires de poules, avec caution de Juan Sánchez de Ponte, <hi
rend="italic"
>librero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="184"
place="foot"
xml:id="ftn184"
><p
xml:id="p760"
>. OF 966, f° 2 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p761"
>CH_AO_10. En 1492, la <hi
rend="italic"
>bodega</hi
> que tenait Juan de Guadalupe, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, dont la porte se trouve à l'entrée à droite de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, et qui a une autre porte en haut <hi
rend="italic"
>a la calle real</hi
>, est tenue par Diego López, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, pour sa vie et celles de sa femme et d'un fils, au prix de 5.000 mrs. et dix paires de poules. Elle jouxte d'un côté le coin de la <hi
rend="italic"
>calle real</hi
> et de l'autre des maisons de l'Église<hi
rend="sup"
><note
n="185"
place="foot"
xml:id="ftn185"
><p
xml:id="p762"
>. OF 356, f° 6 °.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p763"
>CH_AO_10. En 1496, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve de Canónigos</hi
>, la maison laissée en 1491 par les fils d'Angel del Solar, Juan Bautista et Pedro del Solar, et baillée alors, au prix de 5.000 mrs. et dix paires de poules, à Diego López, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, et Gostanza Méndez, sa femme, reste à ces derniers<hi
rend="sup"
><note
n="186"
place="foot"
xml:id="ftn186"
><p
xml:id="p764"
>. OF 966, f° 2 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p765"
>CH_BO_02b-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p766"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.084785ct/0168cd4cbc98cf80ea47e65d73981243892e8c68"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.084785ct/0168cd4cbc98cf80ea47e65d73981243892e8c68</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure216"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Identificación de la casa: plano actual y restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure217"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Identification de la maison : plan actuel et restitution</head
><p
rend="credits"
xml:id="p767"
>© J.Passini</p
></figure
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p768"
>CH_BO_10-3-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p769"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.084785ct/eb38313cc613d00e7059703c0d762a888af34a98"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.084785ct/eb38313cc613d00e7059703c0d762a888af34a98</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure218"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16: Vista aérea de la casa</head
></figure
><figure
xml:id="figure219"
><head
>Cardenal Cisneros, calle del, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 16 : Vue aerienne de la maison</head
><p
rend="credits"
xml:id="p770"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_AO_10_1439</head
><figure
xml:id="figure220"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table52"
><row
><cell
rendition="#Cell52.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p771"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p772"
>La bodega que tiene Juan lopez de burgos al adarve del Athocha que anda con las viñas de covisa.</p
><p
xml:id="p773"
>En 18 de Jullio año de 1439 años fue deslindada esta bodega por Juan dias rraçionero e mayordomo de la eglesia de toledo Et han por linderos de la una parte la esquina e de la otra casas de la dicha eglesia et en esta bodega ha quatro portales co su lagar e viga et ha en luengo toda ella treze varas e en ancho al tanto. Et ensomo del primer portal esta una camara e ha en luengo doze varas e media e en ancho tres varas con sus corredores delante. Item ensomo del portal frontero estan dos suelos uno sobre otro e han en luengo siete varas e media e en ancho tres varas e media con sus corredores delante. Et puerta a la calle. Testigos anton martines peynador e bartolome gonçales capellan.</p
><p
xml:id="p774"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
><p
xml:id="p775"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) Juan pastor.<note
n="187"
place="foot"
xml:id="ftn187"
><p
xml:id="p776"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>Juan pastor</hi
><hi
rend="italic"
>.</hi
> (le nom de correspond pas à celui de 1492)</p
></note
><hi
rend="underline"
></hi
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_AO_10_1492</head
><figure
xml:id="figure221"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table54"
><row
><cell
rendition="#Cell54.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p777"
>OF 356</p
><p
xml:id="p778"
>La bodega que solia tener Juan de Guadalupe carpintero que tiene la puerta a la entrada del adarve del atocha a la mano derecha e tiene otra puerta en lo alto a la calle real, tienela agora Diego Lopes carpintero por su vida e de su muger e de un fijo, por presçio de çinco mill mrs. e dies pares de gallinas. Ha por linderos de la una parte la esquina de la calle real e de la otra parte casas de la iglesia.</p
><p
xml:id="p779"
>En xx dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo e vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia de mi el notario e de los testigos ynfra escriptos vesitaron estas casas e</p
><p
xml:id="p780"
>fallose en ellas en esta bodega ay quatro portales sobre arcos de ladrillo con su patin en medio, e en el primero portal que esta a la entrada de la puerta ha en luengo trese varas e en ancho tres varas e quarta e con corredor delante sobre el patin e sobre este corredor una açutea de gallinas que ha en largo tres varas e en ancho vara e media. Iten a la mano derecha esta otro portal que ha en luengo seys varas e media e en ancho tres varas e quarta, ençima del un soberado de su tamanno con la puerta a la calle real e ensima una cosina con su chimenea de su tamanno. Iten a la mano ysquierda esta otro portal que ha en luengo seys varas e quarta, e /f° 7 r°/ en ancho dos varas e quarta, sobre el esta una camara de su tamanno. Iten frontero esta otro portal que ha en luengo nueve varas e en ancho quatro varas, ensimo del una camara de su tamanno doblada con otra camara fecha dos retretes de su tamanno, esto tiene puerta a la calle e sobre el patin sale un corredor que ha en luengo tres varas e en ancho vara e quarta doblado con otro corredor ensomo de su tamanno. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados delos dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p781"
>CH_BO_11</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p782"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n1/"
><hi
rend="underline"
>Callejón de San Pedro, 1</hi
></ref
></p
><p
rend="TEI_localparaDonnees"
xml:id="p783"
>CH_BO_11. Une maison située à l’entrée gauche de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, sous l'arc de l<hi
rend="italic"
>'adarve</hi
>, jouxtant l'hôpital de S. Pedro (ou de la confrérie des <hi
rend="italic"
>Cuatro Calles</hi
>)<hi
rend="sup"
><note
n="188"
place="foot"
xml:id="ftn188"
><p
xml:id="p784"
>. <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>,2004, p. 474, situe CH_AO_11 au n° 1 de l'actuel Callejón de San Pedro.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p785"
>CH_BO_11<note
n="189"
place="foot"
xml:id="ftn189"
><p
xml:id="p786"
> <hi
rend="small-caps"
>Passini</hi
>, <hi
rend="small-caps"
>Molénat</hi
>, 1995<hi
rend="italic"
>, p.124.</hi
></p
></note
>. En 1396, la petite maison jouxtant la grande de Fernand Yáñez, a été laissée par le chanoine Juan Martínez, et baillée, <hi
rend="italic"
>perpetuas e por reparadas</hi
>, à Martín Martínez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, pour 180 mrs. de vieille monnaie par an, dont on lui décompte 70 mrs. pour la maison qu'il tenait pour 110 mrs. à Sta. Ursula, qu'il a laissée, et qui est maintenant baillée pour 200 mrs., Martín Martínez payant ainsi 110 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="190"
place="foot"
xml:id="ftn190"
><p
xml:id="p787"
>. OF 934, f° 37 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p788"
>CH_BO_11. En 1401, Francisco Fernández del Paraiso tient les <hi
rend="italic"
>casillas</hi
> jouxtant la grande maison de Ferrnand Yáñez, dont le chanoine Juan Martínez a fait abandon et qu’a tenues ensuite Martín Martínez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, avec la caution d’Alfonso Fernández, <hi
rend="italic"
>escribano</hi
>, fils de Juan Fernández, <hi
rend="italic"
>escribano público</hi
> à Tolède, depuis le 15/8/1400, au prix de 220 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="191"
place="foot"
xml:id="ftn191"
><p
xml:id="p789"
>. OF 935, f° 44 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p790"
>CH_BO_11. Le 17/05/1403, le chapitre baille à Fernand Sánchez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de l’Église de Tolède, une maison dans l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenue par Francisco Fernández del Paraiso, <hi
rend="italic"
>escribano</hi
> à Tolède, jouxtant d’une part une maison de Juan Martínez, <hi
rend="italic"
>capellán mayor</hi
> de la <hi
rend="italic"
>capilla del Rey don Enrique</hi
>, et de l’autre l'hôpital de la confrérie des Cuatro Calles, pour sa vie, au prix de 180 mrs. par an de la monnaie à courir. En 1408, ­Juan Sánchez tient les <hi
rend="italic"
>casillas</hi
> situées en face de Ruy Sánchez, laissées par Juan Sánchez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> d'Alvar López, avec la caution de Fernand Sánchez, au prix 180 mrs. de la monnaie nouvelle<hi
rend="sup"
><note
n="192"
place="foot"
xml:id="ftn192"
><p
xml:id="p791"
>. OF 1071, f° 130 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p792"
>CH_BO_11. En 1412, Juan Sánchez, <hi
rend="italic"
>sodeán</hi
> de Santa Leocadia et <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> d'Alvar López, tient une maison dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, que tenait auparavant Fernand Sánchez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de la <hi
rend="italic"
>capilla del Rey don Sancho</hi
> au prix de 180 mrs. par an<hi
rend="sup"
><note
n="193"
place="foot"
xml:id="ftn193"
><p
xml:id="p793"
>. OF 937, f° 12 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p794"
>CH_BO_11. Le 4/08/1414, le chapitre baille à Fernand Pérez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de l’Église de Tolède, une maison située à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenue par Juan Sánchez, <hi
rend="italic"
>sodeán</hi
> de Santa Leocadia, jouxtant l’Hôpital de San Pedro, une maison de l’Église de Tolède, l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, au prix de 360 mrs. par an de la monnaie de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
> usuelle, dont deux <hi
rend="italic"
>blancas</hi
> font un mri., avec la caution de Fernand Alfonso de Villarreal<hi
rend="sup"
><note
n="194"
place="foot"
xml:id="ftn194"
><p
xml:id="p795"
>. OF 1075, f° 29.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p796"
>CH_BO_11. Le 19/06/1416, le chapitre baille à Juan Martínez de Toledo, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, une maison située dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, que tenait auparavant Fernand Pérez, <hi
rend="italic"
>capellán del coro</hi
>, jouxtant d'un côté une maison du chapitre tenue par le docteur Alfonso García (CH_BO_03+ CH_CO_02) et de l'autre la rue, avec au dos l'hôpital de S. Pedro, pour sa vie, au prix de 185 mrs. de vieille monnaie, ou le double de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution de Pedro González de Ocaña, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="195"
place="foot"
xml:id="ftn195"
><p
xml:id="p797"
>. OF 1077, f° 106 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p798"
>CH_BO_11. En 1417, la maison que tenait Fernand Pérez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, a été cédée, avec autorisation du chapitre, à Juan Martínez de Toledo, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, qui la tient pour 185 mrs. de vieille monnaie par an, ou le double (370 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>), au choix du <hi
rend="italic"
>refitorero</hi
>, depuis le 19/06/1416, avec la caution de Pedro González de Ocaña, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="196"
place="foot"
xml:id="ftn196"
><p
xml:id="p799"
>. OF 938, f° 25 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p800"
>CH_BO_11. En 1422, Juan Fernández de Torrijos tient, depuis le 19/5/1419, la maison que tenait antérieurement Juan Martínez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, pour 175 mrs. de vieille monnaie, avec la caution de Pedro Fernández (de Montiel), <hi
rend="italic"
>maestrescuela</hi
> de Cuenca, et de Juan Martínez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="197"
place="foot"
xml:id="ftn197"
><p
xml:id="p801"
>. OF 939, f° 23 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p802"
>CH_BO_011. Le 9/10/1424, le chapitre baille à Gonzalo Alfonso et à son fils Fernand Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán del coro</hi
>, une maison à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, tenue auparavant par Juan Fernández de Torrijos, et jouxtant une maison du docteur et chanoine Alfonso García de Alcaraz (CH_BO_03), l'hôpital de San Pedro des Cuatro Calles, et la rue, pour la vie des deux, au prix de 187 mrs. de vieille monnaie ou le double, avec les actions contre Juan Fernández de Torrijos, ses biens, héritiers et cautions<hi
rend="sup"
><note
n="198"
place="foot"
xml:id="ftn198"
><p
xml:id="p803"
>. OF 1082, f° 64 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p804"
>CH_BO_11. Le 15/05/1434, le chapitre baille à Diego Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de la chapelle de don Pedro Tenorio, une maison située à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, la première à gauche sous l'arc de l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>, et dont a fait abandon Gonzalo Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, pour sa vie, au prix de 390 mrs. de la monnaie de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, ou la moitié de vieille monnaie, avec la caution de Diego de Narváez, bachelier en décrets, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup italic"
><note
n="199"
place="foot"
xml:id="ftn199"
><p
xml:id="p805"
>. OF 1085, f° 133 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p806"
>CH_BO_11. Le 10/05/1436, le chapitre baille à Pedro Ruiz de Segovia, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, une maison et demeure, à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenue par Diego Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, défunt, jouxtant d’une part une maison du chapitre où habite le <hi
rend="italic"
>maestrescuela</hi
> Pedro Ramírez (CH_BO_03), de l’autre l’hôpital de San Pedro et faisant face à la maison tenue par Juan Bravo, frère de Martín Ruiz de Riaza (CH_BO_02b), pour sa vie, au prix de 232 mrs. 1/2 et 4 d. de vieille monnaie ou le double de celle courante de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution du chanoine Alfonso de Contreras, bachelier en décrets<hi
rend="sup"
><note
n="200"
place="foot"
xml:id="ftn200"
><p
xml:id="p807"
>. OF 1086, f° 18 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p808"
>CH_BO_11. Le 2 /01/1437, le chapitre baille à Juan Estébanez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, la maison que tenait auparavant Pedro Ruiz de Segovia, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, <hi
rend="italic"
>perpetuas e por reparadas</hi
>, au prix de 175 mrs. 7 d. 1/2 de vieille monnaie par an, avec la caution d’Alfonso Gutiérrez de Gálvez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="201"
place="foot"
xml:id="ftn201"
><p
xml:id="p809"
>. OF 940, f° 4 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p810"
>CH_BO_11. En 1439, la maison que tenait auparavant Pedro Ruiz de Segovia est tenue par Juan Estébanez, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, au prix de 351 mrs. et demi, depuis le 2/01/1437, et jouxte d'un côté une maison de l'Église et de l'autre l'hôpital de S. Pedro<hi
rend="sup"
><note
n="202"
place="foot"
xml:id="ftn202"
><p
xml:id="p811"
>. OF 356 bis, f° 6 v°. En marge: cura de San Gines.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p812"
>CH_BO_11. En 1443, la maison que tenait auparavant Pedro Ruiz de Segovia, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, est tenue depuis 1437, par Juan Estebanez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, pour 175 mrs. 7 d. et demi de vieille monnaie, ou 351 mrs. 5 d. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution d'Alfonso Gutiérrez de Gálvez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="203"
place="foot"
xml:id="ftn203"
><p
xml:id="p813"
>. OF 940, f° 4 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p814"
>CH_BO_11. Le 12/12/1443, le chapitre baille à Gonzalo Alfonso de Ciudad Real (ou Gonzalo de Villarreal), <hi
rend="italic"
>capellán del coro</hi
>, une maison, à la colación de S. Yuste, dans l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, jouxtant une maison du chapitre où demeure le chanoine <hi
rend="italic"
>maestrescuela</hi
> Pedro Ramírez, l’Hôpital de la Confrérie de San Pedro, la rue de l'<hi
rend="italic"
>adarve</hi
>, vacante par abandon de Juan Estébanez, <hi
rend="italic"
>racionero,</hi
> <hi
rend="italic"
>perpétuellement e por reparadas</hi
>, au prix de 175 mrs. 7 d. 1/2 de vieille monnaie ou le double de celle à courir et une paire de poules, avec la caution du chanoine Pedro López de Gálvez. Le 9/02/1450, Gonzalo Alfonso s’étant obligé à faire une <hi
rend="italic"
>cámara</hi
> nouvelle sur le <hi
rend="italic"
>palacio</hi
> d'en face de la maison, le chapitre allonge le bail pour la vie d’une personne à désigner. En 1450 et 1465, Gonzalo de Villarreal, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, tient la maison que tenait Juan Estébanez, depuis 1443, au prix de 351 mrs. courants<hi
rend="sup"
><note
n="204"
place="foot"
xml:id="ftn204"
><p
xml:id="p815"
>. OF 1087, f° 230 v°. OF 941, f° 6 r°. OF 952, f° 4 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p816"
>CH_BO_11. Le 21/01/1473, le chapitre baille à Francisco Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de la chapelle de l'archevêque don Pedro Tenorio, la maison que tenait auparavant Gonzalo de Villarreal, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, pour sa vie, au prix de 600 mrs. et deux paires de poules, avec la caution de Diego de Zamora, <hi
rend="italic"
>capellán del coro</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="205"
place="foot"
xml:id="ftn205"
><p
xml:id="p817"
>. OF 955, f° 3 v°. OF 957, f° 4 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p818"
>CH_BO_11. Le 24/03/1477, le chapitre baille à Alfonso López, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> dans l’église d’Alcázar de Consuegra, demeurant à Tolède, la maison que tenait auparavant Alfonso del Campo, pour sa vie et celle d’une personne à désigner par lui quand il le voudra, au prix de 600 mrs. et deux paires de poules, avec la caution de Juan López del Quintanal. Ce contrat reste en vigueur en 1496<hi
rend="sup"
><note
n="206"
place="foot"
xml:id="ftn206"
><p
xml:id="p819"
>. OF 959, f° 4 v°. . OF 966, f° 4 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p820"
>CH_BO_11. En 1492, la maison tenue par Alfonso López, curé de San Ginés, pour sa vie, au prix de 600 mrs. et quatre paires de poules par an, jouxte d’une part des maisons de l’Église de Tolède, et de l’autre l’hôpital de San Pedro<hi
rend="sup"
><note
n="207"
place="foot"
xml:id="ftn207"
><p
xml:id="p821"
>. OF 955, f° 3 v°. OF 356, f° 12 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p822"
>CH_BO_11. Le 21/4/1494, Alfonso López, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>, a fait abandon de la maison qu'il tenait et le chapitre l'a baillée à Lorenzo Fernández, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de la chapelle de S. Pedro, pour sa vie et celle d'une autre personne à nommer, au prix de 600 mrs. et quatre paires de poules, avec la caution de Francisco de Illescas, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="208"
place="foot"
xml:id="ftn208"
><p
xml:id="p823"
>. OF 966, f° 4 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
xml:id="p824"
>CH_BO_11-1- <ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.b8af871v/1efa986db426b0c165ce29b2028df4dcd7e91bbc"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.b8af871v/1efa986db426b0c165ce29b2028df4dcd7e91bbc</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure222"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 1: Identificación de la casa: plano actual y restitución</head
></figure
><figure
xml:id="figure223"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 1 :  Identification de la maison: plan actuel et restitution</head
><p
rend="credits"
xml:id="p825"
>© J.Passini</p
></figure
><p
xml:id="p826"
>CH_BO_11-2-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p827"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.b8af871v/e64bbb35c06ca4f336213899dc03e21492dd2cd8"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.b8af871v/e64bbb35c06ca4f336213899dc03e21492dd2cd8</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure224"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 1: Aparejo medieval del muro del fondo</head
></figure
><figure
xml:id="figure225"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 1 : Appareillage de pierre médiéval situé au fond de la maison</head
><p
rend="credits"
xml:id="p828"
>© J.Passini</p
></figure
><p
xml:id="p829"
>CH_BO_11-1-</p
><p
rend="TEI_localillDOI"
xml:id="p830"
><ref
target="https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.b8af871v/061e1e1825e1e3288daad15d400728dcb38904ff"
><hi
rend="underline"
>https://api.nakala.fr/embed/10.34847/nkl.b8af871v/061e1e1825e1e3288daad15d400728dcb38904ff</hi
></ref
></p
><figure
xml:id="figure226"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 1: Portal de entrada</head
></figure
><figure
xml:id="figure227"
><head
>San Pedro, callejón de, n.<hi
rend="sup"
>o</hi
> 1 : Entrée de la maison</head
><p
rend="credits"
xml:id="p831"
>© J.Passini</p
></figure
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_11_1439</head
><figure
xml:id="figure228"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table56"
><row
><cell
rendition="#Cell56.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p832"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p833"
>Imagen 8, Fol. v: las casas que solia tener pero rruys de Segovia tienelas Juan estevanez rraçionero por preçio de tresientos e çinquenta e un maravedis e media e tomolas en dos dias de enero año de 37 años.</p
><p
xml:id="p834"
>En 28 de Jullio año de 1439 años fueron deslindadas estas casas por Juan dias rraçionero e mayordomo de la eglesia de toledo Et ha por linderos de la una parte casas de la dicha eglesia e de la otra el ospital de sant pedro Et tiene en la entrada un portal que ha en luengo siete varas e en ancho tres varas e ensomo una camara de su tamaño. Item adelante esta un patin Et frontero tiene un palaçio que ha en luengo siete varas e en ancho tres varas e ensomo una camara de su tamaño et adelante un portalejo doblado e çerca del un sotano pequeño. Testigos bartolome gonçales capellan e Juan de palençia familiar del maestrescuela.</p
><p
xml:id="p835"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
><p
xml:id="p836"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>cura de sant gines</hi
>. <note
n="209"
place="foot"
xml:id="ftn209"
><p
xml:id="p837"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>cura de sant gines</hi
></p
></note
></p
></body
></floatingText
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_11_1492</head
><figure
xml:id="figure229"
><table
cols="1"
rows="3"
xml:id="Table58"
><row
><cell
rendition="#Cell58.A1"
><p
xml:id="p838"
>OF 356</p
></cell
></row
><row
><cell
rendition="#Cell58.A1"
><p
xml:id="p839"
>Las casas que tiene <hi
rend="bold"
>Alfon Lopes cura de Sant Gines</hi
><note
n="210"
place="foot"
xml:id="ftn210"
><p
xml:id="p840"
> <hi
rend="italic"
>Alfon Lopes cura de Sant Gines</hi
></p
></note
> por su vida por presçio cada anno de seysçientos mrs. e quatro pares de gallinas, linderos de la una parte casas de la dicha iglesia e de la otra parte le ospital de Sant Pedro.</p
></cell
></row
><row
><cell
rendition="#Cell58.A1"
><p
xml:id="p841"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e fallose en ellas a la entrada un portal que ha en luengo siete varas e en ancho tres varas, ensomo del una camara de su tamanno. Iten adelante esta un patin pequenno losado e frontero tiene un palaçio que ha en luengo siete varas e en ancho tres varas, ensomo del una camara de su tamanno e debaxo del /f° 13 r°/ un sotano pequenno, a la mano ysquierda esta un portalejo pequenno doblado. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados de los dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</p
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p842"
>OF 356</p
><p
xml:id="p843"
>Las casas que tiene <hi
rend="bold"
>Alfon Lopes cura de Sant Gines</hi
><note
n="211"
place="foot"
xml:id="ftn211"
><p
xml:id="p844"
> <hi
rend="italic"
>Alfon Lopes cura de Sant Gines</hi
></p
></note
> por su vida por presçio cada anno de seysçientos mrs. e quatro pares de gallinas, linderos de la una parte casas de la dicha iglesia e de la otra parte le ospital de Sant Pedro.</p
><p
xml:id="p845"
>En xxii dias del dicho mes de março del dicho anno de noventa e dos annos los sennores Cristoval de Villaminaya e Alvar Peres de Montemayor canonigos en la santa iglesia de Toledo vesitadores de las posisiones de la dicha santa iglesia e en presençia del notario e de los testigos de yuso escriptos vesitaron estas casas e fallose en ellas a la entrada un portal que ha en luengo siete varas e en ancho tres varas, ensomo del una camara de su tamanno. Iten adelante esta un patin pequenno losado e frontero tiene un palaçio que ha en luengo siete varas e en ancho tres varas, ensomo del una camara de su tamanno e debaxo del /f° 13 r°/ un sotano pequenno, a la mano ysquierda esta un portalejo pequenno doblado. De que fueron testigos Diego de Obregon e Françisco de Morales criados de los dichos sennores. (signé) Juan de Mayorga notario apostolico.</p
><p
xml:id="p846"
>Deux <hi
rend="italic"
>tiendas</hi
> (CH_BO_12 et CH_BO_13), adossées à la cathédrale, face à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, constuites au début du XV<hi
rend="sup"
>e</hi
> siècle, disparaissent vers 1490.</p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p847"
>CH_BO_12</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p848"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/an-pedro-de-callejon-n-s-n-dos-tiendas-desaparecidas1492/"
><hi
rend="underline"
><hi
rend="bold"
>San Pedro de callejón n° S/n dos tiendas desaparecidas(1492)</hi
></hi
></ref
><hi
rend="bold"
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p849"
>CH_BO_12. En 1408, Maestre Alfonso, fils d’Alfonso Fernández, <hi
rend="italic"
>escribano</hi
> de Camarena, tient la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
> nouvelle que le chapitre a fait faire, au dos de la cathédrale, en face de la chapelle de Santa Ana, depuis le 15/8/1405, au prix de 180 mrs. de la monnaie à courir, avec la caution de Juan Fernández de Burgos, <hi
rend="italic"
>criado</hi
> de Ruy Domínguez, et de Juan Alfonso, <hi
rend="italic"
>pedrero</hi
>, fils de Fernand Alfonso, qui fut <hi
rend="italic"
>maestro de la obra</hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p850"
>CH_BO_12. En 1412, Maestre Alfonso, <hi
rend="italic"
>que fase los sonbreros</hi
>, fils d’Alfonso Fernández, <hi
rend="italic"
>escribano</hi
> de Camarena, tient la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
> nouvelle que le chapitre a fait faire, en face de l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, au dos de la chapelle de Santa Ana, au prix de 180 mrs. de la monnaie à courir<hi
rend="sup"
><note
n="212"
place="foot"
xml:id="ftn212"
><p
xml:id="p851"
>. OF 936, f° 57 v°. OF 937, f° 12 v°. </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p852"
>En outre, en 1408 et 1412, Gonzalo Fernández, <hi
rend="italic"
>pertiguero</hi
>, paie 20 mrs. du préjudice subie pour<hi
rend="italic"
> </hi
>les<hi
rend="italic"
> casillas </hi
>collées à la chapelle de Sta. Ana<hi
rend="italic"
>, </hi
>en face de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha </hi
>(1408), qui ont été remises aux enchères et adjugées à moindre prix (1412)<hi
rend="sup"
><note
n="213"
place="foot"
xml:id="ftn213"
><p
xml:id="p853"
>. OF 936, f° 57 v°. OF 937, f° 12 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p854"
>CH_BO_12. En 1417, la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
> nouvelle que le chapitre a fait faire, face à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, et jointive de la cathédrale, au dos de la chapelle de Santa Ana, a été baillée à Maestre Alfonso <hi
rend="italic"
>de sombrereros</hi
>, fils d'Alfonso Fernández, <hi
rend="italic"
>escribano </hi
>de Camarena, depuis le 15/08/1405, au prix de 180 mrs. de la monnaie à courir, avec la caution de Juan Fernández de Burgos, <hi
rend="italic"
>criado</hi
> de Ruy Sánchez, et de Juan Alfonso, <hi
rend="italic"
>pedrero</hi
>, fils de Fernand Alfonso, qui était <hi
rend="italic"
>maestro de la obra</hi
> de Tolède. Les trois termes de l'année sont payés par Miguel Sánchez, et l'ensemble est, en marge, au nom de Miguel Sánchez de Camarena<hi
rend="sup"
><note
n="214"
place="foot"
xml:id="ftn214"
><p
xml:id="p855"
>. OF 938, f° 25 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p856"
>CH_BO_12. En 1422, la mention selon laquelle, le 8/07/1421, la <hi
rend="italic"
>rrenta</hi
> (sic, pour la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
>), située au dos de la chapelle de Sta. Lucia, a été baillée pour un an, depuis le 15/08 suivant, à Juan Rodríguez del Paraíso et Diego García de Guadalajara, <hi
rend="italic"
>brosladores</hi
>, au prix de 270 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, est rayé, sans indication de paiement, avec en marge la note: <hi
rend="italic"
>vacad</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="215"
place="foot"
xml:id="ftn215"
><p
xml:id="p857"
>. OF 940, f° 24 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p858"
>CH_BO_12. Le 29/05/1422, le chapitre baille à Pedro González de Estavilla, <hi
rend="italic"
>capellán del coro</hi
>, une <hi
rend="italic"
>casa sobradada</hi
>, avec son <hi
rend="italic"
>azutea</hi
> au dessus, située au dos de la chapelle de Sta. Lucia, au prix 125 mrs. de vieille monnaie ou le double<hi
rend="sup"
><note
n="216"
place="foot"
xml:id="ftn216"
><p
xml:id="p859"
>. OF 1080, f° 53. OF 939, f° 23 v°: ajouté, et payé pour un terme 83 mrs. 2 cornados.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p860"
>CH_BO_12. Le 6/07/1425, le chapitre baille à Juan Álvarez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
> de la <hi
rend="italic"
>capilla de San Blas</hi
>, et <hi
rend="italic"
>capellán del coro</hi
>, une <hi
rend="italic"
>casa</hi
> avec sa <hi
rend="italic"
>cámara</hi
>, collée à la cathédrale, au dos de la chapelle de Sta. Lucia, jouxtant vers le bas une autre <hi
rend="italic"
>casa e camara</hi
>, également collée à la cathédrale, tenue par Pedro García, sastre (CH_BO_13), et la rue publique devant la porte, pour sa vie, avec les actions contre Pedro González de Escamilla, qui en a fait abandon, avec la caution de Diego Fernández de Toledo, <hi
rend="italic"
>capellán del coro</hi
>, fils de Diego Fernández, <hi
rend="italic"
>peraile</hi
> <hi
rend="sup"
><note
n="217"
place="foot"
xml:id="ftn217"
><p
xml:id="p861"
>. OF 1082, f° 128 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p862"
>CH_BO_12. Le 4/08/1429, le chapitre baille à Martín Ruiz, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
>, une <hi
rend="italic"
>casa</hi
>, au dos de la cathédrale, en dessous de la chapelle de Sta. Lucia, jouxtant une autre <hi
rend="italic"
>casa</hi
> où demeure (blanc) <hi
rend="italic"
>sastre</hi
>, et faisant face à une autre <hi
rend="italic"
>casa</hi
> où il demeure, e <hi
rend="italic"
>la calle del rey</hi
>, avant d'arriver à l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, précédemment tenue par Juan Álvarez de (Apiario ?), défunt, au prix de 105 mrs. de vieille monnaie, ou le double, avec la caution d’Alfonso Gutiérrez de Gálvez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="218"
place="foot"
xml:id="ftn218"
><p
xml:id="p863"
>. OF 1084, f° 32 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p864"
>CH_BO_12. Le 14/10/1431, le chapitre baille à Juan González, <hi
rend="italic"
>pintor</hi
>, et Beatriz Alfonso, sa femme, une maison avec sa <hi
rend="italic"
>cámara</hi
>, au dos de la cathédrale<hi
rend="italic"
>, </hi
>derrière la chapelle de Sta. Lucia<hi
rend="italic"
>, </hi
>avant l'A<hi
rend="italic"
>darve del Atocha</hi
>, face à une autre maison de l'Église que tient Martin Ruiz, archidiacre d'Ubeda (CH_BO_02), dont l’archidiacre d’Ubeda a fait abandon, sur la demande du chapitre, pour qu’elle soit donnée à Juan González, à la place d’une autre maison qu’il tenait de l'Œuvre, <hi
rend="italic"
>las quales son debaxo destas, al cantonçillo de la Triperia</hi
>, et dont il a fait abandon, le chapitre et l'Œuvre en ayant besoin pour certaines nécessités de l'Église, pour la vie des deux et de leur fils Juan, 100 mrs. de la monnaie à courir, avec la caution de Fernand Sánchez de Santa Olalla, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="219"
place="foot"
xml:id="ftn219"
><p
xml:id="p865"
>. OF 1084, f° 41 v° (148 mod.).</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p866"
>CH_BO_12. En 1439, la maison que tenait auparavant Martín Ruiz est tenue par Beatriz Alfonso, femme de Juan Sánchez, <hi
rend="italic"
>pintor</hi
>,<hi
rend="bold"
> </hi
>depuis le 18/10/1430, au prix de 100 mrs.<hi
rend="sup"
><note
n="220"
place="foot"
xml:id="ftn220"
><p
xml:id="p867"
>. OF 356 bis, f° 6 v°. En marge: <hi
rend="italic"
>Diego Garçia de Toledo, carpintero</hi
>.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p868"
>CH_BO_12. En 1443, la maison que tenait auparavant Martín Ruiz est baillée depuis 1431 à Juan González, <hi
rend="italic"
>pintor</hi
>, et Beatriz Alfonso, sa femme, au prix de 50 mrs. <hi
rend="italic"
>viejos</hi
>, ou 100 mrs. de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution de Fernand Alfonso, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
> et <hi
rend="italic"
>partidor</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="221"
place="foot"
xml:id="ftn221"
><p
xml:id="p869"
>. OF 940, f° 4 r°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p870"
>CH_BO_12. Le 22/08/1448, le chapitre baille à Juan Díaz de Córdoba, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, une <hi
rend="italic"
>tienda</hi
>, à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de San Pedro, au dos de la chapelle de Santi Spiritus,<hi
rend="italic"
> donde aprenden los clerisones de la dicha yglesia</hi
>, pour sa vie, 360 mrs. de la monnaie à courir, avec la caution de Luis Fernández, <hi
rend="italic"
>solador</hi
><hi
rend="sup italic"
><note
n="222"
place="foot"
xml:id="ftn222"
><p
xml:id="p871"
>. OF 1089, f° 260. </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p872"
>CH_BO_12. En 1450, Juan Díaz de Córdoba, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, tient la maison que tenait Martín Ruiz, située derrière la chapelle de Sta. Lucia. Le 16/02/1463, entre comme caution Juan Rodríguez, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, fils de Pedro Martínez Merchán<hi
rend="sup"
><note
n="223"
place="foot"
xml:id="ftn223"
><p
xml:id="p873"
>. OF 941, f° 6 r°. </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p874"
>CH_BO_12. Le 13/05/1465, le chapitre baille la maison à Juan Pastor, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, pour sa vie, au prix de 360 mrs. et une paire de poules, avec la caution de Juan de Guadalupe, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>. Le 20/05/1474, Juan de Cáceres, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
>, entre comme caution, à la place de Juan de Guadalupe, décédé. et il en va ainsi jusqu'en 1490<hi
rend="sup"
><note
n="224"
place="foot"
xml:id="ftn224"
><p
xml:id="p875"
>. OF 952, f° 4 r°. OF 955, f° 3 v°. OF 957, f° 4 r°. OF 959, f° 4 v°. OF 963, f° 4 v°.</p
></note
></hi
>. Mais la maison a disparu en 1492 et 1496.</p
><floatingText
><body
><head
>CH_BO_12_1439</head
><figure
xml:id="figure230"
><table
cols="1"
rows="1"
xml:id="Table60"
><row
><cell
rendition="#Cell60.A1"
></cell
></row
></table
></figure
><p
xml:id="p876"
>OF 356bis</p
><p
xml:id="p877"
>Las casas que solia tener pero garçia sastre que son a las espaldas de santa maria tienelas Juan gonçales barvero por preçio de trezientos e çinquenta maravedis tomolas en siete dias del mes de Agosto Año de 33 Años.</p
><p
xml:id="p878"
>En nueve de Junio años de 1439 año fueron deslindadas estas casas por Juan diez Raçionero e mayordomo de la eglesia de toledo Et ha por linderos de la una parte casas de la dicha eglesia e de la otra la mesma eglesia Et ha esta casa en luengo doze varas e en lo mas ancho tres varas Et ensomo una camara de su tamaño. Testigos ferrand alonso thesorero e Raçionero e diego Rodriguez capellan de la dicha eglesia.</p
><p
xml:id="p879"
>(firmado) Ludovicus Luppi apostolico ordinario notario.</p
><p
xml:id="p880"
>(En el margen izquierdo, en otra letra) <hi
rend="bold"
>anton fijo de los</hi
>.<note
n="225"
place="foot"
xml:id="ftn225"
><p
xml:id="p881"
> <hi
rend="italic"
>(</hi
><hi
rend="italic"
>En el margen izquierdo, en otra letra</hi
><hi
rend="italic"
>) </hi
><hi
rend="italic"
>anton fijo de los</hi
><hi
rend="italic"
> ……..(</hi
>le nom de correspond pas à celui de 1492)</p
></note
></p
></body
></floatingText
><p
rend="TEI_localMcode"
xml:id="p882"
>CH_BO_13</p
><p
rend="TEI_localMlocalisation"
xml:id="p883"
><ref
target="http://psig.huma-num.fr/toledo/liste-des-rues/san-pedro-de-callejon/san-pedro-de-callejon-n-s-n-dos-tiendas-desaparecidas-a-1492/"
><hi
rend="underline"
><hi
rend="bold"
>San Pedro de callejón n° S/n dos tiendas desaparecidas (1492) frente del adarve a la espalda de la capilla de Santa Ana.</hi
></hi
></ref
><hi
rend="bold"
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDonnees"
xml:id="p884"
>CH_BO_13. Une autre <hi
rend="italic"
>tienda</hi
> (ou maison) accolée à la cathédrale, face à l’entrée de l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, disparue après 1489.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p885"
>CH_BO_13. En 1408, Gonzalo Alfonso, <hi
rend="italic"
>pertiguero</hi
>, paie 20 mrs. par an de la moins-value des <hi
rend="italic"
>casillas</hi
> collées à la chapelle de Sta. Ana, en face de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="226"
place="foot"
xml:id="ftn226"
><p
xml:id="p886"
>. OF 936, f° 57 v°.</p
></note
></hi
></p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p887"
>CH_BO_13. En 1412, la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
> nouvelle que le chapitre a fait faire en face de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, au dos de la chapelle de Sta. Ana, est tenue par Maestre Alfonso, <hi
rend="italic"
>que hace los sombreros</hi
>, fils d'Alfonso Fernández, <hi
rend="italic"
>escribano</hi
> de Camarena, pour 180 mrs. par an de la monnaie à courir. Gonzalo Fernández, <hi
rend="italic"
>pertiguero</hi
>, paie 20 mrs. de la moins-value de la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
>, qu'il avait prise aux enchères, et qui y fut remise <hi
rend="italic"
>e se menoscabaron en el pregón</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="227"
place="foot"
xml:id="ftn227"
><p
xml:id="p888"
>. OF 937, f° 12 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p889"
>CH_BO_13. En 1420, le chapitre baille au chanoine Alfonso Martínez la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
> nouvelle que celui-ci a faite, <hi
rend="italic"
>junto a la Eglesia</hi
>, et dont il a fait donation au chapitre, pour sa vie, depuis le 19/7/1420, au pris de 130 mrs. de vieille monnaie. Mais en 1422, la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
> est vacante<hi
rend="sup"
><note
n="228"
place="foot"
xml:id="ftn228"
><p
xml:id="p890"
>. OF 939, f° 23 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p891"
>CH_BO_13. Le 29/05/1422, le chapitre baille à Juan Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán del coro</hi
>, une <hi
rend="italic"
>casa sobradada</hi
>, jouxtant el <hi
rend="italic"
>corral</hi
> de l'Œuvre, et faisant face à l’<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, l<hi
rend="italic"
>a calle real en medio</hi
>, pour 132 mrs. de vieille monnaie ou le double. En 1422, la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
> nouvelle faite par le chanoine Alfons Martínez, et donnée par lui au chapitre, est tenue par le même depuis le 10/07/1420, pour 130 mrs. de vieille monnaie par an, ou le double de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution de Fernand Pérez, <hi
rend="italic"
>capellán</hi
>. Cela est rayé et remplacé par la mention que Juan Alfonso, <hi
rend="italic"
>capellán del coro</hi
>, tient, depuis le 29/05/1422, la <hi
rend="italic"
>tienda</hi
> nouvelle faite par le chanoine Alfonso Martínez, au prix de 132 mrs. de vieille monnaie, ou le double (262 mrs.) de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution de Fernand Sánchez de Navamorcuende, <hi
rend="italic"
>racionero</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="229"
place="foot"
xml:id="ftn229"
><p
xml:id="p892"
>. OF 1080, f° 55. OF 940, f° </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p893"
>CH_BO_13. Le 9/07/1425, le chapitre baille à Pedro García, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
>, gendre de Juan de Ribera, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
>, une <hi
rend="italic"
>casa tienda</hi
> avec sa <hi
rend="italic"
>cámara</hi
>, jointive de l'Église<hi
rend="italic"
>, </hi
>au dos de la chapelle de <hi
rend="italic"
>Santa Agna, </hi
>à côté du <hi
rend="italic"
>taller </hi
>de l'Église<hi
rend="italic"
>, </hi
>au <hi
rend="italic"
>corral </hi
>dit<hi
rend="italic"
> de la Figuera, </hi
>et devant la porte de la <hi
rend="italic"
>calle real</hi
>, pour sa vie, <hi
rend="italic"
>perpetuamente e por reparadas</hi
>, au prix de 167 mrs. et demi de vieille monnaie ou le double, avec la caution de García Rodríguez, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
>, gendre du même Juan de Ribera<hi
rend="sup"
><note
n="230"
place="foot"
xml:id="ftn230"
><p
xml:id="p894"
>. OF 1082, f° 132 r°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p895"
>CH_BO_13. Le 20/03/1430, le chapitre baille à García de Villa Isidro, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, et à Juan González de Toledo, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, fils de Lope García, <hi
rend="italic"
>monedero</hi
>, une <hi
rend="italic"
>casa tienda</hi
> avec sa <hi
rend="italic"
>cámara</hi
>, jointive de l'Église<hi
rend="italic"
>, </hi
>au dos de la chapelle de Santa Ana<hi
rend="italic"
>, </hi
>près de l'atelier de l'Œuvre de l'Église<hi
rend="italic"
>, </hi
>jointive du <hi
rend="italic"
>corral </hi
>dit <hi
rend="italic"
>de la Figuera,</hi
>avec devant la porte la <hi
rend="italic"
>calle rreal</hi
>, précédemment tenue par Pedro García, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
>, pour la vie des deux, au prix de170 mrs. de vieille monnaie par an ou le double de <hi
rend="italic"
>blancas</hi
>, avec la caution de Pedro López de Puelles, abbé de Santa Leocadia<hi
rend="sup"
><note
n="231"
place="foot"
xml:id="ftn231"
><p
xml:id="p896"
>. OF 1084, f° 8 r° (63 mod.).</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p897"
>CH_BO_13. Le 7/08/1433, le chapitre baille à Juan González de Toledo, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, une <hi
rend="italic"
>casa tienda</hi
>, située à la <hi
rend="italic"
>Tripería, </hi
>en face de l'<hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>, jouxtant une maison de l’Église où demeure Juan González, <hi
rend="italic"
>pintor</hi
> (CH_BO_12), le <hi
rend="italic"
>taller</hi
> de l'Église, et la rue, tenue précédemment par le même et par García, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, le procureur de ce dernier ayant fait abandon de sa moitié le même en sa faveur et en celle de sa première femme, chaque année pour 175 mrs. de vieille monnaie ou le double, avec la caution du chanoine Pedro López de Puelles, abbé de Santa Leocadia<hi
rend="sup"
><note
n="232"
place="foot"
xml:id="ftn232"
><p
xml:id="p898"
>. OF 1085, f° 104 r°. </p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p899"
>CH_BO_13. En 1439, la maison que tenait auparavant Pedro García, <hi
rend="italic"
>sastre</hi
>, située au dos de la cathédrale, est tenue par Juan González, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, au prix de 350 mrs. depuis le 7/08/1433. Elle jouxte d'un côté des maisons de l'Église et de l'autre la cathédrale<hi
rend="sup"
><note
n="233"
place="foot"
xml:id="ftn233"
><p
xml:id="p900"
>. OF 356 bis, f° 6 v°. En marge : <hi
rend="italic"
>Anton fijo de lo sobre……</hi
>.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p901"
>CH_BO_13. En 1450, la maison située au dos de (la chapelle de) San Juan reste au nom de Juan González, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, pour sa vie et celle de la première femme qu'il aura, avec référence au contrat du 7/8/1433, et la caution de Juan Rodríguez, <hi
rend="italic"
>barbero</hi
>, donnée le 13/8/1445<hi
rend="sup"
><note
n="234"
place="foot"
xml:id="ftn234"
><p
xml:id="p902"
>. OF 941, f° 6 v°: Adarve del Atocha, payé par Fernando Valenciano.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p903"
>CH_BO_13. Le 16/09/1463, le chapitre baille à Inés González, veuve de García González, <hi
rend="italic"
>armero</hi
>, et à son fils, Antón, une maison située derrière la chapelle de San Juan, à la <hi
rend="italic"
>colación</hi
> de S. Yuste, jouxtant une maison du chapitre tenue par Juan Díaz, <hi
rend="italic"
>carpintero</hi
> (CH_BO_12) et la rue, précédemment tenue par Francisco González, <hi
rend="italic"
>pintor</hi
>, et sa femme Marina Díaz, qui ont quitté la ville, <hi
rend="italic"
>perpetuamente e por enfiestas e reparadas</hi
>, pour la vie des deux, au prix de 400 mrs. de la monnaie à courir et une paire de poules, avec la caution de Diego Sánchez, fils d’Inés González et frère d’Antón. Jusqu'en 1482, la maison reste à Inés González, <hi
rend="italic"
>sobre peligera</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="235"
place="foot"
xml:id="ftn235"
><p
xml:id="p904"
>. OF 1094, f° 516 v°. OF 957, f° 4 v°.</p
></note
></hi
>.</p
><p
rend="TEI_localparaDate"
xml:id="p905"
>CH_BO_13. Le 5/101486, Antón Sánchez, <hi
rend="italic"
>tintorero</hi
>, fait abandon au chapitre de la maison qu’il tient en <hi
rend="italic"
>perpetuo</hi
>, jointive de la cathédrale, au dos de la chapelle de San (blanc), et le chapitre le donne pour quitte, sauf de la rente qu'il doit. En 1489, après la mention de cet abandon, on lit: <hi
rend="italic"
>La Obra. metase a la capilla de San R°</hi
><hi
rend="sup"
><note
n="236"
place="foot"
xml:id="ftn236"
><p
xml:id="p906"
>. OF 1285, f° 83 r°. OF 962, f° 4 v°, sous <hi
rend="italic"
>Adarve del Atocha</hi
>.</p
></note
></hi
>.</p
></div
></body
></text
></TEI
>
