-DOCSTART- -X- O O
Le O
21 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1416 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
Ortiz I-PER
baille B-TipoContratoLT
à O
Juan B-PER
González I-PER
, O
alfayate B-Oficio
, O
gendre B-rol_pers_familia
de O
l' O
amo B-rol_pers_familia
de O
Juan B-PER
González I-PER
de B-Alias_persona
Sevilla I-Alias_persona
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-ORG
( I-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
) I-ORG
, O
située B-relations_spatiales
dans O
les O
Alatares B-nombre_calle
, O
qui O
est O
celle O
dite O
de B-nombre_CTMB
las I-nombre_CTMB
dos I-nombre_CTMB
puertas I-nombre_CTMB
, O
à B-relations_spatiales
côté I-relations_spatiales
de I-relations_spatiales
la O
tienda B-nombre_CTMB
del I-nombre_CTMB
rey I-nombre_CTMB
, O
pour B-Fecha_periodos_eventos
un I-Fecha_periodos_eventos
an I-Fecha_periodos_eventos
à O
partir O
du O
15 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
08 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
16 I-Fecha_periodos_eventos
, O
au O
prix O
de O
100 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
cette I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
( I-modo_pago
usuelle I-modo_pago
) I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
5 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
08 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1416 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
Ortiz I-PER
baille B-TipoContratoLT
à O
Ysac B-PER
, O
latonero B-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Jacob B-PER
, O
latonero B-Oficio
, O
judío B-Religion
, O
morador B-Titulo_role_statut
à O
Tolède B-LOC
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-ORG
( I-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
) I-ORG
, O
située B-relations_spatiales
dans O
l' O
Alcaicería B-nombre_calle
de O
los O
Alatares B-nombre_calle
, O
et O
dite O
la O
tienda B-tipo_edificio
de B-nombre_CTMB
las I-nombre_CTMB
dos I-nombre_CTMB
puertas I-nombre_CTMB
, O
jouxtant B-relations_spatiales
la O
tienda B-nombre_CTMB
del I-nombre_CTMB
rey I-nombre_CTMB
et O
une O
tienda B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Alfonso B-PER
, O
especiero B-Oficio
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
100 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
la I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
usuelle I-modo_pago
ou O
50 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
vieille I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
9 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
02 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1419 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
Ortiz I-PER
, O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
de O
la O
capilla B-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Blas I-ORG
, O
baille B-TipoContratoLT
à O
Ysac B-PER
Ardutel B-Alias_persona
, O
judio B-Religion
demeurant B-Titulo_role_statut
à O
Tolède B-LOC
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
cette O
chapelle B-tipo_edificio
, O
située B-relations_spatiales
en O
los O
Alatares B-nombre_calle
, O
que O
son B-relations_spatiales
açerca I-relations_spatiales
de O
las O
Cuatro B-nombre_calle
Calles I-nombre_calle
, O
jouxtant B-relations_spatiales
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
dite O
chapelle B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
García B-PER
López I-PER
, O
trapero B-Oficio
, O
et O
une O
autre O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-tipo_edificio
que O
tient B-ExpresionesJuridicas
Gonzalo B-PER
Díaz I-PER
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Juan B-PER
Ruiz I-PER
, O
sayalero B-Oficio
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
75 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
vieille I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
ou I-modo_pago
130 I-modo_pago
de I-modo_pago
la I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
blanche I-modo_pago
usuelle I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
don B-PER
Mayr I-PER
Ardutel B-Alias_persona
, O
père B-rol_pers_familia
d' O
Ysac B-PER
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
27 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
02 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1420 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
Ortiz I-PER
baille B-TipoContratoLT
à O
Lope B-PER
Sánchez I-PER
une O
tienda B-tipo_edificio
dans O
les O
Alatares B-nombre_calle
, O
près B-relations_spatiales
des O
Cuatro B-nombre_calle
Calles I-nombre_calle
, O
jouxtant B-relations_spatiales
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-tipo_edificio
que O
tient B-ExpresionesJuridicas
Isaac B-PER
Ardutel B-Alias_persona
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
28 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
09 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1420 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
Ortiz I-PER
baille B-TipoContratoLT
à O
Abdurrahamin B-PER
, O
tendero B-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
don B-PER
Abdalla I-PER
de B-Alias_persona
San I-Alias_persona
Tomán I-Alias_persona
, O
moro B-Religion
demeurant B-Titulo_role_statut
à O
Tolède B-LOC
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
San I-ORG
Blas I-ORG
, O
dans O
les O
Alatares B-nombre_calle
, O
situés B-relations_spatiales
près I-relations_spatiales
des O
Cuatro B-nombre_calle
Callles I-nombre_calle
, O
vacante B-ExpresionesJuridicas
par I-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
de O
Maestre B-Titulo_role_statut
Ali B-PER
el B-Alias_persona
Dabac I-Alias_persona
, O
moro B-Religion
demeurant B-Titulo_role_statut
à O
Tolède B-LOC
, O
cette O
tienda B-tipo_edificio
se B-relations_spatiales
trouvant I-relations_spatiales
à I-relations_spatiales
gauche I-relations_spatiales
en I-relations_spatiales
entrant I-relations_spatiales
par I-relations_spatiales
la O
porte B-piezas_casas
du O
marché B-tipo_edificio
, O
jouxtant B-relations_spatiales
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-tipo_edificio
que O
tient B-ExpresionesJuridicas
Pedro B-PER
González I-PER
Sevillano B-Alias_persona
, O
sedero B-Oficio
, O
et O
une O
maison B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Alfonso B-PER
Fernández I-PER
, O
guarda B-Titulo_role_statut
del I-Titulo_role_statut
mercado I-Titulo_role_statut
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
115 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
vieille I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
ou I-modo_pago
230 I-modo_pago
de I-modo_pago
la I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
usuelle I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Maestre B-Titulo_role_statut
Ali B-PER
de B-Alias_persona
Ocaña I-Alias_persona
, O
zapatero B-Oficio
, O
moro B-Religion
demeurant B-Titulo_role_statut
à O
Tolède B-LOC
Le O
6 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
02 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1420 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
Ortiz I-PER
baille B-TipoContratoLT
à O
Juan B-PER
Martínez I-PER
, O
pintor B-Oficio
, O
et O
María B-PER
Fernqndez I-PER
, O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
, O
avec O
une O
camara B-piezas_casas
sobradada I-piezas_casas
au B-relations_spatiales
dessus I-relations_spatiales
d' O
elle O
, O
dans O
la B-nombre_calle
rue I-nombre_calle
dite I-nombre_calle
de I-nombre_calle
la I-nombre_calle
ferreria I-nombre_calle
à B-relations_spatiales
gauche I-relations_spatiales
en I-relations_spatiales
sortant I-relations_spatiales
des I-relations_spatiales
Alatares B-nombre_calle
, O
jouxtant B-relations_spatiales
d' I-relations_spatiales
un I-relations_spatiales
côté I-relations_spatiales
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
l' O
église B-nombre_CTMB
Sto. I-nombre_CTMB
Tomé I-nombre_CTMB
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Juan B-PER
Martínez I-PER
, O
herrador B-Oficio
, O
et O
de O
l' O
autre O
la O
puerta B-nombre_CTMB
que I-nombre_CTMB
disen I-nombre_CTMB
del I-nombre_CTMB
Mercado I-nombre_CTMB
, O
et O
au B-relations_spatiales
dos I-relations_spatiales
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
le O
corral B-nombre_CTMB
de I-nombre_CTMB
Sta. I-nombre_CTMB
Yuste I-nombre_CTMB
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deux I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
20 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
vieille I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
ou I-modo_pago
500 I-modo_pago
de I-modo_pago
la I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
usuelle I-modo_pago
, O
avec B-ExpresionesJuridicas
obligation I-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
faire I-ExpresionesJuridicas
dans I-ExpresionesJuridicas
les I-ExpresionesJuridicas
3 I-ExpresionesJuridicas
ans I-ExpresionesJuridicas
à I-ExpresionesJuridicas
leurs I-ExpresionesJuridicas
frais I-ExpresionesJuridicas
au B-relations_spatiales
dessus I-relations_spatiales
de O
la O
cámara B-piezas_casas
qui O
se B-relations_spatiales
trouve I-relations_spatiales
sur I-relations_spatiales
la O
tienda B-tipo_edificio
une O
autre O
cámara B-piezas_casas
de B-expresion_medidas
la I-expresion_medidas
même I-expresion_medidas
dimension I-expresion_medidas
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Diego B-PER
González I-PER
de B-Alias_persona
Tavira I-Alias_persona
, O
de O
Pedro B-PER
Sánchez I-PER
, O
chapinero B-Oficio
, O
et O
de O
Fernand B-PER
Sánchez I-PER
de B-Alias_persona
Madrid I-Alias_persona
, O
pintor B-Oficio
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
27 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
02 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1420 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
Ortiz I-PER
, O
baille B-TipoContratoLT
à O
Lope B-PER
Sánchez I-PER
, O
herrero B-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Lope B-PER
Sánchez I-PER
, O
tendero B-Oficio
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
dans O
les O
Alatares B-nombre_calle
, O
près B-relations_spatiales
des O
Cuatro B-nombre_calle
Calles I-nombre_calle
, O
jouuxtant B-relations_spatiales
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
même O
chapelle B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Ysac B-PER
Ardutel B-Alias_persona
et O
une O
autre O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
même O
chapelle B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Juan B-PER
González I-PER
Aviñón B-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
135 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
vieille I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
ou I-modo_pago
270 I-modo_pago
de I-modo_pago
la I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
usuelle I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Lope B-PER
Sánchez I-PER
, O
tendero B-Oficio
, O
père B-rol_pers_familia
de O
Lope B-PER
Sánchez I-PER
, O
herrero B-Oficio
, O
et O
de O
Juan B-PER
de B-Alias_persona
la I-Alias_persona
Sal I-Alias_persona
, O
son O
frère B-rol_pers_familia
. O
-DOCSTART- -X- O O
A O
une O
date O
manquante O
, O
probablemenent O
en O
1420 B-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
Ortiz I-PER
, O
baille B-TipoContratoLT
à O
Juan B-PER
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Pedro B-PER
González I-PER
, O
anzolero B-Oficio
, O
et O
à O
son O
père B-rol_pers_familia
, O
ledit O
Pedro B-PER
González I-PER
, O
ainsi O
qu'à O
Juan B-PER
de B-Alias_persona
las I-Alias_persona
Guindas I-Alias_persona
, O
comme O
ses O
cautions B-ExpresionesJuridicas
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
située B-relations_spatiales
a O
los O
Alatares B-nombre_calle
, O
jouxtant B-relations_spatiales
une O
tienda B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Ysaque B-PER
et O
une O
tienda B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Juan B-PER
González I-PER
Aviñón B-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
200 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
la I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
à I-modo_pago
courir I-modo_pago
, O
avec O
la O
précision O
que O
Juan B-PER
de B-Alias_persona
las I-Alias_persona
Guindas I-Alias_persona
ne O
sera O
tenu O
qu' O
au O
paiement B-ExpresionesJuridicas
et O
non O
à O
la O
réparation B-ExpresionesJuridicas
, O
tandis O
que O
Juan B-PER
et O
Pedro B-PER
González I-PER
seront O
tenus O
à O
la O
réparation B-ExpresionesJuridicas
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
en O
même O
temps O
qu' O
au O
paiement B-ExpresionesJuridicas
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
16 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
02 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1439 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
chanoine B-Titulo_role_statut
Rodrigo B-PER
de B-Alias_persona
Vargas I-Alias_persona
, O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
et I-Titulo_role_statut
administrateur I-Titulo_role_statut
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
S. I-ORG
Blas I-ORG
, O
baille B-TipoContratoLT
à O
García B-PER
Rodríguez I-PER
de B-Alias_persona
Segura I-Alias_persona
, O
especiero B-Oficio
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
située B-relations_spatiales
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
de O
lala O
ville B-ORG
, O
aux O
Alatares B-nombre_calle
, O
dont O
a B-ExpresionesJuridicas
fait I-ExpresionesJuridicas
cession I-ExpresionesJuridicas
entre I-ExpresionesJuridicas
ses I-ExpresionesJuridicas
mains I-ExpresionesJuridicas
en I-ExpresionesJuridicas
sa I-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
Diego B-PER
de B-Alias_persona
la I-Alias_persona
Fuente I-Alias_persona
, O
mercador B-Oficio
, O
qui O
la O
tenait B-ExpresionesJuridicas
auparavant O
, O
jouxtant B-relations_spatiales
une O
tienda B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Martín B-PER
de B-Alias_persona
Alfaro I-Alias_persona
, O
especiero B-Oficio
, O
et O
une O
tienda B-tipo_edificio
que O
tient B-ExpresionesJuridicas
Gómez B-PER
Fernández I-PER
, O
sedero B-Oficio
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
celle I-TipoContratoLT
du I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
qu' I-TipoContratoLT
il I-TipoContratoLT
désignera I-TipoContratoLT
à I-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
veille I-TipoContratoLT
de I-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
mort I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
200 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
la I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
à I-modo_pago
courir I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
4 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
02 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1483 I-Fecha_periodos_eventos
, O
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
, O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
et I-Titulo_role_statut
administrateur I-Titulo_role_statut
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
, O
baille B-TipoContratoLT
à O
Abrahen B-PER
Çarfati B-Alias_persona
, O
présent B-ExpresionesJuridicas
, O
et O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
Paloma B-PER
, O
absente B-ExpresionesJuridicas
, O
judíos B-Religion
, O
moradores B-Titulo_role_statut
à O
Tolède B-LOC
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
qui O
lui O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
, O
en O
perpetuo B-TipoContratoLT
, I-TipoContratoLT
pour I-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deux I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
1.400 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
trois I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
En O
l' O
absence O
d' O
éléments O
de O
localisation O
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
, O
on O
peut O
supposer O
qu' O
elle O
se O
situe O
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
28 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
04 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1483 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Antón B-PER
de B-Alias_persona
Faro I-Alias_persona
, O
especiero B-Oficio
, O
dit O
qu' O
il O
tient B-ExpresionesJuridicas
une O
tienda B-tipo_edificio
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
jouxtant B-relations_spatiales
des I-relations_spatiales
deux I-relations_spatiales
côtés I-relations_spatiales
des O
tiendas B-tipo_edificio
de O
la O
même O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
, O
l' O
une O
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
́Pedro B-PER
Pinto B-Alias_persona
et O
l' O
autre O
par O
Francisco B-PER
López I-PER
de B-Alias_persona
Córdoba I-Alias_persona
, O
sedero B-Oficio
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
1.200 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
trois I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
par I-modo_pago
an I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Il O
en O
fait B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
en B-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
de O
Mose B-PER
Pardo B-Alias_persona
, O
especiero B-Oficio
, O
judío B-Religion
, O
qui O
lui O
en O
donne B-ExpresionesJuridicas
100 B-modo_pago
réaux I-modo_pago
, O
hors B-modo_pago
diezmo I-modo_pago
et I-modo_pago
alcabala I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
lendemain O
la O
tienda B-tipo_edificio
, O
avec O
ses O
armoires B-elemento_arquitectura
( O
almarios B-elemento_arquitectura
) O
et O
tables B-elemento_arquitectura
( O
tableros B-elemento_arquitectura
) O
, O
est O
baillée B-TipoContratoLT
à O
Mosé B-PER
Pardo B-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
1.230 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
trois I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
son O
père B-rol_pers_familia
, O
don B-PER
Çuleman I-PER
Pardo B-Alias_persona
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
11 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
04 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1483 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Francisco B-PER
Díaz I-PER
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Pedro B-PER
Díaz I-PER
, O
boticario B-Oficio
, O
fait B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
aux O
mains O
du O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
, O
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
qu' O
il O
tient B-ExpresionesJuridicas
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
( O
confronts O
en O
blanc O
) O
, O
pour O
les O
vies O
de O
Pedro B-PER
de B-Alias_persona
Buendia I-Alias_persona
et O
de O
Diego B-PER
de B-Alias_persona
Tordelaguna I-Alias_persona
, O
au O
prix O
de O
800 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
par I-modo_pago
an I-modo_pago
, O
en B-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
de O
Fernando B-PER
de B-Alias_persona
Toledo I-Alias_persona
, O
mercador B-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
du O
défunt O
Maestre B-Titulo_role_statut
Fernando B-PER
, O
cirujano B-Titulo_role_statut
, O
qui O
lui O
en O
donne B-ExpresionesJuridicas
11.200 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
hors I-modo_pago
diezmo I-modo_pago
, O
dont O
il O
a O
payé O
1.232 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
diezmo I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Suit O
le O
bail B-TipoContratoLT
à O
Fernando B-PER
de B-Alias_persona
Toledo I-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
900 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
deux I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
son O
oncle B-rol_pers_familia
, O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Villarreal I-Alias_persona
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
3 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1483 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Juan B-PER
Díaz I-PER
, O
latonero B-Oficio
, O
et O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
María B-PER
Díaz I-PER
, O
ayant B-ExpresionesJuridicas
demandé I-ExpresionesJuridicas
au O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
l' O
autorisation B-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
laisser I-ExpresionesJuridicas
à O
Fernando B-PER
de B-Alias_persona
Montalbán I-Alias_persona
la O
tienda B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
jouxtant B-relations_spatiales
des I-relations_spatiales
deux I-relations_spatiales
côtés I-relations_spatiales
des O
tiendas B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-tipo_edificio
, O
l' O
une O
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Martín B-PER
de B-Alias_persona
Dueñas I-Alias_persona
et O
l' O
autre O
par O
Fernando B-PER
de B-Alias_persona
Villarreal I-Alias_persona
, B-ExpresionesJuridicas
pour O
110 B-modo_pago
réaux I-modo_pago
que O
donnait O
Fernando B-PER
de B-Alias_persona
Montalbán I-Alias_persona
, O
le O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
a O
répondu O
qu' O
il O
voulait O
la O
tienda B-tipo_edificio
au O
même O
prix O
pour O
la O
chapelle B-tipo_edificio
. O
-DOCSTART- -X- O O
Juan B-PER
Díaz I-PER
et O
sa O
femme B-rol_pers_familia
ont O
reçu O
de O
Pedro B-PER
González I-PER
de B-Alias_persona
Ocaña I-Alias_persona
, O
au B-ExpresionesJuridicas
nom I-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
la O
chapelle B-tipo_edificio
, O
100 B-modo_pago
réaux I-modo_pago
, I-modo_pago
parce I-modo_pago
que I-modo_pago
les I-modo_pago
10 I-modo_pago
autres I-modo_pago
correspondent I-modo_pago
au I-modo_pago
diezmo I-modo_pago
, O
et O
ils O
font B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
à O
la O
chapelle B-tipo_edificio
. O
Le O
14 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1483 I-Fecha_periodos_eventos
, O
devant O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
, O
Diego B-PER
del B-Alias_persona
Castillo I-Alias_persona
, O
especiero B-Oficio
, O
fait B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
située B-relations_spatiales
face I-relations_spatiales
à I-relations_spatiales
la O
tienda B-nombre_CTMB
del I-nombre_CTMB
rey I-nombre_CTMB
, O
jouxtant B-relations_spatiales
des I-relations_spatiales
deux I-relations_spatiales
côtés I-relations_spatiales
des O
tiendas B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-tipo_edificio
, O
qu' O
il O
tient B-ExpresionesJuridicas
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
celles I-TipoContratoLT
de I-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
femme I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, B-ExpresionesJuridicas
au O
prix O
de O
2.300 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
cinq I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
en B-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
de O
Francisco B-PER
Sorje B-Alias_persona
, O
especiero B-Oficio
, O
qui O
lui O
en O
donne B-ExpresionesJuridicas
1.000 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
Le O
même O
jour O
la O
tienda B-tipo_edificio
est O
baillée B-TipoContratoLT
à O
Francisco B-PER
Sorje B-Alias_persona
et O
à O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
Mencía B-PER
de B-Alias_persona
la I-Alias_persona
Plazuela I-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deux I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, O
au O
même O
prix O
que O
la O
tenait B-ExpresionesJuridicas
Diego B-PER
del B-Alias_persona
Castillo I-Alias_persona
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Juan B-PER
Sorje B-Alias_persona
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Gonzalo B-PER
Sorje B-Alias_persona
, O
et O
cousin B-rol_pers_familia
de O
Francisco B-PER
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
6 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
10 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1484 I-Fecha_periodos_eventos
, O
María B-PER
Díaz I-PER
, O
veuve B-rol_pers_familia
de O
Martín B-PER
Sorje B-Alias_persona
, O
donne B-ExpresionesJuridicas
une I-ExpresionesJuridicas
procuration I-ExpresionesJuridicas
à O
Fernando B-PER
González I-PER
Havete B-Alias_persona
pour O
faire B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
qu' O
elle O
tient B-ExpresionesJuridicas
à O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
240 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
, O
jouxtant B-relations_spatiales
des I-relations_spatiales
deux I-relations_spatiales
côtés I-relations_spatiales
des O
tiendas B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
, O
l' O
une O
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Yuda B-PER
Ardutel B-Alias_persona
, O
judío B-Religion
, O
et O
l' O
autre O
par O
Gonzalo B-PER
de B-Alias_persona
Acre I-Alias_persona
, O
en B-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
de O
Martín B-PER
Havete B-Alias_persona
, O
son O
gendre B-rol_pers_familia
, O
pour O
10.000 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
qu' O
il O
lui O
donne B-ExpresionesJuridicas
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
13 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
10 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
84 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
chapitre B-ORG
baille B-TipoContratoLT
la O
tienda B-tipo_edificio
à O
Martín B-PER
Havete B-Alias_persona
, O
el B-Alias_persona
mozo I-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
300 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
son O
frère B-rol_pers_familia
Fernando B-PER
González I-PER
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
31 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
12 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1484 I-Fecha_periodos_eventos
( O
1485 B-Fecha_periodos_eventos
) O
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
, O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
( O
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
) O
baille B-TipoContratoLT
à O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Cifuentes I-Alias_persona
, O
visolero B-Oficio
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
qui O
lui O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, I-TipoContratoLT
celle I-TipoContratoLT
de I-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
femme I-TipoContratoLT
( I-TipoContratoLT
non I-TipoContratoLT
nommée I-TipoContratoLT
) I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
410 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
d' I-modo_pago
une I-modo_pago
paire I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Gonzalo B-PER
Rodríguez I-PER
, O
platero B-Oficio
. O
-DOCSTART- -X- O O
Il O
baille B-TipoContratoLT
également O
à O
Pedro B-PER
de B-Alias_persona
Ayllón I-Alias_persona
, O
visolero B-Oficio
, O
et O
à O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
une O
autre O
tienda B-tipo_edificio
qui O
lui O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deux I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, O
au O
même O
prix O
, O
et O
à O
Rodrigo B-PER
Cota B-Alias_persona
, O
sedero B-Oficio
, O
et O
Aldonza B-PER
de B-Alias_persona
San I-Alias_persona
Pedro I-Alias_persona
, O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
qui O
lui O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
et O
qui O
comporte O
deux B-piezas_casas
portes I-piezas_casas
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deux I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
celle I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
autre I-TipoContratoLT
personne I-TipoContratoLT
à I-TipoContratoLT
désigner I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
1.200 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
trois I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
auquel O
elle O
lui O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
son O
neveu B-rol_pers_familia
, O
Alfonso B-PER
Cota B-Alias_persona
, O
et O
de O
son O
frère B-rol_pers_familia
, O
Juan B-PER
Cota B-Alias_persona
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
24 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
09 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1485 I-Fecha_periodos_eventos
, O
devant O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
, O
Pedro B-PER
González I-PER
, O
latonero B-Oficio
, O
dit O
que O
Fernando B-PER
de B-Alias_persona
Olías I-Alias_persona
, O
qui O
était O
sa O
caution B-ExpresionesJuridicas
dans O
le O
contrat O
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
qu' O
il O
tient B-ExpresionesJuridicas
en O
perpetuo B-TipoContratoLT
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
a O
los O
Latoneros B-nombre_calle
, O
est O
décédé O
, O
et O
il O
donne B-ExpresionesJuridicas
à O
sa O
place O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
d' O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Toledo I-Alias_persona
, O
sacristán B-Titulo_role_statut
de O
l' O
église B-ORG
S. I-ORG
Vicente I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
ville I-ORG
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
20 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
06 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1488 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Pedro B-PER
González I-PER
, O
latonero B-Oficio
, O
s' B-ExpresionesJuridicas
oblige B-ExpresionesJuridicas
à I-ExpresionesJuridicas
donner I-ExpresionesJuridicas
une O
caution B-ExpresionesJuridicas
pour O
la O
tienda B-tipo_edificio
qu' O
il O
tient B-ExpresionesJuridicas
en O
perpetuo B-TipoContratoLT
( O
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
) O
, O
a O
los O
Latoneros B-nombre_calle
, O
dans O
les O
neuf B-Fecha_periodos_eventos
jours I-Fecha_periodos_eventos
. O
-DOCSTART- -X- O O
Dans O
le O
cas O
contraire O
, O
il O
en O
fait B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
à O
partir O
du O
même O
jour O
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
7 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
10 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1485 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
à O
Diego B-PER
Gandia B-Alias_persona
, O
herrero B-Oficio
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
vacante B-ExpresionesJuridicas
par O
le O
décès O
de O
Lope B-PER
Rodríguez I-PER
, O
cambiador B-Oficio
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
celle I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
2.000 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
quatre I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
depuis O
le O
1 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
85 I-Fecha_periodos_eventos
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
d' O
Enrique B-PER
, O
herrero B-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
d' O
Alfonso B-PER
González I-PER
Marcos B-Alias_persona
, O
herrero B-Oficio
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
4 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
11 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1485 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
à O
-DOCSTART- -X- O O
Enrique B-PER
de B-Alias_persona
Toledo I-Alias_persona
, O
fils B-rol_pers_familia
d' O
Alfonso B-PER
González I-PER
Marcos B-Alias_persona
, O
herrero B-Oficio
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
que O
tenait B-ExpresionesJuridicas
auparavant O
Fernando B-PER
de B-Alias_persona
Olías I-Alias_persona
, O
herrero B-Oficio
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
celle I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, O
à O
partir O
du O
1 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
11 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
85 I-Fecha_periodos_eventos
, O
au O
prix O
de O
1.650 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
quatre I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
par I-modo_pago
an I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
son O
oncle B-rol_pers_familia
, O
Diego B-PER
de B-Alias_persona
Gandía I-Alias_persona
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
30 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
03 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1486 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
à O
Rodrigo B-PER
de B-Alias_persona
Castañeda I-Alias_persona
et O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Castañada I-Alias_persona
, O
son O
frère B-rol_pers_familia
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
précédemment B-ExpresionesJuridicas
tenue I-ExpresionesJuridicas
par O
Diego B-PER
de B-Alias_persona
Castañeda I-Alias_persona
, O
décédé B-rol_pers_familia
, O
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deux I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
3.500 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
sept I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
à O
partir O
du O
17 O
du O
même O
mois O
, O
jour O
où O
elle O
leur O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
, O
avec B-ExpresionesJuridicas
l' I-ExpresionesJuridicas
obligation I-ExpresionesJuridicas
pour O
celui O
des O
deux O
qui O
survivra O
à O
l' O
autre O
de O
donner B-ExpresionesJuridicas
une I-ExpresionesJuridicas
caution I-ExpresionesJuridicas
dans O
les O
neuf B-Fecha_periodos_eventos
jours I-Fecha_periodos_eventos
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
4 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
08 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1486 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
en I-TipoContratoLT
perpetuo I-TipoContratoLT
à O
Rodrigo B-PER
de B-Alias_persona
Beteta I-Alias_persona
, O
especiero B-Oficio
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
qui O
lui O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
, O
que O
tenait B-ExpresionesJuridicas
auparavant O
Hamete B-PER
Maguaque B-Alias_persona
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
et O
qui O
se O
trouve O
divisée B-estado_casa
en I-estado_casa
deux I-estado_casa
parties I-estado_casa
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
à O
partir O
du O
15 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
08 I-Fecha_periodos_eventos
suivant O
, O
au O
prix O
de O
2.100 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
cinq I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Juan B-PER
González I-PER
de B-Alias_persona
Salamanca I-Alias_persona
, O
maxudo B-Oficio
( O
? O
) O
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
25 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
08 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1486 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
del B-Alias_persona
Campo I-Alias_persona
, O
receptor B-Titulo_role_statut
de O
la O
chapelle B-ORG
( O
de O
don B-PER
Pedro I-PER
Tenorio I-PER
) O
prend B-ExpresionesJuridicas
possession I-ExpresionesJuridicas
au I-ExpresionesJuridicas
nom I-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
la O
chapelle B-tipo_edificio
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
que O
Juan B-PER
de B-Alias_persona
Canales I-Alias_persona
a B-ExpresionesJuridicas
laissée I-ExpresionesJuridicas
à O
celle-ci O
, O
jouxtant B-relations_spatiales
des I-relations_spatiales
deux I-relations_spatiales
côtés I-relations_spatiales
des O
tiendas B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-tipo_edificio
, O
tenues B-ExpresionesJuridicas
l' O
une O
par O
Gonzalo B-PER
Hayete B-Alias_persona
et O
l' O
autre O
par O
Rodrigo B-PER
de B-Alias_persona
Beteta I-Alias_persona
. O
-DOCSTART- -X- O O
Il O
en O
chasse O
Francisco B-PER
de B-Alias_persona
Carmena I-Alias_persona
, O
qui O
dit O
la O
tenir O
en O
location B-TipoContratoCT
pour O
cette O
année O
au O
prixn O
de O
51 B-modo_pago
réaux I-modo_pago
, O
et O
l' O
y O
remet O
avec O
l' O
obligation I-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
payer I-ExpresionesJuridicas
les O
51 B-modo_pago
réaux I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
5 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
10 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1486 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
à O
Alfonso B-PER
López I-PER
Axer B-Alias_persona
, O
mercador B-Oficio
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
située B-relations_spatiales
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
entre B-relations_spatiales
les I-relations_spatiales
deux I-relations_spatiales
rues I-relations_spatiales
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
2.500 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
cinq I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Miguel B-PER
Sánchez I-PER
Montesino B-Alias_persona
, O
escribano B-Titulo_role_statut
público I-Titulo_role_statut
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
5 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
12 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1486 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Cifuentes I-Alias_persona
, O
visolero B-Oficio
, O
fait B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
devant O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
, O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
( O
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
) O
, O
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
qui O
lui O
avait O
été O
baillée B-TipoContratoLT
le O
31 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
12 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1484 I-Fecha_periodos_eventos
( O
1485 B-Fecha_periodos_eventos
) O
pour O
trois O
vies O
et O
au O
prix O
de O
410 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
une I-modo_pago
paire I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
jouxtant B-relations_spatiales
des O
deux O
côtés O
des O
tiendas B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-tipo_edificio
, O
l' O
une O
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
Juan B-PER
Aldonso I-PER
, O
laudero B-Oficio
, O
et O
l' O
autre O
par O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Brito I-Alias_persona
, O
en B-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
d' O
Alfonso B-PER
Rodríguez I-PER
, O
latonero B-Oficio
, O
frère B-rol_pers_familia
de O
Julián B-PER
, O
latonero B-Oficio
, O
qui O
lui O
en O
donne B-ExpresionesJuridicas
500 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et O
offre O
de O
payer O
le O
diezmo O
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
même O
jour O
la O
tienda B-tipo_edificio
est O
baillée B-TipoContratoLT
à O
Alfonso B-PER
Rodríguez I-PER
, O
et O
Catalina B-PER
López I-PER
, O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
absente B-ExpresionesJuridicas
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deux I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, O
au O
même O
prix O
que O
précédemment O
, O
et O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Julián B-PER
, O
latonero B-Oficio
, O
frère B-rol_pers_familia
d' O
Alfonso B-PER
Rodríguez I-PER
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
12 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
12 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1486 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Francisco B-PER
Sorje B-Alias_persona
, O
sedero B-Oficio
, O
pour O
lui-même O
et O
au B-ExpresionesJuridicas
nom I-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
Mencía B-PER
de B-Alias_persona
la I-Alias_persona
Plazuela I-Alias_persona
, O
fait B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
aux O
mains O
du O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
, O
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
située B-relations_spatiales
al I-relations_spatiales
esquina I-relations_spatiales
, O
face B-relations_spatiales
à I-relations_spatiales
la O
tienda B-nombre_CTMB
que I-nombre_CTMB
solían I-nombre_CTMB
llamar I-nombre_CTMB
del I-nombre_CTMB
Rey I-nombre_CTMB
, O
qu' O
il O
tient B-ExpresionesJuridicas
pour O
leurs O
vies O
et O
celle O
d' O
un O
fils B-rol_pers_familia
ou O
d' O
une O
fille O
, O
au O
prix O
de O
2.300 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
cinq I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
par O
un O
contrat O
en O
date O
du O
14 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1483 I-Fecha_periodos_eventos
, O
en B-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
Diego B-PER
del B-Alias_persona
Castillo I-Alias_persona
, O
joyero B-Oficio
, O
et O
Elvira B-PER
González I-PER
del B-Alias_persona
Castillo I-Alias_persona
, O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
qui O
en O
ont O
donné B-ExpresionesJuridicas
1.000 B-modo_pago
mrs I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Suit O
le O
bail B-TipoContratoLT
à O
ces O
derniers O
, O
au O
même O
prix O
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deix I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, O
avec B-ExpresionesJuridicas
l' I-ExpresionesJuridicas
obligation I-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
donner I-ExpresionesJuridicas
une I-ExpresionesJuridicas
caution I-ExpresionesJuridicas
dans I-ExpresionesJuridicas
les I-ExpresionesJuridicas
neuf I-ExpresionesJuridicas
jours I-ExpresionesJuridicas
, O
Francisco B-PER
Sorje B-Alias_persona
restant O
entre O
temps O
caution B-ExpresionesJuridicas
; O
Le O
10 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
01 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1487 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
, O
au B-ExpresionesJuridicas
nom I-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
, O
à O
Alfonso B-PER
López I-PER
Axer B-Alias_persona
, O
mercador B-Oficio
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
précédemment B-ExpresionesJuridicas
tenue I-ExpresionesJuridicas
par O
Juan B-PER
de B-Alias_persona
Canales I-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
1.600 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
quatre I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
auquel O
elle O
lui O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Fernando B-PER
Díaz I-PER
, O
joyero B-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Lope B-PER
Díaz I-PER
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
10 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
09 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1487 I-Fecha_periodos_eventos
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
que O
tenait B-ExpresionesJuridicas
auparavant O
Yuçaf B-PER
Anacaua B-Alias_persona
, O
dans O
la O
partie O
de O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
allant B-relations_spatiales
de O
la O
Puerta B-nombre_CTMB
del I-nombre_CTMB
Solarejo I-nombre_CTMB
à O
la O
Plaza B-nombre_calle
de I-nombre_calle
la I-nombre_calle
Cuchillería I-nombre_calle
, O
sur O
la O
droite O
, O
a O
été O
baillée B-TipoContratoLT
par O
le O
chapitre B-ORG
à O
Fernando B-PER
de B-Alias_persona
Chillón I-Alias_persona
, O
agujetero B-Oficio
, O
qui O
la O
tient B-ExpresionesJuridicas
encore O
en O
1493 B-Fecha_periodos_eventos
, O
pour O
un O
prix O
non O
spécifié O
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
2 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
04 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1488 I-Fecha_periodos_eventos
, O
devant O
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
, O
Manuel B-PER
Díaz I-PER
, O
joyero B-Oficio
, O
entre O
comme O
caution B-ExpresionesJuridicas
( O
ne O
dit O
pas O
de O
qui O
) O
pour O
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-ORG
( I-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
) I-ORG
, O
située B-relations_spatiales
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
à O
la O
place B-nombre_calle
de I-nombre_calle
Rodrigo I-nombre_calle
Núñez I-nombre_calle
, O
joyero B-Oficio
, O
décédé O
. O
-DOCSTART- -X- O O
Il O
doit O
s' O
agir O
du O
Rodrigo B-PER
Núñez I-PER
mentionné O
le O
même O
jour O
à O
propos O
de O
CH_BM_04 O
, O
mais O
pas O
de O
la O
même O
tienda B-tipo_edificio
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
5 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1488 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
à O
Diego B-PER
Havete B-Alias_persona
et O
Martín B-PER
Havete B-Alias_persona
, O
el B-Alias_persona
mozo I-Alias_persona
, O
son O
frère B-rol_pers_familia
la O
tienda B-tipo_edificio
vacante B-ExpresionesJuridicas
par O
le O
décès O
de O
Hamete B-PER
Alcayci B-Alias_persona
et O
que O
tenait B-ExpresionesJuridicas
Rodrigo B-PER
de B-Alias_persona
la I-Alias_persona
Fuente I-Alias_persona
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
de O
cet O
Hamete B-PER
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deux I-TipoContratoLT
, O
depuis O
le O
1 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
88 I-Fecha_periodos_eventos
, O
au O
prix O
de O
1.240 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
Le O
29 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1488 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
à O
don B-PER
Abdalla I-PER
Alcayci B-Alias_persona
, O
moro B-Religion
, O
morador B-Titulo_role_statut
à O
Tolède B-LOC
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
située B-relations_spatiales
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
vacante B-ExpresionesJuridicas
par O
le O
décès O
d' O
Abrahen B-PER
( O
Çamando B-Alias_persona
? O
) O
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
5.000 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
dix I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
par I-modo_pago
an I-modo_pago
, O
depuis O
le O
11 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
88 I-Fecha_periodos_eventos
, O
jour O
où O
elle O
lui O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Yuçaf B-PER
Lubreni B-Alias_persona
, O
alfaharero B-Oficio
, O
moro B-Religion
, O
morador B-Titulo_role_statut
à O
Tolède B-LOC
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
16 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
09 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1488 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
à O
Diego B-PER
Moyano B-Alias_persona
, O
joyero B-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Pedro B-PER
López I-PER
Moyano B-Alias_persona
, O
tintorero B-Oficio
, O
et O
à O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
María B-PER
Alvarez I-PER
, O
la O
partie O
qui O
lui O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
que O
Fernando B-PER
de B-Alias_persona
San I-Alias_persona
Román I-Alias_persona
tenait B-ExpresionesJuridicas
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
des I-TipoContratoLT
deux I-TipoContratoLT
et I-TipoContratoLT
celle I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
un I-TipoContratoLT
fils I-TipoContratoLT
ou I-TipoContratoLT
d' I-TipoContratoLT
une I-TipoContratoLT
fille I-TipoContratoLT
, O
à O
partir O
du O
même O
jour O
, O
au O
prix O
de O
1.000 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
deux I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
du O
même O
Pedro B-PER
López I-PER
Moyano B-Alias_persona
, O
son O
père B-rol_pers_familia
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
27 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
09 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1488 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Diego B-PER
Muxena B-Alias_persona
montre O
le O
testament B-ExpresionesJuridicas
de O
sa O
mère B-rol_pers_familia
, O
Leonor B-PER
Alvarez I-PER
de B-Alias_persona
las I-Alias_persona
Casas I-Alias_persona
, O
signé B-ExpresionesJuridicas
de O
Pedro B-PER
Rodríguez I-PER
de B-Alias_persona
Vargas I-Alias_persona
, O
escribano B-Oficio
público I-Oficio
, O
le O
nommant O
dans O
la O
maison-tiendas B-tipo_edificio
que O
lui O
avait O
baillée B-TipoContratoLT
en O
perpetuo B-TipoContratoLT
le O
capellán B-Titulo_role_statut
( O
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
) O
, O
le O
9 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
04 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1464 I-Fecha_periodos_eventos
, O
et O
il O
s' O
oblige O
ainsi O
qu' O
à O
donner O
une O
caution B-ExpresionesJuridicas
dans O
les O
neuf B-Fecha_periodos_eventos
jours I-Fecha_periodos_eventos
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
10 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
10 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1488 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Diego B-PER
de B-Alias_persona
Montalbán I-Alias_persona
fait B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
aux O
mains O
du O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
, O
chanoine B-Titulo_role_statut
, O
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
qu' O
il O
tient B-ExpresionesJuridicas
en O
perpetuo B-TipoContratoLT
de O
la O
chapelle B-ORG
( I-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
) I-ORG
, O
située B-relations_spatiales
dans O
la O
Calleja B-nombre_calle
de I-nombre_calle
los I-nombre_calle
Perros I-nombre_calle
, O
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
de O
Juan B-PER
Alfonso I-PER
, O
laudero B-Oficio
, O
au O
prix O
de O
120 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
une I-modo_pago
paire I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
en B-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
de O
Lope B-PER
de B-Alias_persona
Cuéllar I-Alias_persona
, O
pintor B-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Pedro B-PER
García I-PER
, O
cerero B-Oficio
, O
qui O
lui O
a O
donné B-ExpresionesJuridicas
500 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
dont O
il O
a O
payé O
le O
diezmo O
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
même O
jour O
la O
tienda B-tipo_edificio
est O
baillée B-TipoContratoLT
à O
Lope B-PER
de B-Alias_persona
Cuéllar I-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
de O
Juan B-PER
Alfonso I-PER
, O
laudero B-Oficio
, O
au O
même O
prix O
, O
avec B-ExpresionesJuridicas
l' I-ExpresionesJuridicas
obligation I-ExpresionesJuridicas
de I-ExpresionesJuridicas
donner I-ExpresionesJuridicas
dans I-ExpresionesJuridicas
les I-ExpresionesJuridicas
neuf I-ExpresionesJuridicas
jours I-ExpresionesJuridicas
la I-ExpresionesJuridicas
caution I-ExpresionesJuridicas
de O
Teresa B-PER
Díaz I-PER
, O
sa O
femme B-rol_pers_familia
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
22 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
10 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1488 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Lope B-PER
de B-Alias_persona
Cuéllar I-Alias_persona
donne B-ExpresionesJuridicas
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
de O
Juan B-PER
de B-Alias_persona
Toledo I-Alias_persona
, O
platero B-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
García B-PER
González I-PER
, O
jubetero B-Oficio
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
24 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
10 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1488 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
licenciado B-Titulo_role_statut
García B-PER
Fernández I-PER
de B-Alias_persona
Alcalá I-Alias_persona
baille B-TipoContratoLT
à O
Alfonso B-PER
Diaz I-PER
, O
tejedor B-Oficio
de I-Oficio
seda I-Oficio
, O
fils B-rol_pers_familia
de O
Gonzalo B-PER
Díaz I-PER
, O
et O
à O
sa O
femme B-rol_pers_familia
, O
María B-PER
Díaz I-PER
, O
absente B-ExpresionesJuridicas
, O
les O
deux B-tipo_edificio
tiendas I-tipo_edificio
jointives O
que O
tenait B-ExpresionesJuridicas
auparavant O
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
Rodrigo B-PER
de B-Alias_persona
Beteta I-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
la I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
de O
cet O
Alfonso B-PER
Díaz I-PER
, O
pour O
le O
prix O
de O
2.100 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
cinq I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
auquel O
elles O
lui O
ont B-ExpresionesJuridicas
été I-ExpresionesJuridicas
adjugées I-ExpresionesJuridicas
, O
avec B-ExpresionesJuridicas
l' I-ExpresionesJuridicas
obligation I-ExpresionesJuridicas
dans I-ExpresionesJuridicas
les I-ExpresionesJuridicas
neuf I-ExpresionesJuridicas
jours I-ExpresionesJuridicas
d' O
obliger O
sa O
femme B-rol_pers_familia
et O
son O
fils B-rol_pers_familia
, O
Gonzalo B-PER
de B-Alias_persona
Valencia I-Alias_persona
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
26 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
04 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1493 I-Fecha_periodos_eventos
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
que O
tenaient B-ExpresionesJuridicas
auparavant O
Yudá B-PER
Abençahal B-Alias_persona
et O
Ysaque B-PER
Agranate B-Alias_persona
, O
sastre B-Oficio
, O
dans O
la O
partie O
de O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
allant B-relations_spatiales
de O
la O
Puerta B-nombre_CTMB
del I-nombre_CTMB
Solarejo I-nombre_CTMB
à O
la O
Plaza B-nombre_calle
de I-nombre_calle
la I-nombre_calle
Cuchillería I-nombre_calle
, O
sur O
la O
droite O
, O
a O
été B-ExpresionesJuridicas
adjugée I-ExpresionesJuridicas
à O
Luis B-PER
Alvarez I-PER
de B-Alias_persona
Aviñón I-Alias_persona
, O
pour O
2.425 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
par I-modo_pago
an I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
27 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
08 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1493 I-Fecha_periodos_eventos
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
que O
tenaient B-ExpresionesJuridicas
auparavant O
Pedro B-PER
de B-Alias_persona
Toledo I-Alias_persona
et O
Isaque B-PER
Barahona B-Alias_persona
, O
judíos B-Religion
, O
sastres B-Oficio
, O
dans O
la O
partie O
de O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
allant B-relations_spatiales
de O
la O
Puerta B-nombre_CTMB
del I-nombre_CTMB
Solarejo I-nombre_CTMB
à O
la O
Plaza B-nombre_calle
de I-nombre_calle
la I-nombre_calle
Cuchillería I-nombre_calle
, O
sur O
la O
droite O
, O
a O
été O
baillée B-TipoContratoLT
à O
Sancho B-PER
de B-Alias_persona
Aviñón I-Alias_persona
, O
pour O
un O
prix O
non O
précisé O
La O
friperie B-nombre_calle
( O
la O
Ropa B-nombre_calle
Vieja I-nombre_calle
) O
constitue O
un O
secteur O
des O
Alatares B-nombre_calle
( O
ou O
de O
la O
nouvele B-nombre_calle
Alcaná I-nombre_calle
) O
, O
dans O
la O
partie O
supérieure O
de O
ce O
marché B-tipo_edificio
, O
où O
non O
seulement O
on O
vend B-ExpresionesJuridicas
le O
linge O
usagé O
, O
mais O
aussi O
où O
on O
le O
recoud O
, O
avec O
des O
tailleurs B-Oficio
spécialisés I-Oficio
, O
les O
sastres B-Oficio
de O
la O
ropa B-nombre_calle
vieja I-nombre_calle
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
14 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
07 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1407 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Fernand B-PER
Gómez I-PER
, O
administrateur B-Titulo_role_statut
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
don I-ORG
Pedro I-ORG
Tenorio I-ORG
, O
baille B-TipoContratoLT
à O
Pedro B-PER
González I-PER
une O
tienda B-tipo_edificio
des O
Alatares B-nombre_calle
, O
située B-relations_spatiales
là O
où O
l' O
on O
coût O
et O
l' O
on O
vend B-ExpresionesJuridicas
la B-nombre_calle
ropa I-nombre_calle
vieja I-nombre_calle
, O
précédemment B-ExpresionesJuridicas
tenue I-ExpresionesJuridicas
par O
Rodrigo B-PER
Alvarez I-PER
, O
pour O
125 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
par I-modo_pago
an I-modo_pago
de I-modo_pago
la I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
à I-modo_pago
courir I-modo_pago
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
25 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
11 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1440 I-Fecha_periodos_eventos
, O
le O
chanoine B-Titulo_role_statut
Cristobal B-PER
Alfonso I-PER
( O
de B-Alias_persona
Valladolid I-Alias_persona
) O
, O
administrateur B-Titulo_role_statut
et O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
de O
la O
chapelle B-ORG
de I-ORG
S. I-ORG
Blas I-ORG
, O
baille B-TipoContratoLT
à O
Pedro B-PER
López I-PER
de B-Alias_persona
Valladolid I-Alias_persona
, O
sastre B-Oficio
, O
une O
tienda B-tipo_edificio
située B-relations_spatiales
au I-relations_spatiales
dessus I-relations_spatiales
de O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
de O
la O
ville B-ORG
, O
a O
la O
ropa B-nombre_calle
vieja I-nombre_calle
, O
jouxtant B-relations_spatiales
d' O
une O
part O
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
même O
chapelle B-tipo_edificio
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
( O
blanc O
) O
González B-PER
Pardo B-Alias_persona
, O
sastre B-Oficio
, O
et O
de O
l' O
autre O
une O
autre O
tienda B-tipo_edificio
de O
la O
chapelle B-tipo_edificio
que O
tient B-ExpresionesJuridicas
Fernand B-PER
López I-PER
, O
aljabebe B-Oficio
( O
fripier B-Oficio
) O
, O
vacante B-ExpresionesJuridicas
par O
le O
décès O
du O
chanoine B-Titulo_role_statut
Martín B-PER
Fernández I-PER
, O
archidiacre B-Titulo_role_statut
de O
Medina B-LOC
( O
del O
Campo B-LOC
) O
, O
qui O
la O
tenait B-ExpresionesJuridicas
auparavant O
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
prix O
de O
399 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
de I-modo_pago
la I-modo_pago
monnaie I-modo_pago
de I-modo_pago
blancas I-modo_pago
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
d' O
Alfonso B-PER
González I-PER
de B-Alias_persona
Villamaña I-Alias_persona
, O
aljabebe B-Oficio
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
24 B-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
05 I-Fecha_periodos_eventos
/ I-Fecha_periodos_eventos
1483 I-Fecha_periodos_eventos
, O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Cuerva I-Alias_persona
, O
sastre B-Oficio
de O
la O
ropa B-nombre_calle
vieja I-nombre_calle
, O
fait B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
au O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
de O
chapelle B-ORG
de O
don B-PER
Pedro I-PER
Tenorio I-PER
, O
en B-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
d' O
Alfonso B-PER
Garrido I-PER
, O
sastre B-Oficio
, O
de O
la O
tienda B-tipo_edificio
qu' O
il O
tient B-ExpresionesJuridicas
au O
prix O
de O
1.000 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
deux I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
par I-modo_pago
an I-modo_pago
, O
située B-relations_spatiales
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
à O
la O
Ropa B-nombre_calle
Vieja I-nombre_calle
, O
jouxtant B-relations_spatiales
d' I-relations_spatiales
une I-relations_spatiales
part I-relations_spatiales
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
Francisco B-PER
el B-Alias_persona
Cano I-Alias_persona
, O
herrero B-Oficio
, O
et O
de O
l' O
autre O
une O
tienda B-tipo_edificio
de O
Juan B-PER
de B-Alias_persona
Torrijos I-Alias_persona
, O
sastre B-Oficio
, O
ayant O
reçu O
pour O
ce O
faire O
3.000 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
dont O
il O
a O
payé O
le O
diezmo O
. O
-DOCSTART- -X- O O
Immédiatement O
, O
la O
tienda B-tipo_edificio
est O
baillée B-TipoContratoLT
à O
Alfonso B-PER
Garrido I-PER
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
et O
au O
même O
prix O
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
du O
même O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Cuerva I-Alias_persona
. O
-DOCSTART- -X- O O
Le O
même O
jour O
, O
Alfonso B-PER
Garrido I-PER
fait B-ExpresionesJuridicas
abandon I-ExpresionesJuridicas
en I-ExpresionesJuridicas
faveur I-ExpresionesJuridicas
d' O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Cuerva I-Alias_persona
d' O
une O
autre O
tienda B-tipo_edificio
située B-relations_spatiales
dans O
l' O
Alcaná B-nombre_calle
, O
à O
la O
Ropa B-nombre_calle
Vieja I-nombre_calle
, O
jouxtant B-relations_spatiales
des O
tiendas B-nombre_CTMB
de I-nombre_CTMB
la I-nombre_CTMB
chapelle I-nombre_CTMB
, O
l' O
une O
tenue B-ExpresionesJuridicas
par O
le O
fils B-rol_pers_familia
de O
Gabriel B-PER
( O
Graviel B-PER
) O
de B-Alias_persona
Castro I-Alias_persona
et O
l' O
autre O
par O
Jaco B-PER
Ardutel B-Alias_persona
, O
qu' O
il O
tient B-ExpresionesJuridicas
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
au O
prix O
de O
1.000 B-modo_pago
mrs. I-modo_pago
et I-modo_pago
deux I-modo_pago
paires I-modo_pago
de I-modo_pago
poules I-modo_pago
, O
et O
le O
capellán B-Titulo_role_statut
mayor I-Titulo_role_statut
baille B-TipoContratoLT
cette O
tienda B-tipo_edificio
à O
Alfonso B-PER
de B-Alias_persona
Cuerva I-Alias_persona
, O
pour B-TipoContratoLT
sa I-TipoContratoLT
vie I-TipoContratoLT
, O
au O
même O
prix O
, O
avec O
la O
caution B-ExpresionesJuridicas
d' O
Alfonso B-PER
Garrido I-PER
. O